{"originalDisplayName":"PGĐ-Nghiệp vụ tín dụng-300 câu","questions":[{"question":"Anh (chị) hãy cho biết khái niệm về thời hạn trả nợ?","options":["Thời hạn trả nợ là khoảng thời gian xác định trong thời hạn cho vay được tính từ ngày bắt đầu của kỳ trả nợ đầu tiên cho đến ngày trả nợ cuối cùng của kỳ hạn trả nợ cuối cùng được cam kết trong thỏa thuận cho vay.","Thời hạn trả nợ là khoảng thời gian xác định trong thời hạn cho vay được tính từ ngày bắt đầu của kỳ trả nợ đầu tiên cho đến ngày trả nợ hết nợ trong thỏa thuận cho vay.","Thời hạn trả nợ là khoảng thời gian xác định trong thời hạn cho vay được tính từ ngày bắt đầu nhận nợ đầu tiên cho đến ngày trả nợ cuối cùng của kỳ hạn trả nợ cuối cùng được cam kết trong thỏa thuận cho vay.","Thời hạn trả nợ là khoảng thời gian xác định trong thời hạn cho vay được tính từ ngày bắt đầu nhận nợ đầu tiên cho đến ngày trả nợ cuối cùng."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 17 Điều 2 QC 656/QC-HDTV-TD"},{"question":"Thế nào là điều chỉnh kỳ hạn trả nợ?","options":["Điều chỉnh kỳ hạn trả nợ là việc Agribank chấp thuận thay đổi khoảng thời gian trả nợ một phần nợ gốc và/hoặc lãi tiền vay của kỳ hạn trả nợ đã thoả thuận (bao gồm cả trường hợp không thay đổi về số kỳ hạn trả nợ đã thỏa thuận)","Điều chỉnh kỳ hạn trả nợ là việc Agribank chấp thuận kéo dài thêm một khoảng thời gian trả nợ một phần hoặc toàn bộ nợ gốc và/hoặc lãi tiền vay của kỳ hạn trả nợ đã thoả thuận, thời hạn cho vay có thể thay đổi","Điều chỉnh kỳ hạn trả nợ là việc Agribank chấp thuận kéo dài thêm một khoảng thời gian trả nợ một phần hoặc toàn bộ nợ gốc và/hoặc lãi tiền vay của kỳ hạn trả nợ đã thoả thuận (bao gồm cả trường hợp không thay đổi về số kỳ hạn trả nợ đã thỏa thuận), thời hạn cho vay không thay đổi","Điều chỉnh kỳ hạn trả nợ là việc Agribank kéo dài thêm một khoảng thời gian trả nợ nợ gốc của kỳ hạn trả nợ đã thoả thuận (bao gồm cả trường hợp không thay đổi về số kỳ hạn trả nợ đã thỏa thuận), thời hạn cho vay không thay đổi"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm a Khoản 8 Điều 2 QC 656/QC-HDTV-TD"},{"question":"Khoản cho vay có mức giá trị nhỏ phục vụ nhu cầu đời sống không vượt quá bao nhiêu?","options":["50 triệu VND","100 triệu VND","200 triệu VND","500 triệu VND"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 Điều 1 QC 579/QC-HĐTV-TD sửa đổi, bổ sung QC 656/QC-HDTV-TD"},{"question":"Khách hàng vay vốn tại Agribank thực hiện theo nguyên tắc nào?","options":["Khách hàng vay vốn cam kết chấp hành đúng các thỏa thuận với Agribank, phải đảm bảo sử dụng vốn vay đúng mục đích đã cam kết, hoàn trả nợ gốc, lãi tiền vay, phí đầy đủ đúng hạn theo thỏa thuận cho vay.","Khách hàng vay vốn tuân thủ đúng quy chế cho vay và các thỏa thuận với Agribank; hoàn trả nợ gốc và lãi tiền vay đúng thời hạn đã thỏa thuận với Agribank.","Khách hàng vay vốn thực hiện sử dụng vốn vay đúng mục đích, hoàn trả nợ gốc và lãi tiền vay đúng thời hạn đã thỏa thuận với Agribank.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 1 Quy chế 579/QC-HĐTV-TD sửa đổi, bổ sung QC 656/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Sau khi xác lập Thỏa thuận cho vay và thực hiện giải ngân, khách hàng cung cấp tài liệu nào sau đây cho Agribank nơi cho vay?","options":["Báo cáo việc sử dụng vốn vay và cung cấp thông tin, tài liệu, dữ liệu chứng minh vốn vay được sử dụng đúng mục đích ghi trong thỏa thuận cho vay.","Dự án đầu tư, phương án sản xuất kinh doanh đề nghị xin vay.","Phương án sử dụng vốn.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 Điều 1 Quy chế 579/QC-HDTV-TD sửa đổi, bổ sung QC 656/QC-HDTV-TD"},{"question":"Căn cứ nào sau đây xác định thời hạn cho vay, kỳ hạn trả nợ đối với cho vay phục vụ hoạt động kinh doanh?","options":["Khả năng trả nợ của khách hàng.","Nhu cầu của khách hàng về thời hạn vay vốn.","Khả năng phát mại tài sản bảo đảm.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết ii Điểm a Khoản 1 Điều 10 QC 656/QC-HDTV-TD"},{"question":"Agribank chuyển nợ quá hạn đối với trường hợp nào?","options":["Agribank chuyển nợ quá hạn đối với số dư nợ gốc lãi mà khách hàng không trả được nợ đúng hạn và không được Agribank chấp thuận cơ cấu lại thời hạn trả nợ.","Agribank chuyển nợ quá hạn đối với số dư nợ gốc mà khách hàng không trả được nợ theo thỏa thuận và không được Agribank chấp thuận cơ cấu lại thời hạn trả nợ và/hoặc khi Agribank chấm dứt cho vay, thu hồi nợ trước hạn theo quy định.","Agribank chuyển nợ quá hạn đối với số dư nợ gốc mà khách hàng không trả được nợ đúng hạn theo thỏa thuận và không được Agribank chấp thuận cơ cấu lại thời hạn trả nợ và/hoặc khi Agribank chấm dứt cho vay, thu hồi nợ trước hạn theo quy định.","Agribank chuyển nợ quá hạn đối với số dư nợ gốc lãi mà khách hàng không trả được nợ theo thỏa thuận và không được Agribank chấp thuận cơ cấu lại thời hạn trả nợ."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 14 QC 656/QC-HDTV-TD"},{"question":"Agribank có quyền quyết định tạm dừng, chấm dứt cho vay, thu hồi nợ trước hạn theo nội dung đã thỏa thuận trong các trường hợp nào?","options":["Khách hàng vi phạm quy định trong Thỏa thuận cho vay và/hoặc Hợp đồng bảo đảm","Khách hàng thay đổi Người đại diện theo pháp luật","Khi phát hiện khách hàng cung cấp thông tin sai sự thật","Đáp án 1 và 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 15 QC 656/QC-HDTV-TD"},{"question":"Thỏa thuận cho vay được giao kết bởi những người nào?","options":["Người đại diện có thẩm quyền của Agribank và đại diện của khách hàng.","Người đại diện có thẩm quyền của Agribank và khách hàng theo quy định của pháp luật.","Người đại diện của Agribank và khách hàng.","Người lao động của Agribank và khách hàng."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 Điều 17 QC 656/QC-HDTV-TD"},{"question":"Các tiêu chí cơ bản đánh giá khách hàng là pháp nhân có khả năng tài chính để trả nợ?","options":["Kinh doanh có hiệu quả, năm trước liền kề có lãi, trường hợp năm trước liền kề lỗ và/hoặc có lỗ lũy kế thì phải có phương án khắc phục lỗ khả thi và có khả năng trả nợ đầy đủ, đúng hạn trong thời hạn cam kết.","Không có nợ xấu, nợ đã xử lý rủi ro ở Agribank và các Tổ chức tín dụng khác tại thời điểm thẩm định cho vay, trừ trường hợp thuộc đối tượng chính sách theo quy định của cấp có thẩm quyền được tiếp tục cho vay.","Cả 1, 2; vốn đối ứng tham gia vào phương án sử dụng vốn theo quy định.","Đáp án 1 và 2."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm a, b, c Khoản 4 Điều 19 QC 656/QC-HDTV-TD"},{"question":"Những căn cứ nào để Agribank nơi cho vay xác định mức cho vay?","options":["Phương án sử dụng vốn vay và giá trị tài sản bảo đảm.","Phương án sử dụng vốn vay; giá trị tài sản bảo đảm; khả năng tài chính để trả nợ, khả năng nguồn vốn của Chi nhánh và các giới hạn cấp tín dụng.","Giá trị tài sản bảo đảm (đối với khoản vay phải bảo đảm bằng tài sản); khả năng nguồn vốn của Chi nhánh.","Phương án sử dụng vốn vay khả năng tài chính của khách hàng giá trị tài sản bảo đảm (đối với khoản vay phải bảo đảm bằng tài sản); các giới hạn cấp tín dụng và khả năng nguồn vốn của Agribank."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 21 QC số 656/QC-HDTV-TD"},{"question":"Phê duyệt cho vay vượt thẩm quyền gồm những cấp nào?","options":["Hội đồng thành viên, Tổng Giám đốc, Trưởng ban Thẩm định/Giám đốc TTPD.","Hội đồng thành viên, Tổng Giám đốc, Trưởng ban Thẩm định/Giám đốc TTPD, HDTD duyệt vay vượt thẩm quyền của Chi nhánh loại 1,","Hội đồng thành viên, Tổng Giám đốc, Trưởng ban Thẩm định/Giám đốc TTPD, HĐTD Chi nhánh loại I, Giám đốc Chi nhánh loại I.","Hội đồng thành viên, Tổng Giám đốc, Trưởng ban Thẩm định/Giám đốc TTPD, Giám đốc Chi nhánh loại 1."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm a, Khoản 3 Điều 1 QC 1546/QC-HDTV-TD sửa đổi bổ sung khoản 1 Điều 28 QC 656/QC-HDTV-TD"},{"question":"Anh (chị) hãy chọn phương án đúng?","options":["Chi nhánh loại II được phê duyệt vượt thẩm quyền của Phòng Giao dịch.","Chi nhánh loại II không được phê duyệt vượt thẩm quyền.","Chi nhánh loại II chỉ được phê duyệt vượt thẩm quyền khi được Tổng Giám đốc chấp thuận.","Chi nhánh loại II được phê duyệt vượt thẩm quyền khi được Giám đốc Chi nhánh loại 1 chấp thuận."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 Điều 28 QC 656/QC-HDTV-TD"},{"question":"Quyền và trách nhiệm của Agribank khi phát hiện khách hàng sử dụng vốn vay sai mục đích, vi phạm các nội dung trong thỏa thuận cho vay như thế nào?","options":["Agribank nơi cho vay được quyền ngừng giải ngân để xử lý theo thỏa thuận cho vay đã ký.","Agribank nơi cho vay có trách nhiệm ngừng giải ngân để xử lý theo thỏa thuận cho vay đã ký.","Agribank nơi cho vay được quyền và có trách nhiệm ngừng giải ngân để xử lý theo thỏa thuận cho vay đã ký.","Agribank nơi cho vay được quyền giải ngân theo thỏa thuận cho vay đã ký."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3 Điều 30 QĐ 656/QĐ-NHNo-TD"},{"question":"Nhận định nào sau đây là đúng về chủ thể giao kết Thỏa thuận cho vay trong trường hợp các cá nhân vay vốn chung?","options":["Cùng ký kết HĐTD và thống nhất cử một cá nhân là đại diện tham gia giao dịch với Agribank.","Ủy quyền một cá nhân là đại diện ký kết HĐTD với Agribank mà không cần văn bản ủy quyền.","Cả 1 và 2 đều đúng.","Cả 1 và 2 đều sai."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a Khoản 3 Điều 4 QĐ 2268/QĐ-NHNo-TD"},{"question":"Khách hàng phải đáp ứng điều kiện nào sau đây để được vay vốn tại Agribank?","options":["Có năng lực pháp luật dân sự và năng lực hành vi dân sự theo quy định.","Nhu cầu vay vốn để sử dụng vào mục đích hợp pháp (không thuộc đối tượng không được cho vay theo quy định của pháp luật), không thuộc đối tượng không được cho vay theo quy định của Agribank từng thời kỳ.","Phương án sử dụng vốn khả thi (không bắt buộc đối với khoản cho vay có mức giá trị nhỏ); Có khả năng tài chính để trả nợ.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 19 QC 656/QC-HDTV-TD và Khoản 4 Điều 1 QC 579/QC-HDTV-TD sửa đổi, bổ sung QC 656/QC-HDTV-TD"},{"question":"Agribank không được cho vay đối tượng nào?","options":["Kế toán trưởng của Agribank.","Kiểm toán viên đang kiểm toán tại Agribank.","Thành viên đoàn thanh tra đang thanh tra tại Agribank.","Thanh tra viên, kiểm toán viên đang kiểm tra, thanh tra tại Agribank."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 5 Điều 1 QC 579/QC-HĐTV-TD sửa đổi, bổ sung QC 656/QC-HDTV-TD"},{"question":"Agribank cấp tín dụng phải có bảo đảm bằng tài sản và không cấp tín dụng với những điều kiện ưu đãi về lãi suất, mức cấp tín dụng đối với những đối tượng nào?","options":["Thành viên Hội đồng thành viên, thành viên Ban kiểm soát, Tổng Giám đốc, Phó Tổng Giám đốc của Agribank.","Cha, mẹ, vợ, chồng, con, anh, chị, em của thành viên Hội đồng thành viên, thành viên Ban kiểm soát, Tổng Giám đốc, Phó Tổng Giám đốc và các chức danh tương đương theo quy định tại Điều lệ của Agribank.","Người ra quyết định thanh tra, thành viên đoàn thanh tra, người giám sát hoạt động đoàn thanh tra đang thanh tra tại Agribank.","Đáp án 2 và 3."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 6 Điều 1 QC 579/QC-HDTV-TD sửa đổi, bổ sung QC 656/QC-HDTV-TD"},{"question":"Khách hàng vay vốn của Agribank không bao gồm những đối tượng nào?","options":["Kế toán trưởng của Agribank.","Thanh tra viên, kiểm toán viên đang kiểm tra, thanh tra tại Agribank.","Công ty cổ phần chứng khoán Agribank (Agriseco).","Công ty Cổ phần bảo hiểm Ngân hàng Nông nghiệp và Phát triển Nông thôn Việt Nam (ABIC)."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 6 Điều 1 QC 579/QC-HĐTV-TD sửa đổi, bổ sung QC 656/QC-HDTV-TD"},{"question":"Khách hàng vay vốn Agribank có nghĩa vụ gì?","options":["Phải sử dụng vốn vay đúng mục đích đã cam kết, hoàn trả nợ gốc, lãi, phí đầy đủ, đúng hạn đã thỏa thuận với Agribank.","Chấp hành các yêu cầu kiểm tra, giám sát của Agribank về sử dụng vốn vay và trả nợ, tình hình tài sản bảo đảm, tình hình hoạt động SXKD, tình hình tài chính của khách hàng.","Cung cấp thông tin, tài liệu, dữ liệu theo thỏa thuận giữa khách hàng và Agribank và chịu trách nhiệm trước pháp luật về tính chính xác, trung thực, đầy đủ các thông tin, tài liệu, dữ liệu đã cung cấp.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 9 Điều 1 QC 579/QC-HĐTV-TD sửa đổi, bổ sung khoản 2 Điều 35 QC 656/QC-HDTV-TD"},{"question":"Nhiệm vụ, trách nhiệm trong xét duyệt cho vay của Người quan hệ khách hàng bao gồm?","options":["Lập Báo cáo đề xuất cho vay/Báo cáo đề xuất cấp giới hạn tín dụng. Chịu trách nhiệm về tính hợp pháp, hợp lệ, đầy đủ của bộ hồ sơ vay vốn; tính chính xác, trung thực của nội dung Báo cáo đề xuất cho vay/Báo cáo đề xuất cấp giới hạn tín dụng và chịu trách nhiệm về đề xuất của mình.","Lập Báo cáo đề xuất cho vay. Chịu trách nhiệm về tính hợp pháp, hợp lệ của bộ hồ sơ vay vốn; tính chính xác, trung thực của nội dung Báo cáo đề xuất cho vay và chịu trách nhiệm về đề xuất của mình.","Lập Báo cáo đề xuất cho vay. Chịu trách nhiệm về tính hợp pháp, hợp lệ của bộ hồ sơ vay vốn; tính chính xác của nội dung Báo cáo đề xuất cho vay và chịu trách nhiệm về đề xuất của mình.","Lập Báo cáo đề xuất cho vay. Chịu trách nhiệm về tính hợp pháp của bộ hồ sơ vay vốn; tính chính xác của nội dung Báo cáo đề xuất cho vay và chịu trách nhiệm về đề xuất của mình."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 5 Điều 45 QC 656/QC-HDTV-TD"},{"question":"Đâu là nhiệm vụ của Người thẩm định?","options":["Ghi ý kiến về kết quả thẩm định và đề xuất việc cho vay hay không cho vay.","Ghi ý kiến về kết quả thẩm định; đề xuất mức cho vay, thời hạn cho vay, lãi suất và các nội dung khác có liên quan.","Ghi ý kiến về kết quả thẩm định và đề xuất việc cho vay hay không cho vay; mức cho vay, thời hạn cho vay, tỷ lệ bảo đảm, lãi suất và các nội dung khác có liên quan.","Ghi ý kiến về kết quả thẩm định và đề xuất việc cho vay hay không cho vay mức cho vay, thời hạn cho vay, biện pháp bảo đảm tiền vay, lãi suất và các nội dung khác có liên quan."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 46 QC 656/QC-HDTV-TD"},{"question":"Văn bản ủy quyền của các thành viên trong gia đình vay vốn sử dụng vào mục đích chung ủy quyền cho 1 thành viên là đại diện vay vốn phải được thực hiện như thế nào?","options":["Văn bản ủy quyền không nhất thiết phải công chứng, chứng thực.","Văn bản ủy quyền có thể dùng chữ ký người làm chứng thay thế công chứng, chứng thực.","Văn bản ủy quyền phải được chứng nhận tại cơ quan, tổ chức có chức năng công chứng hoặc chứng thực tại cơ quan, tổ chức có thẩm quyền theo quy định của pháp luật.","Văn bản ủy quyền phải được chứng nhận tại cơ quan có chức năng công chứng hoặc chứng thực tại cơ quan có thẩm quyền theo quy định của pháp luật."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm b Khoản 3 Điều 4 QĐ 2268/QĐ-NHNo-TD"},{"question":"Theo quy định hiện hành trình tự, thủ tục trình chủ trương cho vay ngoài địa bàn áp dụng trong trường hợp nào?","options":["Chỉ áp dụng khi cấp tín dụng lần đầu cho khách hàng.","Áp dụng cho mọi lần cấp tín dụng.","Không cần thực hiện trình tự, thủ tục trình cấp tín dụng ngoài địa bàn trong bất kỳ trường hợp nào.","Chỉ áp dụng đối với khoản vay có tài sản bảo đảm là bất động sản."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 4 Điều 1 QĐ 4466/QĐ-NHNo-TD sửa đổi, bổ sung QĐ 2268/QĐ-NHNo-TD"},{"question":"Theo Quy định của Agribank, phí trả nợ trước hạn là gì?","options":["Khoản phí khách hàng phải trả cho Agribank khi khách hàng trả nợ gốc, lãi tại một thời điểm sớm hơn so với kỳ hạn trả nợ.","Khoản phí khách hàng phải trả cho Agribank khi khách hàng trả nợ gốc tại một thời điểm sớm hơn so với kỳ hạn trả nợ, thời hạn cho vay được ghi trên HĐTD/Giấy nhận nợ.","Khoản phí khách hàng phải trả cho Agribank khi khách hàng trả nợ lãi tại một thời điểm sớm hơn so với kỳ hạn trả nợ.","Khoản phí khách hàng phải trả cho Agribank khi khách hàng trả nợ gốc tại một thời điểm sớm hơn so với thời hạn cho vay được ghi trên HĐTD."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 Điều 12 QĐ 2268/QĐ-NHNo-TD"},{"question":"Theo Quy định hiện hành của Agribank, hồ sơ nào sau đây thuộc bộ hồ sơ vay vốn?","options":["Tài liệu từ Trung tâm thông tin tín dụng quốc gia Việt Nam (CIC) về quan hệ tín dụng của khách hàng tại thời điểm thẩm định, quyết định cho vay","Báo cáo đề xuất cho vay, Báo cáo thẩm định, Báo cáo thẩm định lại (nếu có), Báo cáo đề xuất giải ngân/Báo cáo đề xuất giải ngân kiêm giấy nhận nợ","Biên bản họp/Bảng tổng hợp ý kiến Hội đồng tín dụng (trường hợp qua Hội đồng tín dụng)","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm d Khoản 5 Điều 1 QĐ 4466/QĐ-NHNo-TD sửa đổi, bổ sung QĐ 2268/QĐ-NHNo-TD"},{"question":"Theo Quy định hiện hành của Agribank, hồ sơ vay vốn của khoản vay (trừ khoản vay có mức giá trị nhỏ) bao gồm tài liệu nào?","options":["Chỉ cần phương án sử dụng vốn, không cần tài liệu liên quan đến tài sản bảo đảm, phương án sử dụng vốn","Các giấy tờ liên quan đến tài sản bảo đảm, phương án sử dụng vốn và tài liệu chứng minh sử dụng vốn vay đúng mục đích của khách hàng","Chỉ cần hợp đồng vay vốn và hợp đồng bảo đảm tài sản","Không cần cung cấp bất kỳ tài liệu nào nếu khách hàng đã có lịch sử tín dụng tốt"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm c, d Khoản 15 Điều 1 QĐ 4466/QĐ-NHNo-TD sửa đổi, bổ sung QĐ 2268/QĐ-NHNo-TD"},{"question":"Theo Quy định hiện hành của Agribank, tài liệu nào sau đây thuộc bộ hồ sơ vay vốn?","options":["Báo cáo đề xuất cho vay, báo cáo thẩm định","Biên bản kiểm tra tình hình hoạt động kinh doanh của khách hàng vay vốn","Hợp đồng tín dụng","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm d Khoản 5 Điều 1 QĐ 4466/QĐ-NHNo-TD sửa đổi, bổ sung QĐ 2268/QĐ-NHNo-TD"},{"question":"Theo Quy định hiện hành của Agribank, tài liệu nào không bắt buộc đối với khoản vay có mức giá trị nhỏ?","options":["Tài liệu chứng minh nguồn trả nợ","Phương án sử dụng vốn","Chứng từ chứng minh mục đích sử dụng vốn","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm d Khoản 5 Điều 1 QĐ 4466/QĐ-NHΝο-TD sửa đổi, bổ sung QĐ 2268/QĐ-NHNo-TD"},{"question":"Đối với cho vay theo hạn mức, hãy chỉ ra căn cứ xác định hạn mức?","options":["Nhu cầu sử dụng vốn, bảo lãnh, mở L/C và các hình thức cấp tín dụng khác; vốn đối ứng của khách hàng. Khả năng tài chính của khách hàng, Giá trị TSBĐ (trường hợp cho vay có bảo đảm bằng tài sản).","Nhu cầu sử dụng vốn, bảo lãnh, mở L/C và các hình thức cấp tín dụng khác; vốn đối ứng của khách hàng. Giá trị TSBĐ (trường hợp cho vay có bảo đảm bằng tài sản).","Nhu cầu sử dụng vốn, bảo lãnh, mở L/C và các hình thức cấp tín dụng khác; Khả năng tài chính của khách hàng; Giá trị TSBĐ (trường hợp cho vay có bảo đảm bằng tài sản).","Nhu cầu sử dụng vốn, bảo lãnh, mở L/C và các hình thức cấp tín dụng khác, vốn đối ứng của khách hàng; Khả năng tài chính của khách hàng; Giá trị TSBĐ (trường hợp cho vay có bảo đảm bằng tài sản); Các giới hạn cấp tín dụng và khả năng nguồn vốn của Agribank."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 17 QyĐ 2268/QĐ-NHNo-TD"},{"question":"Khi giải ngân vốn vay Agribank nơi cho vay phải thực hiện nhiệm vụ gì?","options":["Mỗi lần giải ngân vốn vay, Agribank nơi cho vay phải rà soát điều kiện giải ngân và hồ sơ giải ngân đáp ứng các điều kiện vay vốn theo quy định.","Mỗi lần giải ngân vốn vay, Agribank nơi cho vay phải rà soát, đánh giá tình hình sử dụng vốn vay, điều kiện giải ngân.","Mỗi lần giải ngân vốn vay, Agribank nơi cho vay phải rà soát nhu cầu vay vốn, hồ sơ giải ngân đáp ứng điều kiện giải ngân.","Mỗi lần giải ngân vốn vay, Agribank nơi cho vay phải rà soát, đánh giá nhu cầu vay vốn, hồ sơ giải ngân đáp ứng các điều kiện theo quy định hiện hành."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 19 QyD 2268/QĐ-NHNo-TD"},{"question":"Theo Quy định hiện hành của Agribank, khoản vay dùng để trả nợ trước hạn tổ chức tín dụng khác ngoài việc đáp ứng đầy đủ các điều kiện theo quy định hiện hành còn phải đáp ứng điều kiện nào sau đây?","options":["Thời hạn cho vay không được vượt quá thời hạn còn lại của khoản vay cũ","Khoản vay chưa thực hiện cơ cấu lại thời hạn trả nợ","Chỉ cần đáp ứng điều kiện cho vay chung của Agribank, không có yêu cầu bổ sung nào khác","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 8 Điều 1 QĐ 4466/QĐ-NHNo-TD sửa đổi, bổ sung QĐ 2268/QĐ-NHNo-TD"},{"question":"Cho vay để thanh toán tiền nhằm bảo đảm thực hiện nghĩa vụ thanh toán tiền trong thời gian làm thủ tục mua, nhận chuyển nhượng tài sản phải đăng ký sở hữu theo quy định của pháp luật, Agribank thỏa thuận với khách hàng phong tỏa số tiền giải ngân cho vay nhằm mục đích gì?","options":["Đảm bảo thực hiện nghĩa vụ thanh toán hợp đồng mua, nhận chuyển nhượng tài sản","Giữ tiền cho khách hàng để tránh thất thoát","Đảm bảo khách hàng sử dụng vốn đúng mục đích trong suốt thời gian vay","Để làm tài sản bảo đảm cho khoản vay"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 10 Điều 1 QĐ 4466/QĐ-NHNo-TD sửa đổi, bổ sung QĐ 2268/QĐ-NHNo-TD"},{"question":"Ngoài các điều kiện theo quy định hiện hành, Agribank cho vay để thanh toán tiền theo hợp đồng góp vốn để thực hiện dự án phải đáp ứng các điều kiện nào?","options":["Bên nhận góp vốn phải có kết quả kinh doanh có lãi trong 02 năm trước liền kề, báo cáo tài chính phải được kiểm toán và có ý kiến kiểm toán chấp nhận toàn phần (trừ trường hợp bên nhận góp vốn là doanh nghiệp mới thành lập để thực hiện dự án)","Dự án phải đủ điều kiện đưa vào kinh doanh theo quy định của pháp luật","Khoản vay có bảo đảm 100% bằng tài sản","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 11 Điều 1 QĐ 4466/QĐ-NHNo-TD sửa đổi, bổ sung QĐ 2268/QĐ-NHNo-TD"},{"question":"Trước khi Agribank nơi cho vay thực hiện cho vay để khách hàng góp vốn, hợp tác đầu tư hoặc hợp tác kinh doanh, cần phải có sự chấp thuận chủ trương của cấp có thẩm quyền nào?","options":["Giám đốc Chi nhánh Agribank nơi cho vay","Tổng Giám đốc Agribank","Hội đồng tín dụng Agribank","Hội đồng thành viên Agribank"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 11 Điều 1 QĐ 4466/QĐ-NHNo-TD sửa đổi, bổ sung QĐ 2268/QĐ-NHNo-TD"},{"question":"Người thẩm định thực hiện thẩm định khoản vay trên cơ sở nào?","options":["Thông tin, hồ sơ vay vốn theo quy định của Agribank và Ngân hàng Nhà nước.","Báo cáo đề xuất cho vay (phần báo cáo đánh giá hồ sơ và đề xuất của Người quan hệ khách hàng).","Đáp án 1 hoặc 2.","Đáp án 1 và 2."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 39 QyĐ 2268/QĐ-NHNo-TD"},{"question":"Tại Agribank nơi phê duyệt vượt thẩm quyền, một trong các nội dung thẩm định lại khoản vay là gì?","options":["Thẩm định lại toàn bộ hoặc một số nội dung về khoản vay do người có thẩm quyền tại Agribank nơi phê duyệt vượt thẩm quyền quyết định.","Rà soát, đánh giá kết quả thẩm định của Chi nhánh về các điều kiện cấp tín dụng và tuân thủ các quy định liên quan đến hoạt động cấp tín dụng của NHNN và Agribank.","Chỉ phải thẩm định lại tài sản bảo đảm.","Thẩm định lại một số nội dung về khoản vay do người có thẩm quyền tại Agribank nơi phê duyệt vượt thẩm quyền quyết định."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm c Khoản 3 Điều 43 QyĐ 2268/QĐ-NHNo-TD"},{"question":"Hãy chỉ ra nhiệm vụ của Người thẩm định lại khi lập Báo cáo thẩm định lại tại Agribank nơi phê duyệt vượt thẩm quyền tại chi nhánh loại 1?","options":["Người thẩm định lại nêu rõ ý kiến đề xuất đồng ý phê duyệt vượt thẩm quyền, ký và ghi rõ họ tên vào phần Người thẩm định lại trên Báo cáo thẩm định.","Người thẩm định lại ký tất cả các trang Báo cáo thẩm định lại nêu rõ ý kiến đề xuất đồng ý/không đồng ý cho vay vượt quyền phán quyết (trường hợp không đồng ý phải nêu rõ lý do).","Người thẩm định lại lập, ký tất cả các trang Báo cáo thẩm định lại nêu rõ ý kiến đề xuất đồng ý/không đồng ý quyết định cho vay vượt quyền phán quyết, ký và ghi rõ họ tên vào phần Người thẩm định lại.","Người thẩm định lại lập, ký tất cả các trang Báo cáo thẩm định lại nêu ý kiến đề xuất phê duyệt/không phê duyệt vượt thẩm quyền (trường hợp không đồng ý phải nêu rõ lý do), ký và ghi rõ họ tên vào phần Người thẩm định lại trên Báo cáo thẩm định lại."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 4 Điều 43 QyD 2268/QĐ-NHNo-TD"},{"question":"Hồ sơ trình HĐTV phê duyệt khoản vay theo thẩm quyền bao gồm những tài liệu nào?","options":["Tờ trình của chi nhánh; Báo cáo thẩm định lại của Ban Thẩm định; Biên bản họp/Bảng tổng hợp ý kiến của Hội đồng tín dụng Trụ sở chính; Tờ trình của Tổng Giám đốc; Hồ sơ khác (nếu có).","Tờ trình của chi nhánh; Báo cáo thẩm định lại của Ban Thẩm định; Tờ trình của Tổng Giám đốc: Hồ sơ, tài liệu khác (nếu có).","Tờ trình của chi nhánh; Báo cáo thẩm định lại của Ban Thẩm định; Biên bản họp Hội đồng tín dụng Trụ sở chính: Hồ sơ, tài liệu khác (nếu có).","Tờ trình của chi nhánh; Biên bản họp/Bảng tổng hợp ý kiến của Hội đồng tín dụng Trụ sở chính; Tờ trình của Tổng Giám đốc; Hồ sơ, tài liệu khác (nếu có)."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết ii Điểm a Khoản 3 Điều 50 QyD 2268/QĐ-NHNo-TD"},{"question":"Xử lý như thế nào khi Người quản lý nợ phát hiện khách hàng sử dụng vốn sai mục đích, vi phạm các thỏa thuận tại HĐTD?","options":["Người quản lý nợ có trách nhiệm ngừng giải ngân để xử lý theo HĐTD đã ký đối với các khoản vay thuộc thẩm quyền của Agribank nơi cho vay.","Người quản lý nợ có trách nhiệm đề xuất cấp có thẩm quyền ngừng giải ngân để xử lý theo HĐTD đã ký (bao gồm cả các khoản vay được phê duyệt vượt thẩm quyền).","Chi nhánh không được quyền ngừng giải ngân vì khoản vay đã được cấp trên phê duyệt.","Chi nhánh tiếp tục giải ngân vì nếu dừng giải ngân thì dự án dở dang và thiệt hại có thể xảy ra nhiều hơn."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm i Khoản 1 Điều 55 QyĐ 2268/QyD-NHNo-TD"},{"question":"Người có thẩm quyền tại Agribank nơi cho vay quyết định cơ cấu/không cơ cấu lại thời hạn trả nợ đối với khách hàng căn cứ vào tài liệu nào?","options":["Báo cáo đề xuất cơ cấu lại thời hạn trả nợ.","Phương án cơ cấu lại thời hạn trả nợ của khách hàng.","Hồ sơ cơ cấu lại thời hạn trả nợ, biên bản kiểm tra thực tế mục đích sử dụng vốn vay.","Hồ sơ cơ cấu lại thời hạn trả nợ, biên bản kiểm tra tài sản bảo đảm khách hàng."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết ii Điểm c Khoản 1 Điều 61 QĐ 2268/QĐ-NHNO-TD"},{"question":"Để thực hiện cơ cấu lại thời hạn trả nợ, khách hàng gửi giấy đề nghị kèm phương án cơ cấu nợ tới Agribank nơi cho vay trước ngày đến hạn trả nợ ít nhất bao nhiêu ngày làm việc?","options":["105 ngày.","10 ngày.","15 ngày.","30 ngày."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm a Khoản 4 Điều 61 QyĐ 2268/QĐ-NHNo-TD"},{"question":"Khách hàng vi phạm thỏa thuận trong hợp đồng tín dụng và/hoặc hợp đồng bảo đảm tiền vay, Agribank nơi cho vay có quyền gì?","options":["Xem xét, quyết định việc tạm ngừng cho vay, chấm dứt cho vay.","Xem xét, quyết định việc tạm ngừng cho vay, chấm dứt cho vay, thu hồi nợ trước hạn.","Xem xét, quyết định chấm dứt cho vay, yêu cầu khách hàng bổ sung tài sản bảo đảm.","Xem xét, quyết định tạm ngừng cho vay, yêu cầu khách hàng bổ sung tài sản bảo đảm."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm b Khoản 1 Điều 62 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Tại Agribank nơi cho vay, Người kiểm soát khoản vay đôn đốc, giám sát việc thực hiện kiểm tra của Người quản lý nợ. Người kiểm soát khoản vay có thể?","options":["Trực tiếp kiểm tra khi thấy cần thiết.","Không được kiểm tra khách hàng.","Trực tiếp giám sát khi thấy cần thiết.","Không được giám sát khách hàng."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 63 QyĐ 2268/QyD-NHNo-TD"},{"question":"Tại Agribank nơi cho vay, thời gian kiểm tra tình hình hoạt động kinh doanh của khách hàng cá nhân như thế nào?","options":["Ít nhất 1 lần trong vòng 3 tháng kể từ ngày kiểm tra gần nhất.","Ít nhất 1 lần trong vòng 6 tháng kể từ ngày kiểm tra gần nhất.","Ít nhất 1 lần trong vòng 9 tháng kể từ ngày kiểm tra gần nhất.","Ít nhất 1 lần trong vòng 12 tháng kể từ ngày kiểm tra gần nhất."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Tiết ii Điểm b Khoản 1 Điều 63 QyD 2268/QyD-NHNo-TD"},{"question":"Agribank phải kiểm tra sau khi khách hàng nhận tiền vay gồm các nội dung nào?","options":["Kiểm tra sử dụng vốn vay, kiểm tra tình hình hoạt động kinh doanh và đánh giá khả năng trả nợ, kiểm tra tài sản bảo đảm, đối chiếu nợ vay.","Kiểm tra sử dụng vốn vay và Hội đồng tín dụng.","Kiểm tra để đánh giá khả năng trả nợ.","Kiểm tra tình hình hoạt động kinh doanh và trả nợ, kiểm tra tài sản bảo đảm, đối chiếu dư nợ."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 65 QyD 2268/QyD-NHΝο-TD"},{"question":"Thời điểm kiểm tra của Agribank nơi phê duyệt vượt thẩm quyền đối với khách hàng vay vốn lưu động?","options":["Kiểm tra 3 tháng ít nhất 01 (một) lần.","Kiểm tra 6 tháng ít nhất 01 (một) lần.","Kiểm tra 9 tháng ít nhất 01 (một) lần.","Kiểm tra một năm ít nhất 01 (một) lần."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a Khoản 2 Điều 63 QyĐ 2268/QyD-NHNo-TD"},{"question":"Thời điểm kiểm tra của Agribank nơi phê duyệt vượt thẩm quyền đối với khách hàng vay vốn đầu tư dự án đang triển khai?","options":["Kiểm tra tối thiểu sau 3 tháng kể từ ngày giải ngân đầu tiên và một năm ít nhất 01 (một) lần đối với các lần kiểm tra tiếp theo.","Kiểm tra tối thiểu sau 6 tháng kể từ ngày giải ngân đầu tiên và một năm ít nhất 01 (một) lần đối với các lần kiểm tra tiếp theo.","Kiểm tra tối thiểu sau 9 tháng kể từ ngày giải ngân đầu tiên và một năm ít nhất 01 (một) lần đối với các lần kiểm tra tiếp theo.","Kiểm tra tối thiểu sau 12 tháng kể từ ngày giải ngân đầu tiên và một năm ít nhất 01 (một) lần đối với các lần kiểm tra tiếp theo."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm b Khoản 2 Điều 65 QyĐ 2268/QyD-NHNo-TD"},{"question":"Trường hợp uỷ quyền (thuê) bên thứ ba cất giữ tài sản thì bên thứ ba phải đáp ứng các điều kiện nào sau đây?","options":["Được phép kinh doanh dịch vụ gửi, giữ tài sản.","Phải có đủ điều kiện cất giữ, bảo quản và quản lý tài sản.","Việc gửi giữ tài sản phải được lập thành hợp đồng giữa 3 (ba) bên gồm Agribank, bên cầm cố và bên nhận gửi giữ tài sản. Hợp đồng gửi giữ phải quy định rõ trách nhiệm của bên nhận gửi giữ trong trường hợp tài sản bị mất, hư hỏng, mất giá trị hoặc giảm sút giá trị.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 26 QC 879/QC-HDTV-TD"},{"question":"Các hình thức bảo đảm cấp tín dụng được quy định tại Agribank bao gồm?","options":["Thế chấp tài sản, Cầm cố tài sản.","Thế chấp tài sản, Ký quỹ, Ký cược, Tín chấp.","Thế chấp tài sản, Cầm cố tài sản, Ký quỹ, Bảo lãnh, Tín chấp.","Thế chấp tài sản, Cầm cố tài sản, Ký quỹ, Bảo lãnh."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 31, 32, 33, 34, 35 Điều 3 Quy chế 879/QC-HDTV-TD"},{"question":"Vật chính là gì?","options":["Là vật mang lại nguồn lợi chính cho chủ sử dụng.","Là vật có thể khai thác công dụng theo tính năng không phụ thuộc vào vật bộ phận khác.","Là vật độc lập, có thể khai thác công dụng theo tính năng.","Là vật trực tiếp phục vụ cho việc khai thác công dụng cho chủ sử dụng."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 14 Điều 3 Quy chế 879/QC-HDTV-TD"},{"question":"Giấy tờ có giá bao gồm?","options":["Cổ phiếu, trái phiếu, hối phiếu, kỳ phiếu, tín phiếu, chứng chỉ tiền gửi.","Hối phiếu, kỳ phiếu, tín phiếu, chứng chỉ tiền gửi, séc, chứng chỉ quỹ.","Chứng chỉ tiền gửi, séc, chứng chỉ quỹ, kỳ phiếu, tín phiếu, trái phiếu.","Cổ phiếu, trái phiếu, hối phiếu, kỳ phiếu, tín phiếu, chứng chỉ tiền gửi, séc, chứng chỉ quỹ, giấy tờ có giá khác theo quy định của pháp luật."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 17 Điều 3\\nQuy chế 879/QC-\\nHDTV-TD"},{"question":"Quyền sử dụng đất cấp cho mục đích quốc phòng, an ninh có được Agribank nhận làm tài sản bảo đảm không?","options":["Không","Có","Nhận kèm điều kiện","Nhận làm TSBĐ bổ sung"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2, phần I, Phụ lục số 01 Quy định 3838/QĐ-\\nNHNO-TD"},{"question":"Mức cấp tín dụng tối đa so với giá trị tài sản bảo đảm là bất động sản (trừ tài sản bảo đảm là quyền sử dụng đất được định giá theo bảng giá đất của UBND cấp tỉnh)?","options":["100%","90%","85%","80%"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Điều 10\\nQuy chế 879/QC-\\nHDTV-TD"},{"question":"Quyền sử dụng đất cấp cho cơ sở tôn giáo có được Agribank nhận làm tài sản bảo đảm không?","options":["Không","Có","Nhận kèm điều kiện","Nhận làm TSBĐ bổ sung"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2, phần I, Phụ lục số 01 Quy định 3838/QyD-\\nNHNO-TD"},{"question":"Theo Quy chế số 879/QC-HĐTV-TD ngày 28/12/2021 của HĐTV Agribank, Hợp đồng cấp tín dụng bị vô hiệu hoặc bị hủy bỏ, bị đơn phương chấm dứt thực hiện nhưng các bên đã thực hiện một phần thì (nếu có Hợp đồng bảo đảm):","options":["Hợp đồng bảo đảm chấm dứt.","Hợp đồng bảo đảm không chấm dứt.","Hợp đồng bảo đảm vô hiệu.","Hợp đồng bảo đảm không vô hiệu."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm b Khoản 2\\nĐiều 22 Quy chế\\n879/QC-HĐTV-\\nTD"},{"question":"Những đơn vị tổ chức chính trị - xã hội nào được bảo đảm bằng tín chấp cho cá nhân, hộ gia đình nghèo vay vốn để sản xuất, kinh doanh tại Agribank?","options":["Hội Nông dân Việt Nam.","Mặt trận Tổ quốc Việt Nam.","Hội Cựu chiến binh Việt Nam.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 37 Quy chế\\n879/QC-HDTV-\\nTD"},{"question":"Việc xử lý tài sản bảo đảm trong trường hợp tài sản bảo đảm cho khoản cấp tín dụng được phê duyệt vượt thẩm quyền của chi nhánh loại I và số tiền thu được từ xử lý tài sản bảo đảm thực hiện đủ nghĩa vụ được bảo đảm thuộc thẩm quyền?","options":["Agribank nơi cấp tín dụng.","Tổng Giám đốc.","Hội đồng xử lý tài sản bảo đảm Trụ sở chính.","Agribank nơi phê duyệt cấp tín dụng."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 42 Quy chế\\n879/QC-HDTV-\\nTD"},{"question":"Một số căn cứ xác định giá trị tài sản bảo đảm?","options":["Hợp đồng mua bán  chuyển nhượng tài sản tương ứng cùng loại.","Giá theo tài liệu của phòng Tài nguyên và Môi trường; chứng thư thẩm định giá của tổ chức có chức năng thẩm định giá và các tài liệu khác (nếu có).","Định giá theo mệnh giá/bảng/khung giá do cơ quan nhà nước có thẩm quyền ban hành/sử dụng thông tin về giá trị tài sản bảo đảm của tổ chức có chức năng hoặc xác định theo các phương pháp chi phí, thu nhập và các phương pháp khác theo quy định pháp luật.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 11\\nQuy chế 879/QC-\\nHDTV-TD"},{"question":"Một tài sản có thể được dùng để bảo đảm thực hiện nhiều nghĩa vụ, nếu:","options":["Giá trị tài sản đó tại thời điểm xác lập giao dịch bảo đảm nhỏ hơn tổng giá trị các nghĩa vụ được bảo đảm.","Giá trị tài sản đó tại thời điểm xác lập giao dịch bảo đảm bằng tổng giá trị các nghĩa vụ được bảo đảm.","Giá trị tài sản đó tại thời điểm xác lập biện pháp bảo đảm lớn hơn tông giá trị các nghĩa vụ được bảo đảm, trừ trường hợp có thỏa thuận khác hoặc pháp luật có quy định khác.","Cả 3 phương án trên."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 4\\nQuy chế 879/QC-\\nHDTV-TD"},{"question":"Biện pháp cầm cố chấm dứt khi nào?","options":["Kể từ thời điểm bên mua tài sản, bên nhận thay thế tài sản, bên nhận tặng cho tài sản xác lập quyền sở hữu đối với tài sản cầm cố.","Kể từ thời điểm bên mua tài sản, bên nhận thay thế tài sản, bên nhận tặng cho tài sản xác lập quyền chiếm hữu đối với tài sản cầm cố.","Từ sau ngày bên mua tài sản, bên nhận thay thế tài sản, bên nhận tặng cho tài sản xác lập quyền sở hữu đối với tài sản cầm cố.","Từ sau ngày bên mua tài sản, bên nhận thay thế tài sản, bên nhận tặng cho tài sản xác lập quyền chiếm hữu đối với tài sản cầm cố."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 28 Quy chế\\n879/QC-HDTV-\\nTD"},{"question":"Mức cấp tín dụng tối đa so với giá trị TSBĐ là trái phiếu chính phủ (bằng đồng Việt Nam) có thời hạn thanh toán còn lại trên 01 năm?","options":["Mức cấp tín dụng tối đa 95% mệnh giá.","Mức cấp tín dụng tối đa 90% mệnh giá.","Mức cấp tín dụng tối đa 80% mệnh giá.","Mức cấp tín dụng tối đa 75% mệnh giá."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tiết 1 điểm b\\nKhoản 3 Điều 10\\nQuy chế 879/QC-\\nHDTV-TD"},{"question":"Trong trường hợp TSBĐ cho toàn bộ nghĩa vụ thì việc rút bớt TSBĐ phải thông qua Hội đồng xử lý TSBĐ đối với các khách hàng nào?","options":["Đối với khách hàng còn dư nợ từ 2 tỷ đồng trở lên.","Đối với khách hàng còn dư nợ từ 5 tỷ đồng trở lên, trừ trường hợp Hội đồng tín dụng chi nhánh loại I là Người quyết định nhận tài sản bảo đảm.","Đối với khách hàng có dư nợ dưới 2 tỷ đồng.","Đối với khách hàng có dư nợ dưới 5 tỷ đồng."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 23 Điều 1\\nQuy định\\n3838/QyĐ-NHNo-\\nTD"},{"question":"Agribank xác định giá trị tài sản bằng các phương pháp nào?","options":["Phương pháp so sánh.","Phương pháp chi phí.","Phương pháp thu nhập, phương pháp khác theo quy định của Bộ tài chính.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 30\\nQuy định\\n2929/QyĐ-NHNo-\\nTD"},{"question":"Theo quy định của Agribank, thành phần HĐXLTSBĐ tại chi nhánh loại I, loại II tuân thủ nguyên tắc gì?","options":["Thành viên HĐXLTSBĐ tại Agribank nơi cấp tín dụng có thể là người quyết định và thẩm định cấp tín dụng của khoản nợ được XLTSBĐ.","Thành viên HĐXLTSBĐ tại Agribank nơi cấp tín dụng không phải là người quyết định nhưng có thể là người thẩm định cấp tín dụng của khoản nợ được XLTSBĐ.","Thành viên HĐXLTSBĐ tại Agribank nơi cấp tín dụng có thể là người quyết định nhưng không phải là người thẩm định cấp tín dụng của khoản nợ được XLTSBĐ.","Thành viên HĐXLTSBĐ tại Agribank nơi cấp tín dụng không phải là người quyết định và thẩm định cấp tín dụng của khoản nợ được XLTSBD."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 55\\nQuy định\\n2929/QyD-NHNo-\\nTD"},{"question":"Xác định giá khởi điểm bán đấu giá TSBĐ theo thỏa thuận tại Agribank nơi cấp tín dụng?","options":["Agribank thỏa thuận với Bên bảo đảm về giá khởi điểm để đấu giá TSBĐ trong trường hợp giá khởi điểm không thấp hơn nghĩa vụ được bảo đảm","Trường hợp giá khởi điểm dự kiến thấp hơn nghĩa vụ được bảo đảm, Agribank thỏa thuận với Bên bảo đảm thuê đơn vị có chức năng thẩm định giá để làm căn cứ xác định giá khởi điểm","Agribank có thể thỏa thuận với Bên bảo đảm về giá khởi điểm để đấu giá TSBĐ căn cứ vào giá khởi điểm của phiên đấu giá gần nhất không có người đăng ký mua nhưng tối đa không quá 03 tháng. Giá khởi điểm của phiên đấu giá tiếp theo có thể thấp hơn tối đa 10% so với giá khởi điểm của phiên đấu giá gần nhất","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 56\\nQuy định\\n2929/QyĐ-NHNo-\\nTD"},{"question":"Quy định về tiếp nhận và quản lý hồ sơ bảo đảm như nào?","options":["Agribank nơi cấp tín dụng có biện pháp giám sát sau khi ký kết, công chứng/chứng thực HĐBĐ, ĐKBPBĐ để bảo đảm tính xác thực về TSBĐ và GDBĐ khi tiếp nhận, quản lý hồ sơ bảo đảm và giấy tờ về sở hữu/sử dụng của TSBĐ.","Việc tiếp nhận bản gốc Giấy chứng nhận, hồ sơ bảo đảm phải được lập phiếu nhập kho có đầy đủ chữ ký của đại diện Agribank nơi cấp tín dụng và Bên bảo đảm. Người quản lý khoản cấp tín dụng chịu trách nhiệm giám sát các công việc được quy định tại khoản 1 Điều 36 Quy định 2929/QĐ-NHNO-TD.","Cả 1 và 2","Agribank nơi cấp tín dụng có biện pháp giám sát sau khi ký kết, công chứng/chứng thực HDBĐ, ĐKBPBĐ để bảo đảm tính xác thực về TSBĐ; Việc tiếp nhận bản chính Giấy chứng nhận của TSBĐ, hồ sơ bảo đảm phải được lập phiếu nhập kho."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1, 2 Điều\\n36 Quy định số\\n2929/QyĐ-NHNo-\\nTD"},{"question":"Agribank yêu cầu giao tài sản bảo đảm bị cầm giữ để xử lý trong trường hợp nào?","options":["Tài sản thế chấp đang bị cầm giữ thì Agribank yêu cầu bên thế chấp thực hiện nghĩa vụ với bên cầm giữ để nhận lại tài sản.","Trường hợp bên thế chấp không có khả năng hoàn thành nghĩa vụ đối với bên cầm giữ thì Agribank có thể xem xét thực hiện nghĩa vụ thay để nhận lại tài sản thế chấp và yêu cầu bên thế chấp thanh toán hoặc được tính vào nghĩa vụ của bên thế chấp khi xử lý tài sản.","Cả 1 và 2.","Tài sản thế chấp đang bị cầm giữ thì Agribank yêu cầu bên thế chấp thực hiện nghĩa vụ với bên cầm giữ để nhận lại tài sản; Trường hợp bên thế chấp không có khả năng hoàn thành nghĩa vụ đối với bên cầm giữ thì Agribank có thể xem xét thực hiện nghĩa vụ thay để nhận lại tài sản thế chấp."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1, 2 Điều\\n45 Quy định số\\n2929/QyĐ-NHNo-\\nTD"},{"question":"Agribank có được nhận chính tài sản bảo đảm thay thế nghĩa vụ trả nợ hay không?","options":["Được nhận chính tài sản bảo đảm thay thế nghĩa vụ trả nợ nhưng phải đáp ứng được tỷ lệ mua, đầu tư vào tài sản cố định theo quy định tại Luật các TCTD và phải trình HĐTV phê duyệt","Không được nhận","Được nhận và không cần xem xét đến tỷ lệ mua, đầu tư vào tài sản cố định","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a, b Khoản\\n1 Điều 58 QyĐ\\n2929/QyĐ-NHNo-\\nTD và Khoản 26\\nĐiều 1 QyĐ\\n3838/yĐ-NHNo-\\nTD"},{"question":"Các trường hợp không phải thông qua Tổ thẩm định tài sản bảo đảm?","options":["TSBĐ là số dư trên tài khoản thanh toán, số dư tiền gửi tiết kiệm, số dư tiền gửi có kỳ hạn, và số dư của các loại tiền gửi khác, giấy tờ có giá do Agribank phát hành","TSBĐ cho các khoản cấp tín dụng thuộc thẩm quyền của Giám đốc Phòng giao dịch quyết định cấp tín dụng","TSBĐ được xác định giá trị theo Bảng giá đất do UBND tỉnh, thành phố ban hành hoặc theo Bảng giá đất do Agribank thuê đơn vị có chức năng thẩm định giá tư vấn xây dựng; TSBĐ là TSHTTTL","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 18 Điều 1\\nQyĐ 3838/QyD-\\nNHNO-TD"},{"question":"Các trường hợp được giải chấp TSBĐ:","options":["Khách hàng và Bên bảo đảm đã thực hiện nghĩa vụ (bao gồm toàn bộ hoặc theo phần).","TSBĐ được xử lý theo quy định.","Rút bớt thay thế TSBĐ.","Tất cả các trường hợp trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 42\\nQuy định\\n2929/QyĐ-NHNo-\\nTD"},{"question":"Agribank có quyền yêu cầu thi hành án đấu giá tài sản thi hành án khi nào?","options":["Sau khi Bản án có hiệu lực pháp luật, trường hợp Bên bảo đảm không tự nguyện thi hành án Agribank nơi cấp tín dụng yêu cầu cơ quan thi hành án dân sự có thẩm quyền ra quyết định thi hành án. Thời hiệu yêu cầu thi hành án là 2 năm.","Sau khi Bản án có hiệu lực pháp luật, trường hợp Bên bảo đảm không tự nguyện thi hành án Agribank nơi cấp tín dụng yêu cầu cơ quan thi hành án dân sự có thẩm quyền ra quyết định thi hành án. Thời hiệu yêu cầu thi hành án là 3 năm.","Sau khi Bản án có hiệu lực pháp luật, trường hợp Bên bảo đảm không tự nguyện thi hành án Agribank nơi cấp tín dụng yêu cầu cơ quan thi hành án dân sự có thẩm quyền ra quyết định thi hành án. Thời hiệu yêu cầu thi hành án là 4 năm.","Sau khi Bản án có hiệu lực pháp luật, trường hợp Bên bảo đảm không tự nguyện thi hành án Agribank nơi cấp tín dụng yêu cầu cơ quan thi hành án dân sự có thẩm quyền ra quyết định thi hành án. Thời hiệu yêu cầu thi hành án là 5 năm."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a Khoản 2\\nĐiều 57 Quy định\\n2929/QĐ-NHNo-\\nTD"},{"question":"Một trong những điều kiện nhận tài sản bảo đảm là phương tiện giao thông?","options":["Niên hạn sử dụng còn lại tối thiểu bằng thời gian cấp tín dụng cộng thêm 05 năm","Niên hạn sử dụng còn lại tối thiểu bằng thời gian cấp tín dụng cộng thêm 02 năm","Niên hạn sử dụng còn lại tối thiểu bằng thời gian cấp tín dụng cộng thêm 06 năm","Niên hạn sử dụng còn lại tối thiểu bằng thời gian cấp tín dụng cộng thêm 04 năm"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b Khoản 1\\nĐiều 13 Quyết\\nđịnh 2929/QĐ-\\nNHNO-TD"},{"question":"Một trong các trường hợp phải thông qua Tổ thẩm định tài sản bảo đảm?","options":["Tài sản có giá trị từ 12 tỷ đồng trở lên. và phạm vi bảo đảm của tài sản đó từ 10 tỷ đồng (nợ gốc) trở lên (trừ các trường hợp tại điểm c khoản 1 Quy định 2929/QĐ-NHNo-TD).","Đối với mỗi tài sản mà phạm vi nghĩa vụ được bảo đảm từ 1 tỷ đồng (nợ gốc) trở lên (trừ điểm a khoản 1 Điều 29 Quy định 2929/QĐ-NHNo-TD).","Đối với mỗi tài sản mà phạm vi nghĩa vụ được bảo đảm từ 3 tỷ đồng (nợ gốc) trở lên (trừ điểm a khoản 1 Điều 29 Quy định 2929/QyĐ-NHNo-TD).","Đối với mỗi tài sản mà phạm vi nghĩa vụ được bảo đảm từ 4 tỷ đồng (nợ gốc) trở lên (trừ điểm a khoản 1 Điều 29 Quy định 2929/QyD-NHNo-TD)."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 18 Điều 1\\nQyĐ 3838/QĐ-\\nNHNO-TD"},{"question":"Tổ thẩm định tài sản bảo đảm tại Agribank gồm bao nhiêu người?","options":["3 người","2 người","1 người","4 người"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 18 Điều 1\\nQyĐ 3838/QĐ-\\nNHNO-TD"},{"question":"Định kỳ bao lâu Agribank nơi cấp tín dụng kiểm tra đối với QSDĐ, QSDĐ và TSGLVĐ, TSBĐ gắn liền với đất?","options":["12 tháng kiểm tra tối thiểu một lần.","6 tháng kiểm tra tối thiểu một lần.","18 tháng kiểm tra tối thiểu một lần.","3 tháng kiểm tra tối thiểu một lần."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b khoản 1\\nĐiều 43 Quyết\\nđịnh 2929/QyĐ-\\nNHNO-TD"},{"question":"Định kỳ bao lâu cần xác định lại giá trị tài sản bảo đảm là QSDĐ và TSGLVĐ; QSDĐ; TSGLVĐ; máy móc, thiết bị; phương tiện vận tải?","options":["12 tháng tối thiểu 01 lần","1 tháng tối thiểu 01 lần","9 tháng tối thiểu 01 lần","3 tháng tối thiểu 01 lần"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a khoản 2\\nĐiều 44 Quyết\\nđịnh 2929/QyD-\\nNHNO-TD"},{"question":"Số dư bảo lãnh đối với một khách hàng hoặc một khách hàng và người có liên quan bao gồm?","options":["Số dư phát hành Cam kết bảo lãnh","Số dư phát hành Cam kết bảo lãnh đối ứng, số dư phát hành Cam kết xác nhận bảo lãnh","Số dư phát hành Cam kết bảo lãnh, số dư phát hành Cam kết bảo lãnh đối ứng, số dư phát hành Cam kết xác nhận bảo lãnh",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 6\\nQuy chế\\n145/QC-HĐTV-\\nTD"},{"question":"Thời điểm tính số dư bảo lãnh đối với một khách hàng hoặc một khách hàng và người có liên quan?","options":["Tính từ ngày phát hành Cam kết bảo lãnh","Tính từ ngày có hiệu lực của Cam kết bảo lãnh","Tính từ ngày Bên bảo lãnh yêu cầu","Do thỏa thuận các bên"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 6\\nQuy chế\\n145/QC-HĐTV-\\nTD"},{"question":"Đối với bảo lãnh nhà ở hình thành trong tương lai, Agribank xem xét, quyết định cấp bảo lãnh cho chủ đầu tư khi:","options":["Chủ đầu tư đáp ứng đủ các yêu cầu quy định tại Điều 12 Quy chế 145/QC-HĐTV-TD (trừ trường hợp Agribank bảo lãnh cho chủ đầu tư trên cơ sở bảo lãnh đối ứng)","Chủ đầu tư đã nhận được văn bản của cơ quan quản lý nhà nước về kinh doanh bất động sản cấp tỉnh trả lời cho chủ đầu tư về nhà ở đủ điều kiện được bán, cho thuê mua","Đáp án 1 hoặc 2","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 1\\nQuy chế 1550/QC-\\nHĐTV-TD, sửa\\nđổi Quy chế 145"},{"question":"Đối với bảo lãnh nhà ở hình thành trong tương lai, thời hạn hiệu lực của văn bản cam kết phát hành Thư bảo lãnh:","options":["Kể từ thời điểm ký cho đến khi hoàn thành việc phát hành Thư bảo lãnh. trước thời hạn giao, nhận nhà theo cam kết tại hợp đồng mua, thuê mua nhà ở hoặc khi Thỏa thuận cấp bảo lãnh hết hiệu lực (tùy thuộc thời điểm nào xảy ra trước)","Kể từ thời điểm ký cho đến khi hoàn thành việc phát hành Thư bảo lãnh trước thời hạn giao, nhận nhà theo cam kết tại hợp đồng mua, thuê mua nhà ở","Kể từ thời điểm ký cho đến khi Thỏa thuận cấp bảo lãnh hết hiệu lực",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết a điểm 3\\nKhoản 2 Điều 1\\nQuy chế 1550/QC-\\nHĐTV-TD, sửa\\nđổi Quy chế 145"},{"question":"Phí bảo lãnh thu bằng đồng tiền gì?","options":["VND","Ngoại tệ","VNĐ hoặc ngoại tệ, trường hợp đồng tiền bảo lãnh là ngoại tệ, các bên thỏa thuận thu phí bảo lãnh bằng ngoại tệ hoặc quy đổi ra đồng Việt Nam theo tỷ giá bán của Agribank tại thời điểm thu phí hoặc tại thời điểm thông báo thu phí",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 5 Điều 22\\nQuy chế\\n145/QC-HDTV-\\nTD"},{"question":"Đối với bảo lãnh nhà ở hình thành trong tương lai, thư bảo lãnh có hiệu lực kể từ thời điểm phát hành cho đến thời điểm ít nhất sau bao nhiêu ngày kể từ thời hạn chủ đầu tư phải thực hiện nghĩa vụ tài chính đối với bên mua?","options":["15","30","45","60"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tiết a điểm 4\\nKhoản 2 Điều 1\\nQuy chế 1550/QC-\\nHĐTV-TD, sửa\\nđổi Quy chế 145"},{"question":"Chi nhánh loại II được xem xét, quyết định cấp bảo lãnh có nội dung “không hủy ngang - vô điều kiện và bên nhận bảo lãnh không phải xuất trình tài liệu chứng minh bên được bảo lãnh vi phạm nghĩa vụ của mình” khi khoản bảo lãnh đáp ứng nội dung gì?","options":["","50% giá trị khoản bảo lãnh được bảo đảm bằng tài sản","100% giá trị khoản bảo lãnh được bảo đảm bằng tài sản","Do Giám đốc chi nhánh loại I quyết định"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 5 Điều 1\\nQuy chế 977/QC-\\nHĐTV-TD, sửa\\nđổi Quy chế 145"},{"question":"Cấp quyết định bảo lãnh tại Agribank nơi cấp bảo lãnh gồm:","options":["Tổng Giám đốc","Hội đồng tín dụng chi nhánh loại I","Giám đốc chi nhánh loại I, loại II","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm 2 khoản 3\\nĐiều 1 Quy chế\\n1550/QC-HĐTV-\\nTD, sửa đổi Quy\\nchế 145"},{"question":"Các trường hợp được tính là hồ sơ yêu thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh hợp lệ","options":["Trường hợp gửi trực tiếp bằng vẫn bản phải trong thời gian làm việc của Agribank","Trường hợp gửi dưới hình thức thư bảo đảm qua dịch vụ bưu chính thì ngày Agribank nhận được yêu câu là ngày ký nhận thư bảo đảm","Trường hợp gửi bằng phương tiện điện tử thì tính theo thời điểm Agribank nhận được thông điệp dữ liệu theo quy định của pháp luật về giao dịch điện tử","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 25\\nQuy chế\\n145/QC-HĐTV-\\nTD"},{"question":"Thời gian Agribank thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh khi nhận được đủ hồ sơ yêu cầu thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh hợp lệ theo quy định?","options":["Trong vòng 5 ngày làm việc tiếp theo sau ngày Agribank nhận được đủ hồ sơ yêu cầu thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh hợp lệ","Trong vòng 5 ngày","Trong vòng 10 ngày làm việc tiếp theo sau ngày nhận được yêu cầu thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh","Trong vòng 10 ngày"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết a Khoản 3\\nĐiều 25 Quy chế\\n145/QC-HĐTV-\\nTD"},{"question":"Thời gian Agribank thông báo từ chối thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh?","options":["Trong vòng 5 ngày làm việc tiếp theo sau ngày nhận được yêu cầu thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh","Trong vòng 10 ngày làm việc tiếp theo sau ngày nhận được yêu cầu thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh","Trong vòng 15 ngày làm việc tiếp theo sau ngày nhận được yêu cầu thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh","Trong vòng 20 ngày làm việc tiếp theo sau ngày nhận được yêu cầu thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 4 Điều 25\\nQuy chế\\n145/QC-HĐTV-\\nTD"},{"question":"Người phê duyệt bảo lãnh là:","options":["Là người có thẩm quyền chấp thuận hay không chấp thuận cấp bảo lãnh của cấp dưới theo quy định của Agribank từng thời kỳ","Trường hợp Người phê duyệt bảo lãnh là Hội đồng tín dụng Chi nhánh loại I, Chủ tịch Hội đồng tín dụng thay mặt Hội đồng tín dụng Chi nhánh loại I ký trên Báo cáo thẩm định lại","Là người có thẩm quyền tại Agribank nơi cấp bảo lãnh chấp thuận hay không chấp thuận cấp bảo lãnh","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm d khoản 1\\nđiều 1 Quy chế\\n1550/QC-HĐTV-\\nTD, sửa đổi Quy\\nchế 145"},{"question":"Điều kiện để khách hàng được Agribank nơi cấp bảo lãnh xem xét, quyết định cấp bảo lãnh:","options":["Có đầy đủ năng lực pháp luật dân sự, năng lực hành vi dân sự theo quy định của pháp luật","Nghĩa vụ được bảo lãnh là nghĩa vụ tài chính hợp pháp","Được Agribank nơi cấp bảo lãnh đánh giá có khả năng hoàn trả lại số tiền mà Agribank nơi cấp bảo lãnh phải trả thay khi thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 12\\nQuy chế\\n145/QC-HĐTV-\\nTD"},{"question":"Tiêu chí đánh giá khách hàng có khả năng hoàn trả lại số tiền mà Agribank nơi cấp bảo lãnh phải trả thay khi thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh:","options":["Khách hàng kinh doanh có hiệu quả, năm trước liền kề có lãi, trường hợp năm trước liền kề lỗ và/ hoặc có lỗ lũy kế thì phải có phương án khắc phục lỗ khả thi và có khả năng thực hiện nghĩa vụ được bảo lãnh đầy đủ, đúng hạn trong thời hạn cam kết","Khách hàng không có nợ xấu, nợ đã xử lý rủi ro, nợ đã bán cho VAMC ở Agribank và các tổ chức tín dụng khác tại thời điểm thẩm định, quyết định cấp bảo lãnh, trừ trường hợp thuộc đối tượng chính sách theo quy định của cấp có thẩm quyền được tiếp tục cấp bảo lãnh","Đối với bảo lãnh trên cơ sở bảo lãnh đối ứng và xác nhận bảo lãnh, khách hàng là tổ chức tín dụng phải được Agribank cấp hạn mức tài trợ thương mại theo quy định của Agribank","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 12\\nQuy chế\\n145/QC-HĐTV-\\nTD"},{"question":"Hồ sơ đề nghị bảo lãnh do khách hàng lập và cung cấp bao gồm các loại tài liệu chủ yếu:","options":["Đề nghị bảo lãnh","Tài liệu về khách hàng, tài liệu về biện pháp bảo đảm (nếu có)","Tài liệu về nghĩa vụ được bảo lãnh, tài liệu về các bên liên quan khác (nếu có)","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 16\\nQuy chế\\n145/QC-HDTV-\\nTD"},{"question":"Nghĩa vụ bảo lãnh của Agribank chấm dứt trong các trường hợp:","options":["Nghĩa vụ bảo lãnh của Agribank đã được thực hiện theo đúng Cam kết bảo lãnh","Nghĩa vụ của bên được bảo lãnh chấm dứt","Nghĩa vụ bảo lãnh chấm dứt trong các trường hợp khác theo quy định của pháp luật","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 27 Quy chế\\n145/QC-HDTV-\\nTD"},{"question":"Nhiệm vụ, trách nhiệm trong xét duyệt, quản lý bảo lãnh của Người thẩm định:","options":["Thẩm định khoản bảo lãnh trên cơ sở thông tin, hồ sơ, tài liệu và Báo cáo đề xuất cấp bảo lãnh của Người quan hệ khách hàng","Ghi ý kiến về kết quả thẩm định và đề xuất việc cấp bảo lãnh hay không cấp bảo lãnh; loại bảo lãnh; số tiền bảo lãnh, thời hạn bảo lãnh; nghĩa vụ bảo lãnh, biện pháp bảo đảm, phí và các nội dung khác có liên quan","Chịu trách nhiệm tuân thủ quy định cấp bảo lãnh của Agribank và pháp luật về đề xuất cấp bảo lãnh","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Tiết b Khoản 1\\nĐiều 36 Quy chế\\n145/QC-HĐTV-\\nTD"},{"question":"Giám đốc Phòng giao dịch được cấp bảo lãnh khi nào:","options":["Không được cấp","Được cấp các bảo lãnh theo quy định","Do Giám đốc Chi nhánh loại I quyết định","Do Tổng Giám đốc quyết định"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm e khoản 5\\nĐiều 20 Quy chế\\n145/QC-HĐTV-\\nTD"},{"question":"Điều kiện năng lực pháp luật dân sự, năng lực hành vi dân sự đối với khách hàng là người cư trú để được xem xét cấp bảo lãnh:","options":["Khách hàng là cá nhân có quốc tịch Việt Nam, cá nhân có quốc tịch nước ngoài cư trú tại Việt Nam từ đủ 18 tuổi trở lên, có năng lực hành vi dân sự đầy đủ theo quy định của pháp luật hoặc từ đủ 15 tuổi đến chưa đủ 18 tuổi không bị mất hoặc hạn chế năng lực hành vi dân sự theo quy định của pháp luật","Doanh nghiệp hoạt động theo quy định của Luật Doanh nghiệp: công ty trách nhiệm hữu hạn, công ty cổ phần, công ty hợp danh; hợp tác xã, liên hiệp hợp tác xã theo quy định của Luật Hợp tác xã","Các tổ chức khác là pháp nhân theo quy định của Bộ luật Dân sự; Pháp nhân nước ngoài được hoạt động hợp pháp tại Việt Nam","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Tiết a Khoản 1\\nĐiều 12 Quy chế\\n145/QC-HĐTV-\\nTD"},{"question":"Theo Quy định 1981/QyĐ-NHNo-TD, khi kiểm tra tính xác thực của Cam kết bảo lãnh theo hình thức văn bản giấy đối với các chi nhánh từ Hà Tĩnh trở ra phía Bắc, đơn vị nào thực hiện việc kiểm tra trực tiếp trên hệ thống IPCAS và/hoặc đề nghị Agribank nơi cấp bảo lãnh báo cáo tính xác thực của Cam kết bảo lãnh do bên nhận bảo lãnh, bên được bảo lãnh đề nghị?","options":["Ban Khách hàng doanh nghiệp","Ban Chính sách tín dụng","Ban Khách hàng cá nhân","Ban Định chế tài chính"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết (i) điểm c\\nkhoản 1 Điều 5\\nQuy định\\n1981/QyĐ-NHNo-\\nTD"},{"question":"Theo Quy định 1981/QyĐ-NHNo-TD, các tài liệu liên quan đến nghĩa vụ được bảo lãnh do khách hàng cung cấp tùy theo từng loại bảo lãnh gồm:","options":["Dự án Phương án sử dụng vốn/Kế hoạch sản xuất kinh doanh hoặc hồ sơ chứng minh tính khả thi, năng lực thực hiện các nghĩa vụ đề nghị được bảo lãnh; Hợp đồng kinh tế; Hợp đồng tín dụng (đối với bảo lãnh vay vốn); Hợp đồng mua, thuê mua nhà ở (đối với bảo lãnh nhà ở hình thành trong tương lai); Thông báo mời thầu, Thông báo đấu thầu, Thông báo đầu giá tài sản, Thông báo kết quả đấu giá tài sản; Biên bản bàn giao, nghiệm thu; Các hồ sơ, tài liệu khác liên quan đến nghĩa vụ được bảo lãnh (nếu có)","Hợp đồng tín dụng (đối với bảo lãnh vay vốn); Hợp đồng mua, thuê mua nhà ở (đối với bảo lãnh nhà ở hình thành trong tương lai); Thông báo mời thầu, Thông báo đấu thầu, Thông báo đấu giá tài sản, Thông báo kết quả đấu giá tài sản; Biên bản bàn giao, nghiệm thu; Các hồ sơ, tài liệu khác liên quan đến nghĩa vụ được bảo lãnh (nếu có)","Dự án Phương án sử dụng vốn.","Đáp án 2 và 3"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm c khoản 1\\nĐiều 6 Quy định\\n1981/QyĐ-NHNo-\\nTD"},{"question":"Theo Quy định 1981/QĐ-NHNo-TD, hồ sơ do Agribank nơi cấp bảo lãnh lập gồm:","options":["Cam kết bảo lãnh (Thư bảo lãnh/Hợp đồng bảo lãnh); Các loại thông báo: Thông báo nhận được hồ sơ yêu cầu thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh, Thông báo hồ sơ yêu cầu thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh phù hợp, Thông báo yêu cầu thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh,...; Các hồ sơ khác liên quan đến bảo lãnh do ngân hàng lập.","Báo cáo đề xuất cấp bảo lãnh; Cam kết bảo lãnh (Thư bảo lãnh Hợp đồng bảo lãnh); Các loại thông báo: Thông báo nhận được hồ sơ yêu cầu thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh, Thông báo hồ sơ yêu cầu thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh phù hợp, Thông báo yêu cầu thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh,...; Hợp đồng bảo đảm; Các hồ sơ khác liên quan đến bảo lãnh do ngân hàng lập.","Báo cáo đề xuất cấp bảo lãnh; Cam kết bảo lãnh (Thư bảo lãnh/Hợp đồng bảo lãnh); Biên bản kiểm tra đối với giao dịch bảo lãnh; Các loại thông báo: Thông báo nhận được hồ sơ yêu cầu thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh, Thông báo hồ sơ yêu cầu thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh phù hợp, Thông báo yêu cầu thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh,...; Các hồ sơ khác liên quan đến bảo lãnh do ngân hàng lập.","Báo cáo đề xuất cấp bảo lãnh; Cam kết bảo lãnh (Thư bảo lãnh Hợp đồng bảo lãnh); Các loại thông báo: Thông báo nhận được hồ sơ yêu cầu thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh, Thông báo hồ sơ yêu cầu thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh phù hợp, Thông báo yêu cầu thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh,...; Các hồ sơ khác liên quan đến bảo lãnh do ngân hàng lập."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 6\\nQuy định\\n1981/QyĐ-NHNo-\\nTD"},{"question":"Theo Quy định 1981/QyĐ-NHNo-TD, Agribank thỏa thuận về việc chuyển nhượng quyền và nghĩa vụ của các bên liên quan trong bảo lãnh như thế nào?","options":["Agribank được chuyển nhượng một phần hoặc toàn bộ quyền và nghĩa vụ của mình cho tổ chức, cá nhân khác theo quy định của Agribank và quy định của pháp luật có liên quan.","Bên được bảo lãnh không được chuyển nhượng một phần hoặc toàn bộ quyền và nghĩa vụ của mình trong quan hệ bảo lãnh với Agribank cho tổ chức, cá nhân khác.","Trong phạm vi thẩm quyền của mình, Agribank nơi cấp bảo lãnh xem xét, quyết định việc chuyển nhượng quyền và nghĩa vụ của bên nhận bảo lãnh theo đề nghị của khách hàng và bên nhận bảo lãnh đảm bảo không trái với Quy định này và quy định của pháp luật có liên quan.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 8 Quy định\\n1981/QyD-NHNo-\\nTD"},{"question":"Theo Quy định 1981/QyĐ-NHNo-TD, đâu không phải là công việc của Người quan hệ khách hàng tại Agribank nơi cấp bảo lãnh:","options":["Tiếp nhận và khảo sát nhu cầu bảo lãnh, hướng dẫn khách hàng các yêu cầu đối với khách hàng cấp bảo lãnh, hồ sơ, thủ tục đề nghị phát hành bảo lãnh, mức phí áp dụng, các loại bảo lãnh và chính sách khách hàng của Agribank.","Thu thập thông tin, hồ sơ, tài liệu về khách hàng đề nghị bảo lãnh và nghĩa vụ được bảo lãnh, phương án thực hiện liên quan đến nghĩa vụ bảo lãnh; thông tin về tài sản bảo đảm (nếu áp dụng cấp bảo lãnh có bảo đảm bằng tài sản). Thu thập thông tin về uy tín, năng lực tài chính của TCTD trong trường hợp Agribank cấp bảo lãnh đối ứng, bảo lãnh trên cơ sở bảo lãnh đối ứng, xác nhận bảo lãnh.","Thu thập thông tin về quan hệ tín dụng của khách hàng từ CIC (trừ trường hợp không phải thu nhập thông tin CIC theo quy định và trường hợp khách hàng có bảo đảm 100% giá trị khoản bảo lãnh bằng ký quỹ hoặc số dư tiền gửi tại Agribank), thông tin tín dụng tại Agribank của người có liên quan.","Ghi ý kiến về kết quả rà soát, đánh giá, ký tắt các trang có nội dung kiểm soát của mình và đề xuất việc cấp bảo lãnh hay không cấp bảo lãnh; loại bảo lãnh, số tiền bảo lãnh, thời hạn hiệu lực của Thỏa thuận cấp bảo lãnh và Thư bảo lãnh, nghĩa vụ bảo lãnh, phí bảo lãnh, biện pháp bảo đảm bảo lãnh và các nội dung khác có liên quan."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 14 Quy định\\n1981/QyĐ-NHNo-\\nTD"},{"question":"Theo Quy định 1981/QyĐ-NHNo-TD, ai là người soạn thảo Thỏa thuận cấp bảo lãnh, Hợp đồng bảo đảm, Văn bản cam kết phát hành thư bảo lãnh, Cam kết bảo lãnh?","options":["Người quan hệ khách hàng hoặc Người kiểm soát bảo lãnh","Người kiểm soát bảo lãnh","Người quan hệ khách hàng","Người quản lý bảo lãnh"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 28\\nQuy định\\n1981/QyĐ-NHNo-\\nTD"},{"question":"Theo Quy định 1981/QyĐ-NHNo-TD, ai là người chịu trách nhiệm phê duyệt số lượng Thư bảo lãnh trắng xuất kho?","options":["Người phê duyệt bảo lãnh","Người kiểm soát bảo lãnh","Người quyết định bảo lãnh","Người thẩm định lại"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3 Điều 29\\nQuy định\\n1981/QyĐ-NHNo-\\nTD"},{"question":"Theo Quy định 1981/QyĐ-NHNo-TD, ai là người in thư bảo lãnh?","options":["Người quan hệ khách hàng","Người kiểm soát bảo lãnh","Người quản lý bảo lãnh","Người làm công tác văn thư."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Điều 29\\nQuy định\\n1981/QyĐ-NHNo-\\nTD"},{"question":"Theo Quy định 1981/QyĐ-NHNo-TD, ai là người thực hiện kiểm tra, giám sát khoản bảo lãnh tại Agribank nơi cấp bảo lãnh?","options":["NQLBL trực tiếp kiểm tra, giám sát","Người kiểm soát bảo lãnh đôn đốc, giám sát việc thực hiện của NQLBL, có thể trực tiếp kiểm tra khi cần thiết, đề xuất xử lý các vấn đề phát sinh có liên quan đến khoản bảo lãnh, các biện pháp xử lý (nếu cần)","Người quyết định bảo lãnh chỉ đạo, kiểm tra việc kiểm tra, giám sát khoản bảo lãnh","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 30 Quy định\\n1981/QyĐ-NHNo-\\nTD"},{"question":"Theo Quy định 1981/QyĐ-NHNo-TD, tối đa trong vòng bao nhiêu ngày làm việc kể từ khi chi nhánh nhận được yêu cầu thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh, NQLBL phải thực hiện kiểm tra Hồ sơ đòi tiền, đối chiếu với các điều kiện thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh tại Quy định về bảo lãnh của Agribank?","options":["02 ngày làm việc","Ngay sau khi chi nhánh nhận được yêu cầu thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh","03 ngày làm việc","05 ngày làm việc"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm d khoản 1\\nĐiều 32 Quy\\nđịnh 1981/QĐ-\\nNHNO-TD"},{"question":"Theo Quy định 1981/QyĐ-NHNo-TD, nội dung nào sau đây về Gia hạn hiệu lực, sửa đổi nội dung của Cam kết bảo lãnh, Thỏa thuận bảo lãnh đúng ?","options":["Đối với các khoản bảo lãnh đã được phê duyệt vượt thẩm quyền, Agribank nơi cấp bảo lãnh chỉ được quyết định sửa đổi nội dung Cam kết bảo lãnh, Thỏa thuận cấp bảo lãnh trong trường hợp việc sửa đổi không trái với các nội dung đã phê duyệt tại Thông báo phê duyệt vượt thẩm quyền; các trường hợp khác Agribank nơi cấp bảo lãnh trình cấp có thẩm quyền xem xét phê duyệt, trừ trường hợp gia hạn hiệu lực Cam kết bảo lãnh, Thỏa thuận cấp bảo lãnh","Agribank nơi cấp bảo lãnh phải thực hiện ký Thỏa thuận cấp bảo lãnh sửa đổi, bổ sung với bên được bảo lãnh trước khi ký gia hạn hiệu lực hoặc sửa đổi nội dung Cam kết bảo lãnh.","Thư bảo lãnh có nội dung gia hạn/sửa đổi, bổ sung bảo lãnh phải được in trên Giấy ấn chỉ Thư bảo lãnh sử dụng trong hệ thống Agribank.","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 35 Quy\\nđịnh 1981/QĐ-\\nNHNO-TD"},{"question":"Hợp đồng bảo đảm bị vô hiệu hoặc bị hủy bỏ, bị đơn phương chấm dứt thực hiện thì?","options":["Hợp đồng cấp tín dụng vô hiệu.","Hợp đồng cấp tín dụng không vô hiệu.","Không làm chấm dứt Hợp đồng cấp tín dụng.","Làm chấm dứt Hợp đồng cấp tín dụng."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 22\\nQuy chế 879/QC-\\nHDTV-TD"},{"question":"Theo Quy định 1981/QyĐ-NHNo-TD, Khoản tiền ứng trước/tạm ứng trong bảo lãnh hoàn trả tiền ứng trước phải được chuyển về:","options":["Tài khoản tiền gửi thanh toán của khách hàng","Tài khoản “Ký quỹ bảo lãnh” (trường hợp sử dụng tiền ứng trước làm tài sản đảm bảo cho khoản bảo lãnh tại Agribank)","Đáp án 1 và 2","Đáp án 1 hoặc 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 38\\nQuy định\\n1981/QyĐ-NHNo-\\nTD"},{"question":"Hội đồng tín dụng Trụ sở chính thực hiện rà soát, đánh giá rủi ro đối với đề xuất của Ban Thẩm định để đưa ra ý kiến đề xuất Tổng Giám đốc phê duyệt cấp tín dụng trong các trường hợp nào?","options":["Cấp tín dụng đối với một khách hàng có tổng mức dư nợ cấp tín dụng trên 500 tỷ đồng; Cấp tín dụng đối với một khách hàng có tổng mức dư nợ cấp tín dụng không được bảo đảm trên 250 tỷ đồng","Cấp tín dụng đối với một khách hàng có tổng mức dư nợ cấp tín dụng trên 250 tỷ đồng; Cấp tín dụng đối với một khách hàng có tổng mức dư nợ cấp tín dụng không được bảo đảm trên 150 tỷ đồng","Cấp tín dụng đối với một khách hàng có tổng mức dư nợ cấp tín dụng trên 200 tỷ đồng; Cấp tín dụng đối với một khách hàng có tổng mức dư nợ cấp tín dụng không được bảo đảm trên 100 tỷ đồng","Cấp tín dụng đối với một khách hàng có tổng mức dư nợ cấp tín dụng trên 150 tỷ đồng; Cấp tín dụng đối với một khách hàng có tổng mức dư nợ cấp tín dụng không được bảo đảm trên 100 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a Khoản 2\\nĐiều 3 Quy chế\\n1548/QC-HDTV-\\nTD"},{"question":"Hãy chọn câu trả lời đúng nhất về nhiệm vụ phê duyệt của Hội đồng tín dụng Chi nhánh loại I","options":["Phê duyệt cấp tín dụng đối với một khách hàng và người có liên quan có tổng mức dư nợ cấp tín dụng vượt thẩm quyền của Giám đốc Chi nhánh loại II; phê duyệt gia hạn nợ/gia hạn thời gian duy trì hạn mức/thay đổi nội dung phê duyệt đối với khoản cấp tín dụng đã được HĐTD Chi nhánh loại I thông qua","Phê duyệt cấp tín dụng đối với một khách hàng có tổng mức dư nợ cấp tín dụng vượt thẩm quyền của Giám đốc Chi nhánh loại II và thuộc thẩm quyền của HĐTD chi nhánh loại I","Phê duyệt cấp tín dụng đối với một khách hàng, một khách hàng và người có liên quan có tổng mức dư nợ cấp tín dụng vượt thẩm quyền của Giám đốc Chi nhánh loại II và thuộc thẩm quyền của HĐTD chi nhánh loại I","Phê duyệt cấp tín dụng đối với một khách hàng, một khách hàng và người có liên quan có tổng mức dư nợ cấp tín dụng vượt thẩm quyền của Giám đốc Chi nhánh loại II và thuộc thẩm quyền của HĐTD chi nhánh loại I; phê duyệt gia hạn nợ/gia hạn thời gian duy trì hạn mức/thay đổi nội dung phê duyệt đối với khoản cấp tín dụng đã được HĐTD Chi nhánh loại I thông qua"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a Khoản 2\\nĐiều 4 Quy chế\\n1548/QC-HĐTV-\\nTD"},{"question":"Hãy chọn câu trả lời đúng nhất về nhiệm vụ quyết định của Hội đồng tín dụng Chi nhánh loại I","options":["Quyết định cấp tín dụng đối với một khách hàng có tổng mức dư nợ cấp tín dụng thuộc thẩm quyền của HĐTD chi nhánh loại I quyết định cơ cấu lại thời hạn trả nợ/gia hạn thời gian duy trì hạn mức/thay đổi nội dung phê duyệt đối với khoản cấp tín dụng đã được HĐTD Chi nhánh loại I quyết định cấp tín dụng","Quyết định cấp tín dụng đối với một khách hàng và người có liên quan có tổng mức dư nợ cấp tín dụng thuộc thẩm quyền của HĐTD Chi nhánh loại I; quyết định cơ cấu lại thời hạn trả nợ/gia hạn thời gian duy trì hạn mức/thay đổi nội dung phê duyệt đối với khoản cấp tín dụng đã được HĐTD Chi nhánh loại I quyết định cấp tín dụng","Quyết định cấp tín dụng đối với một khách hàng, một khách hàng và người có liên quan có tổng mức dư nợ cấp tín dụng thuộc thẩm quyền của HĐTD Chi nhánh loại I","Quyết định cấp tín dụng đối với một khách hàng, một khách hàng và người có liên quan có tổng mức dư nợ cấp tín dụng thuộc thẩm quyền của HĐTD chi nhánh loại I; quyết định cơ cấu lại thời hạn trả nợ/gia hạn thời gian duy trì hạn mức/thay đổi nội dung phê duyệt đối với khoản cấp tín dụng đã được HĐTD Chi nhánh loại I quyết định cấp tín dụng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm b Khoản 2\\nĐiều 4 Quy chế\\n1548/QC-HĐTV-\\nTD"},{"question":"Hãy chọn câu trả lời đúng nhất về nhiệm vụ trình phê duyệt vượt thẩm quyền của Hội đồng tín dụng Chi nhánh loại I","options":["Quyết định trình Hội đồng thành viên/Tổng Giám đốc/Trưởng Ban Thẩm định/Giám đốc TTPD phê duyệt khi: (i) Cấp tín dụng đối với một khách hàng, một khách hàng và người có liên quan có tổng mức dư nợ cấp tín dụng vượt thẩm quyền của HĐTD Chi nhánh loại I; (ii) Gia hạn nợ gia hạn thời gian duy trì hạn mức/thay đổi nội dung theo thông báo phê duyệt đối với khoản cấp tín dụng đã được Hội đồng thành viên/Tổng Giám đốc/Trưởng Ban Thẩm định/Giám đốc TTPD phê duyệt","Quyết định trình Hội đồng thành viên/Tổng Giám đốc/Trưởng Ban Thẩm định/Giám đốc TTPD phê duyệt khi cấp tín dụng đối với một khách hàng, một khách hàng và người có liên quan có tổng mức dư nợ cấp tín dụng vượt thẩm quyền của HĐTD Chi nhánh loại I","Quyết định trình Hội đồng thành viên/Tổng Giám đốc/Trưởng Ban Thẩm định/Giám đốc TTPD phê duyệt khi gia hạn nợ gia hạn thời gian duy trì hạn mức đối với khoản cấp tín dụng đã được Hội đồng thành viên/Tổng Giám đốc/Trưởng Ban Thẩm định/Giám đốc TTPD phê duyệt","Quyết định trình Hội đồng thành viên Tông Giám đốc/Trưởng Ban Thẩm định/Giám đốc TTPD phê duyệt khi thay đổi nội dung theo thông báo phê duyệt đối với khoản cấp tín dụng đã được Hội đồng thành viên/Tổng Giám đốc/Trưởng Ban Thẩm định/Giám đốc TTPD phê duyệt"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm c Khoản 2\\nĐiều 4 Quy chế\\n1548/QC-HĐTV-\\nTD"},{"question":"Tại Hội đồng tín dụng chi nhánh loại I, trong trường hợp nào Lãnh đạo khác thuộc Phòng Khách hàng là thành viên kiêm Thư ký Hội đồng?","options":["Trưởng phòng Khách hàng là Người thẩm định khoản cấp tín dụng thuộc thẩm quyền quyết định của Hội đồng tín dụng chi nhánh loại I","Trưởng phòng Khách hàng là Người quan hệ khách hàng của khoản cấp tín dụng thuộc thẩm quyền quyết định của Hội đồng tín dụng chi nhánh loại I","Trưởng phòng Khách hàng là Người thẩm định lại khoản cấp tín dụng thuộc thẩm quyền phê duyệt của Hội đồng tín dụng chi nhánh loại I","Đáp án 1 và 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 4\\nQuy chế 1548/QC-\\nHDTV-TD"},{"question":"Tại Hội đồng tín dụng chi nhánh loại I, trong trường hợp nào Trưởng phòng được ủy quyền cho Phó trưởng phòng tham gia Hội đồng tín dụng?","options":["Trưởng phòng nghỉ theo chế độ hoặc đi công tác","Không được ủy quyền trong mọi trường hợp","Được ủy quyền nếu Giám đốc Chi nhánh đồng ý","Được ủy quyền nếu Chủ tịch Hội đồng tín dụng đồng ý"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm d Khoản 3\\nĐiều 4 Quy chế\\n1548/QC-HDTV-\\nTD"},{"question":"Việc tổ chức họp Hội đồng tín dụng tại Chi nhánh loại I do ai quyết định?","options":["Chủ tịch Hội đồng tín dụng","Giám đốc Chi nhánh loại I","Thư ký Hội đồng tín dụng","Chủ tịch Hội đồng tín dụng, Giám đốc Chi nhánh, Phó Giám đốc phụ trách tín dụng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 5\\nQuy chế 1548/QC-\\nHDTV-TD"},{"question":"Khi nào quyết định của Hội đồng tín dụng được thông qua?","options":["Khi có từ 2/3 thành viên Hội đồng tín dụng đồng ý","Có ý kiến đồng ý của Chủ tịch Hội đồng tín dụng","Khi có trên 2/3 thành viên Hội đồng tín dụng đồng ý (trong đó có ý kiến của Chủ tịch HĐTD)","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 5\\nQuy chế 1548/QC-\\nHDTV-TD"},{"question":"Thành viên Hội đồng tín dụng có quyền yêu cầu bổ sung hồ sơ, tài liệu liên quan đến khoản cấp tín dụng trong thời gian bao lâu?","options":["Trong vòng 01 ngày làm việc kể từ ngày gửi yêu cầu","Trong vòng 02 ngày làm việc kể từ ngày gửi yêu cầu","Trong vòng 01 ngày làm việc kể từ ngày Thư ký Hội đồng tín dụng nhận được yêu cầu","Trong vòng 02 ngày làm việc kể từ ngày Thư ký Hội đồng tín dụng nhận được yêu cầu"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3 Điều 5\\nQuy chế 1548/QC-\\nHDTV-TD"},{"question":"Biên bản họp Hội đồng tín dụng phải có những nội dung nào?","options":["Thời gian, địa điểm họp, các thành viên HĐTD dự họp, thành viên HĐTD tham gia ý kiến bằng văn bản, nội dung họp, danh mục tài liệu, ý kiến tham gia trực tiếp tại cuộc họp của từng thành viên, kết quả biểu quyết, kết luận của Chủ tịch HĐTD","Thời gian, địa điểm họp, các thành viên HĐTD dự họp, thành viên HĐTD tham gia ý kiến bằng văn bản (trường hợp có thành viên HĐTD không tham dự họp mà tham gia ý kiến bằng văn bản)","Nội dung họp, danh mục tài liệu, ý kiến tham gia trực tiếp tại cuộc họp của từng thành viên, kết quả biểu quyết, kết luận của Chủ tịch HĐTD và chữ ký các thành viên HĐTD tham gia dự họp","Đáp án 2 và 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm b khoản 3\\nĐiều 6 Quy chế\\n1548/QC-HĐTV-\\nTD"},{"question":"Ai là người quyết định cơ cấu lại thời hạn trả nợ đối với khoản cấp tín dụng đã được Hội đồng tín dụng chi nhánh loại I, loại II thông qua trước ngày Quy chế số 1548/QC-HĐTV-TD về tổ chức và hoạt động của Hội đồng tín dụng có hiệu lực?","options":["Giám đốc chi nhánh loại I, loại II","Hội đồng tín dụng chi nhánh loại I","Giám đốc chi nhánh loại I","Chủ tịch HĐTD chi nhánh loại I"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 11 Quy chế\\n1548/QC-HĐTV-\\nTD"},{"question":"Trường hợp Hội đồng tín dụng Chi nhánh loại I phê duyệt cấp tín dụng, Thư ký HĐTD gửi các thành viên HĐTD những hồ sơ, tài liệu nào?","options":["Báo cáo đề xuất cấp tín dụng, Báo cáo thẩm định (nếu có), Báo cáo thẩm định lại (nếu có)","Báo cáo tài chính đối với khách hàng pháp nhân, cá nhân vay vốn phục vụ cho hoạt động sản xuất kinh doanh của doanh nghiệp tư nhân","Phương án sử dụng vốn; Hồ sơ pháp lý dự án (nếu có), hồ sơ pháp lý khách hàng; Tờ trình của Giám đốc chi nhánh loại II (trường hợp vượt thẩm quyền của Giám đốc chi nhánh loại II), các tài liệu khác (nếu có)","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a Khoản 1\\nĐiều 7 Quy chế\\n1548/QC-HĐTV-\\nTD"},{"question":"Công ty A vay 8 tỷ đồng thời hạn 14 năm thực hiện Dự án kinh doanh thì vốn đối ứng tối thiểu là bao nhiêu?","options":["1 tỷ đồng","2 tỷ đồng","3 tỷ đồng","4 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tiết 1 Điểm b\\nKhoản 2 Điều 21\\nQC 656/QC-\\nHDTV-TD"},{"question":"Công ty A vay 18 tỷ đồng thời hạn 13 năm thực hiện Dự án kinh doanh thì vốn đối ứng tối thiểu là bao nhiêu?","options":["5,2 tỷ đồng","5,4 tỷ đồng","5,6 tỷ đồng","5,8 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tiết ii Điểm b Khoản 2 Điều 21 QC 656/QC-H ĐTV-TD"},{"question":"Công ty A có tỷ lệ vốn đối ứng tham gia Phương án sử dụng vốn (dự án vay vốn trung hạn) là 50% và đã giải ngân 25% vốn đối ứng cho dự án (có đủ tài liệu chứng minh), vậy ngân hàng sẽ giải ngân vốn vay như thế nào?","options":["Theo nguyên tắc vốn đối ứng giải ngân trước nên công ty A phải giải ngân hết 50% vào dự án, ngân hàng mới bắt đầu giải ngân.","Sau khi Khách hàng đã giải ngân vốn đối ứng bằng tỷ lệ tối thiểu theo quy định là 25%, việc giải ngân vốn vay và phần còn lại vốn đối ứng do Giám đốc Agribank nơi cho vay quyết định.","Ngân hàng và khách hàng thỏa thuận giải ngân theo tỷ lệ ngay từ đầu dự án vì ngân hàng chỉ cho vay 50% số vốn của dự án.","Sau khi Khách hàng đã giải ngân vốn đối ứng bằng tỷ lệ tối thiểu theo quy định là 25%, việc giải ngân vốn vay và phần còn lại vốn đối ứng do Tổng Giám đốc Agribank quyết định."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 Điều 56\\nQyĐ 2268/QĐ-\\nNHNO-TD"},{"question":"Công ty A có tỷ lệ vốn đối ứng tham gia Phương án sử dụng vốn (dự án vay vốn dài hạn) là 40% và đã giải ngân 30% vốn đối ứng cho dự án (có đủ tài liệu chứng minh), vậy ngân hàng sẽ giải ngân vốn vay như thế nào?","options":["Theo nguyên tắc vốn đối ứng giải ngân trước nên công ty A phải giải ngân hết 40% vào dự án, ngân hàng mới bắt đầu giải ngân.","Sau khi Khách hàng đã giải ngân vốn đối ứng bằng tỷ lệ tối thiểu theo quy định là 30%, việc giải ngân vốn vay và phần còn lại vốn đối ứng do Giám đốc Agribank nơi cho vay quyết định.","Ngân hàng và khách hàng thỏa thuận giải ngân theo tỷ lệ ngay từ đầu dự án vì ngân hàng chỉ cho vay 40% số vốn của dự án.","Sau khi Khách hàng đã giải ngân vốn đối ứng bằng tỷ lệ tối thiểu theo quy định là 30%, việc giải ngân vốn vay và phần còn lại vốn đối ứng do Tổng Giám đốc Agribank quyết định."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 Điều 56\\nQyĐ 2268/QyD-\\nNHNO-TD"},{"question":"Ngày 01/07/2023, Ông Nguyễn Văn A mua 1 căn nhà trị giá 2 tỷ đồng để ở (trong đó có vay của bà Nguyễn Thị B số tiền 500 triệu đồng, hẹn chậm nhất 30/11/2023 trả toàn bộ tiền vay). Ngày 05/11/2023, Ông A có nhu cầu vay Agribank số tiền 500 triệu đồng để trả nợ bà B. Theo anh/chị:","options":["Nhu cầu vay vốn của ông A thuộc nhu cầu vốn không được cho vay.","Chi nhánh Agribank có thể xem xét quyết định cho vay bù đắp tài chính khi ông A đáp ứng đủ các điều kiện vay vốn theo quy định hiện hành.","Chi nhánh Agribank chỉ được cho vay khi được Tổng Giám đốc chấp thuận bằng văn bản.","Đáp án 2 và 3"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1, Khoản 2\\nĐiều 34 QyĐ\\n2268/QyĐ-NHNo-\\nTD"},{"question":"Ngày 15/2/2025 Công ty A đến Agribank vay 5 tỷ vốn lưu động. Chứng từ chúng minh mục đích sử dụng vốn vay ngày 13/9/2024. Theo anh/chị:","options":["Nhu cầu vay vốn của công ty A thuộc nhu cầu vốn không được cho vay.","Chi nhánh Agribank có thể xem xét quyết định cho vay bù đắp tài chính khi Công ty A đáp ứng đủ các điều kiện vay vốn theo quy định hiện hành.","Chi nhánh Agribank chỉ được cho vay bù đắp tài chính khi được Tổng Giám đốc chấp thuận bằng văn bản.","Đáp án 2 và 3"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm a Khoản 4\\nĐiều 34 QyĐ\\n2268/QyĐ-NHNo-\\nTD"},{"question":"Ngày 15/2/2025 Công ty A đến Agribank vay 5 tỷ vốn lưu động. Chứng từ chúng minh mục đích sử dụng vốn vay ngày 13/7/2024. Theo anh/chị Agribank có được cho vay bù đắp tài chính không?","options":["Có được cho vay","Không được cho vay","Chi nhánh Agribank chỉ được cho vay bù đắp tài chính khi được Tổng Giám đốc chấp thuận bằng văn bản.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm đ Khoản 4\\nĐiều 34 QyĐ\\n2268/QĐ-NHNo-\\nTD"},{"question":"Ngày 15/5/2025 Công ty A đến Agribank vay 50 tỷ để bù đắp tài chính thi công xây dựng thủy điện X (chưa đi vào sử dụng). Chứng từ chúng minh mục đích sử dụng vốn vay ngày 13/2/2023. Theo anh/chị Agribank có được cho vay không?","options":["Có được cho vay","Không được cho vay","Chi nhánh Agribank chỉ được cho vay bù đắp tài chính khi được Tổng Giám đốc chấp thuận bằng văn bản.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm đ Khoản 4\\nĐiều 34 QyĐ\\n2268/QyĐ-NHNo-\\nTD"},{"question":"Ngày 15/01/2025 Công ty A đến Agribank vay 50 tỷ để bù đắp tài chính sửa chữa thủy điện Y (công trình đã đưa vào sử dụng ngày 01/01/2023). Theo anh/chị Agribank có được cho vay không?","options":["Có được cho vay","Không được cho vay","Chi nhánh Agribank chỉ được cho vay bù đắp tài chính khi được Tổng Giám đốc chấp thuận bằng văn bản.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm c Khoản 4\\nĐiều 34 QyĐ\\n2268/QyĐ-NHNo-\\nTD"},{"question":"Khoản vay của khách hàng A được định kỳ hạn trả nợ gốc, lãi 1 tháng/kỳ, vào ngày 25 hàng tháng. Đến nay khách hàng đề nghị thay đổi ngày trả nợ gốc, lãi thành ngày 20 hàng tháng, ngân hàng đồng ý theo đề nghị của khách hàng. Theo anh/chị nhận định nào sau đây là đúng?","options":["Khoản vay trên được gia hạn nợ.","Khoản vay trên được điều chỉnh kỳ hạn trả nợ.","Khoản vay trên được cơ cấu lại thời hạn trả nợ.","Việc thay đổi ngày trả gốc, lãi không được xem là cơ cấu lại thời hạn trả nợ."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 8 Điều 2\\nQC 656/QC-\\nHDTV-TD"},{"question":"Khoản vay của khách hàng A được định kỳ hạn trả nợ gốc, lãi 1 tháng/kỳ, vào ngày 20 hàng tháng, kỳ trả nợ cuối cùng ngày 20/12/2027. Đến nay khách hàng đề nghị thay đổi ngày trả nợ gốc, lãi thành ngày 25 hàng tháng (kỳ trả nợ cuối cùng 20/12/2027), ngân hàng đồng ý theo đề nghị của khách hàng. Theo anh/chị nhận định nào sau đây là đúng?","options":["Khoản vay trên được gia hạn nợ.","Khoản vay trên được điều chỉnh kỳ hạn trả nợ.","Việc thay đổi ngày trả gốc, lãi không được xem là cơ cấu lại thời hạn trả nợ.","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 8 Điều 2\\nQC 656/QC-\\nHDTV-TD"},{"question":"Khoản vay của khách hàng A được định kỳ hạn trả nợ gốc, lãi 1 tháng/kỳ, vào ngày 15 hàng tháng, kỳ trả nợ cuối cùng ngày 15/12/2027. Đến nay khách hàng đề nghị thay đổi ngày trả nợ gốc, lãi thành ngày 20 hàng tháng (kỳ trả nợ cuối cùng 20/12/2027), ngân hàng đồng ý theo đề nghị của khách hàng. Theo anh/chị nhận định nào sau đây là đúng?","options":["Khoản vay trên được gia hạn nợ.","Khoản vay trên được điều chỉnh kỳ hạn trả nợ.","Việc thay đổi ngày trả gốc, lãi không được xem là cơ cấu lại thời hạn trả nợ.","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 8 Điều 2\\nQC 656/QC-\\nHDTV-TD"},{"question":"Công ty cổ phần D có khoản vay phục vụ hoạt động kinh doanh tại Tổ chức tín dụng B, ngày đến hạn của kỳ trả nợ cuối cùng là 31/12/2029. Hiện tại CTCP D có nhu cầu vay vốn Agribank để trả nợ trước hạn Tổ chức tín dụng B. Nhận định nào sau đây là đúng?","options":["Agribank được xem xét quyết định cho vay với kỳ hạn trả nợ cuối cùng là 31/12/2029.","Agribank được xem xét quyết định cho vay nếu khoản vay chưa từng thực hiện cơ cấu lại thời hạn trả nợ tại Tổ chức tín dụng B.","Agribank được xem xét quyết định cho vay với kỳ hạn trả nợ cuối cùng là 31/12/2029 nếu khoản vay chưa từng thực hiện cơ cấu lại thời hạn trả nợ tại Tổ chức tín dụng B.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 6 Điều 20\\nQC 656/QC-\\nHDTV-TD"},{"question":"Khách hàng cá nhân A không có nơi cư trú thuộc địa bàn cho vay của chi nhánh X. Khách hàng cá nhân A đề nghị vay vốn bảo đảm bằng bất động sản của mình (địa chỉ của BĐS trên GCNQSDĐ thuộc địa bàn cho vay của chi nhánh X). Nhận định nào sau đây là đúng?","options":["Chi nhánh X không được cho vay khách hàng A vì không đúng địa bàn của cho vay chi nhánh X.","Chi nhánh X được cho vay khách hàng A mà không cần trình Tổng Giám đốc chấp thuận cho vay nếu khách hàng đáp ứng đủ điều kiện vay vốn.","Chi nhánh X chỉ được cho vay khách hàng A sau khi được Tổng Giám đốc chấp thuận vay ngoài địa bàn.",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3 Điều 1\\nQyĐ 4466/QyD-\\nNHNo-TD sửa\\nđổi, bổ sung QĐ\\n2268/QyĐ-NHNo-\\nTD"},{"question":"Khách hàng cá nhân A không có nơi cư trú thuộc địa bàn cho vay của chi nhánh X. Khách hàng cá nhân A có tài khoản nhận lương tại chi nhánh X và đề nghị vay vốn chi nhánh X với nguồn trả nợ từ lương. Nhận định nào sau đây là đúng?","options":["Chi nhánh X không được cho vay khách hàng A vì không đúng địa bàn của cho vay chi nhánh X.","Chi nhánh X được cho vay khách hàng A mà không cân trình Tổng Giám đốc chấp thuận cho vay nếu khách hàng đáp ứng đủ điều kiện vay vốn.","Chi nhánh X chỉ được cho vay khách hàng A sau khi được Tổng Giám đốc chấp thuận vay ngoài địa bàn.",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm a Khoản 2\\nĐiều 7 QyĐ\\n2268/QyD-NHNo-\\nTD"},{"question":"Doanh nghiệp C đang có khoản vay tại Agribank với tài sản bảo đảm là hàng hóa luân chuyển trong kho. Khi kiểm tra, Agribank phát hiện giá trị hàng hóa giảm xuống dưới mức bảo đảm. Ngân hàng sẽ làm gì?","options":["Yêu cầu khách hàng bổ sung tài sản bảo đảm hoặc trả nợ trước hạn","Tăng hạn mức tín dụng cho khách hàng","Không có hành động nào","Hủy bỏ hợp đồng thế chấp"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 23, Khoản 7\\n|- Quyết định\\n2929/QyĐ-NHNo-\\nTD"},{"question":"Ông D có tài sản là Nhà ở đã được cấp giấy chứng nhận Quyền sở hữu thì mức cấp tín dụng so với giá trị tài sản bảo đảm được quy định như nào?","options":["85%","50%","75%","30%"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 4 Điều 6\\nQuyết định\\n2929/QyĐ-NHNo-\\nTD"},{"question":"Ông B có tài sản là Đất thuê trả tiền thuê hàng năm trong khu công nghiệp thì Agribank nhận thế chấp như nào?","options":["Nhận đất thuê trả tiền hàng năm","Nhận đất thuê trả tiền hàng năm và tài sản gắn liền với đất","Chỉ nhận thế chấp tài sản thuộc sở hữu của bên bảo đảm gắn liều với đất","Không nhận đất thuê trả tiền hàng năm và tài sản gắn liền với đất"],"correctAnswerIndex":2,"source":"khoản 2 Điều 8\\nQuyết định\\n2929/QyĐ-NHNo-\\nTD"},{"question":"Hộ gia đình ông X mang 4 tài sản là quyền sử dụng đất đến để xin thế chấp vay vốn tại Agribank. Tài sản được phép nhận thế chấp được nhận là?","options":["Đất thuê tại khu công nghiệp A thuê đất từ 30/6/2002 thời hạn thuê còn lại đã được trả tiền thuê là 4 năm.","Quyền sử dụng đất và Nhà xưởng gắn liền với đất thuê lại tại khu chế xuất B đã trả tiền thuê đất một lần cho cả thời gian thuê.","Quyền sử dụng đất tại cụm công nghiệp C thuê đất từ 30/6/2002 chưa được cấp Sổ.","Đất thuê tại khu công nghiệp D trả tiền thuê đất hằng năm."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3 Điều 8\\nQuy định\\n2929/QyĐ-NHNo-\\nTD"},{"question":"Trường hợp giao tài sản cầm cố cho ông X (là bên thứ ba) cất giữ tài sản thì bên thứ ba không phải đáp ứng các điều kiện gì sau đây?","options":["Được phép kinh doanh dịch vụ cầm đồ.","Phải có đủ điều kiện cất giữ, bảo quản và quản lý tài sản.","Việc gửi giữ tài sản phải được lập thành hợp đồng giữa 3 (ba) bên gồm Agribank, bên cầm cố và bên nhận gửi giữ tài sản. Hợp đồng gửi giữ phải quy định rõ trách nhiệm của bên nhận gửi giữ trong trường hợp tài sản bị mất, hư hỏng, mất giá trị hoặc giảm sút giá trị.","Tất cả đều sai."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 Điều 26\\nQC 879/QC-\\nHDTV-TD"},{"question":"Đối với hợp đồng bảo đảm được ký kết trước khi Công ty Y (là pháp nhân được tổ chức lại) mà vẫn còn hiệu lực thì?","options":["Các bên phải ký kết lại hợp đồng bảo đảm đó sau khi pháp nhân được tổ chức lại.","Các bên ký kết/không ký kết lại hợp đồng bảo đảm đó sau khi pháp nhân được tổ chức lại.","Các bên có thể lựa chọn việc ký kết không ký kết lại hợp đồng bảo đảm đó sau khi pháp nhân được tổ chức lại.","Các bên bắt buộc phải ký kết lại hợp đồng bảo đảm đó sau khi pháp nhân được tổ chức lại."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3 Điều 24\\nQuy chế 879/QC-\\nHDTV-TD"},{"question":"Ông C có TSBĐ là trái phiếu chính phủ (bằng đồng Việt Nam) thời hạn thanh toán còn lại trên 01 năm thì mức cấp tín dụng tối đa so với giá trị TSBĐ là bao nhiêu","options":["Mức cấp tín dụng tối đa 95% mệnh giá.","Mức cấp tín dụng tối đa 85% mệnh giá.","Mức cấp tín dụng tối đa 80% mệnh giá.","Tất cả đều sai."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Tiết i điểm b\\nKhoản 3 Điều 10\\nQuy chế 879/QC-\\nHDTV-TD"},{"question":"Khách hàng B có tài sản là quyền sử dụng đất thuộc trường hợp: Đất ở xen kẽ với nhà thờ của dòng họ có được Agribank nhận làm tài sản bảo đảm không?","options":["Không","Có","Có nhận làm tài sản bảo đảm. bổ sung","Có nhận làm tài sản bảo đảm chính thức"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1, phần II,\\nPhụ lục số 01\\nQuyết định\\n2929/QyĐ-NHNo-\\nTD"},{"question":"Ông B có tài sản là kim khí quý (trừ vàng miếng) có được Agribank nhận làm tài sản bảo đảm không?","options":["Không","Có","Có nhận làm tài sản bảo đảm. bổ sung","Có nhận làm tài sản bảo đảm chính thức"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 12, phần\\nII, Phụ lục số 01\\nQuyết định\\n2929/QyD-NHNo-\\nTD"},{"question":"Khách hàng L có tài sản đang bị cầm giữ có được Agribank nhận làm tài sản bảo đảm không?","options":["Không","Có","Có nhận làm tài sản bảo đảm bổ sung","Có nhận làm tài sản bảo đảm chính thức"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 8, phần II,\\nPhụ lục số 01\\nQuyết định\\n2929/QyD-NHNo-\\nTD"},{"question":"Ngày 05/03/2022, Chi nhánh A phát hành bảo lãnh bảo hành cho Công ty B (bên nhận bảo lãnh là Công ty C, thời hạn bảo lãnh 02 năm kể từ ngày phát hành bảo lãnh). Ngày 05/02/2024, Chi nhánh A nhận được yêu cầu thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh của Công ty C. Người quản lý bảo lãnh tại CN A phải làm gì khi nhận được yêu cầu từ bên C?","options":["Chậm nhất ngày 07/02/2024, NQLBL phải thực hiện kiểm tra Hồ sơ đòi tiền, đối chiếu với các điều kiện thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh tại Quy định về bảo lãnh của Agribank","Chậm nhất ngày 10/2/2024, NQLBL phải thực hiện kiểm tra Hồ sơ đòi tiền, đối chiếu với các điều kiện thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh tại Quy định về bảo lãnh của Agribank","NQLBL phải thực hiện kiểm tra Hồ sơ đòi tiền, đối chiếu với các điều kiện thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh tại Quy định về bảo lãnh của Agribank ngay trong ngày nhận được cầu thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh của Công ty C","Chậm nhất ngày 06/02/2024, NQLBL phải thực hiện kiểm tra Hồ sơ đòi tiền, đối chiếu với các điều kiện thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh tại Quy định về bảo lãnh của Agribank"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm d khoản 1\\nĐiều 32 Quy định\\n1981/QyĐ-NHNo-\\nTD"},{"question":"Ngày 25/03/2022, chi nhánh A cấp bảo lãnh bảo hành trị giá 100 tỷ, thời hạn bảo lãnh 24 tháng kể từ ngày phát hành bảo lãnh cho Khách hàng B (đây là khoản bảo lãnh đã được phê duyệt vượt thẩm quyền của Chi nhánh A). Ngày 22/03/2024, chi nhánh A nhận được yêu cầu gia hạn hiệu lực của Cam kết bảo lãnh đến hết ngày 25/5/2024, và xét thấy có thể gia hạn, Chi nhánh A phải:","options":["Trình cấp có thẩm quyền xem xét phê duyệt","Trình cấp có thẩm quyền xem xét phê duyệt và thực hiện ký Thỏa thuận cấp bảo lãnh sửa đổi, bổ sung với Khách hàng B trước khi ký gia hạn hiệu lực Cam kết bảo lãnh.","Thực hiện ký Thỏa thuận cấp bảo lãnh sửa đổi, bổ sung với Khách hàng B trước khi ký gia hạn hiệu lực Cam kết bảo lãnh.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3 Điều 35\\nQuy định\\n1981/QĐ-NHNo-\\nTD"},{"question":"Chi nhánh A đã cấp bảo lãnh theo hạn mức cho Khách hàng B. Tại chi nhánh A, phòng Thẩm định gồm 01 Trưởng phòng, 01 Phó phòng và 05 nhân viên thì ai là người ký trên Báo cáo đề xuất cấp bảo lãnh:","options":["Trưởng Phòng Thẩm định ký vào phần Người kiểm soát trên Báo cáo đề xuất cấp bảo lãnh.","Phó Phòng Thẩm định ký vào phần Người thẩm định trên Báo cáo đề xuất cấp bảo lãnh.","01 nhân viên và 01 Phó Phòng Thẩm định ký vào phần Người thẩm định trên Báo cáo đề xuất cấp bảo lãnh.","Trưởng Phòng Thẩm định ký vào phần Người thẩm định trên Báo cáo đề xuất cấp bảo lãnh."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 15\\nQĐ 1981/QyD-\\nNHNO-TD"},{"question":"Chi nhánh A đang cấp bảo lãnh từng lần cho Khách hàng B. Tại chi nhánh A, phòng Thẩm định gồm 01 Trưởng phòng, 01 Phó phòng và 05 nhân viên thì ai là người ký vào phần Người thẩm định trên Báo cáo đề xuất cấp bảo lãnh:","options":["Tối đa 02 nhân viên thuộc Phòng Thẩm định","Phó Phòng Thẩm định","Tối thiểu 2 người, trong đó có lãnh đạo phòng thẩm định","Trưởng Phòng Thẩm định"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm e khoản 1\\nĐiều 15 QĐ\\n1981/QyD-NHNo-\\nTD"},{"question":"Tại tỉnh Nam Định có 02 Chi nhánh loại 1 (CN Bắc Nam Định và CN Nam Định). Agribank CN Bắc Nam định có trụ sở tại TP Nam Định và các CN loại II, PGD tại TP Nam Định, huyện Mỹ Lộc, Huyện Vụ Bản, huyện Ý Yên, nhận định nào sau đây về việc cấp bảo lãnh tại Agribank CN Bắc Nam Định là đúng?","options":["Agribank CN Bắc Nam Định không được cấp bảo lãnh pháp nhân có địa chỉ kinh doanh tại địa bàn huyện Hải Hậu","Agribank CN Bắc Nam Định quy định địa bàn cấp bảo lãnh cho CN loại II, PGD đối với pháp nhân có địa chỉ kinh doanh tại địa bản thuộc phạm vi quản lý của Agribank CN Bắc Nam Định và Agribank CN Nam Định","Agribank CN Bắc Nam Định quy định địa bàn cấp bảo lãnh cho CN loại II, PGD đối với pháp nhân có địa chỉ kinh doanh tại địa bản thuộc phạm vi quản lý của Agribank CN Bắc Nam Định","Agribank CN Bắc Nam Định quy định địa bàn cấp bảo lãnh cho CN loại II, PGD đối với pháp nhân có địa chỉ kinh doanh tại địa bản thuộc phạm vi quản lý của Agribank CN Nam Định"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 9 Quy định\\n1981/QĐ-NHNo-\\nTD"},{"question":"Khách hàng A đến Agribank Chi nhánh tỉnh X đề nghị cấp bảo lãnh vay vốn, Chi nhánh tỉnh X độc lập quyết định cấp bảo lãnh vay vốn?","options":["Được quyết định cấp bảo lãnh bảo lãnh vay vốn cho khách hàng A trong mọi trường hợp","Được quyết định cấp bảo lãnh bảo lãnh vay vốn cho khách hàng A trong trường hợp khoản bảo lãnh được bảo đảm đủ 100% giá trị bảo lãnh bằng tiền gửi ký quỹ và không phải trình","Không được quyết định cấp bảo lãnh bảo lãnh vay vốn cho khách hàng A trong mọi trường hợp mà phải trình Trưởng Ban TĐPD/ Giám đốc TTPD xem xét quyết định","Không được quyết định cấp bảo lãnh bảo lãnh vay vốn cho khách hàng A trong mọi trường hợp mà phải trình Tổng Giám đốc xem xét quyết định"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm c khoản 3\\nĐiều 1 Quy chế\\n1550/QC-HĐTV-\\nTD"},{"question":"Khách hàng A đến Agribank chi nhánh huyện Y tỉnh X, đề nghị cấp bảo lãnh bảo đảm chất lượng sản phẩm mà trước đó Agribank không bảo lãnh thực hiện hợp đồng. Theo quy định hiện hành của Agribank, Giám đốc chi nhánh huyện Y được quyết định cấp bảo lãnh trong trường hợp nào?","options":["Được quyết định cấp bảo lãnh bảo lãnh bảo đảm chất lượng sản phẩm cho khách hàng A trong mọi trường hợp","Được quyết định cấp bảo lãnh bảo đảm chất lượng sản phẩm cho khách hàng A nếu có bảo đảm 100% bằng tài sản","Không được quyết định cấp bảo lãnh bảo lãnh bảo đảm chất lượng sản phẩm cho khách hàng A trong mọi trường hợp","Được quyết định cấp bảo lãnh bảo lãnh bảo đảm chất lượng sản phẩm cho khách hàng A nếu có bảo đảm tối thiểu 50% bằng tài sản"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tiết (vi), điểm c,\\nkhoản 3 Điều 1\\nQuy chế 1550/QC-\\nHDTV-TD"},{"question":"Agribank chi nhánh X đồng ý cấp bảo lãnh thực hiện hợp đồng đối với công ty B, thời hạn 6 tháng kể từ ngày 01/02/2025, ký quỹ 100%, số tiền bảo lãnh 20 tỷ đồng, định kỳ thu phí 03 tháng/lần. Hỏi số tiền phí kỳ đầu tiên chi nhánh X thu trong khoảng thời gian nào?","options":["Thu phí trong thời hạn 15 ngày đầu của kỳ thu phí","1/3/2025","01/3/2025-01/4/2025","10/2/2024"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 4 QĐ\\n1981/QyĐ-NHNo-\\nTD"},{"question":"Agribank chi nhánh X đồng ý cấp bảo lãnh thực hiện hợp đồng đối với công ty B, thời hạn 6 tháng kể từ ngày phát hành, ký quỹ 100%, số tiền bảo lãnh 20 tỷ đồng, mức phí bảo lãnh chi nhánh áp dụng 0,5%/năm. Định kỳ thu phí 03 tháng/lần. Hỏi số tiền phí kỳ đầu tiên (90 ngày) là bao nhiêu?","options":["100 triệu đồng","1 triệu đồng","10 triệu đồng","24,6 triệu"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 4 QĐ\\n1981/QyĐ-NHNo-\\nTD"},{"question":"Khách hàng A có bảo lãnh thực hiện hợp đồng tại Agribank chi nhánh tỉnh X, khoản bảo lãnh do Phó Giám đốc tỉnh X là ông B quyết định cấp. Ngày 10/3/2025, Khách hàng A đến chi nhánh đề nghị sửa đổi nội dung của cam kết bảo lãnh, thỏa thuận cấp bảo lãnh với nội dung tăng giá trị và kéo dài thời hạn hiệu lực của cam kết bảo lãnh. Vậy ai là người quyết định gia hạn hiệu lực, sửa đổi nội dung của cam kết bảo lãnh, thỏa thuận cấp bảo lãnh?","options":["Giám đốc chi nhánh.","Phó Giám đốc B","Một Phó Giám đốc khác được Giám đốc Chi nhánh phân công, ủy quyền","Đáp án 1 hoặc 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 24\\ncủa Quy chế\\n145/QC-HĐTV-\\nTD"},{"question":"HĐTD Chỉ nhánh X do Giám đốc chi nhánh là Chủ tịch HĐTD đã quyết định cấp tín dụng cho khách hàng A. Do nguyên nhân khách quan, khách hàng A phải đề nghị gia hạn nợ, khi họp Hội đồng tín dụng thì phải thực hiện nguyên tắc nào trong trường hợp này?","options":["Giám đốc chi nhánh không phải là Chủ tịch HĐTD xét duyệt gia hạn nợ","Ít nhất 2/3 thành viên HĐTD xét duyệt gia hạn nợ không phải là thành viên HĐTD quyết định cấp tín dụng","Giám đốc Chi nhánh không phải là Chủ tịch HĐTD và ít nhất 1/3 thành viên HĐTD xét duyệt gia hạn nợ không phải là thành viên HĐTD quyết định cấp tín dụng","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 5 Điều 4\\nQC số 1548/QC-\\nHDTV-TD"},{"question":"Khoản vay của khách hàng X thuộc thẩm quyền quyết định cấp tín dụng của Hội đồng tín dụng Chi nhánh loại I. Khi khách hàng đề nghị gia hạn nợ, Giám đốc có được tham gia xét duyệt gia hạn nợ hay không?","options":["Giám đốc được tham gia xét duyệt gia hạn nợ nếu khoản vay đó Giám đốc không phải là Chủ tịch Hội đồng tín dụng khi cấp tín dụng","Giám đốc được tham gia xét duyệt gia hạn nợ","Giám đốc không được tham gia xét duyệt mà phải phân công cho Phó Giám đốc",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b khoản 3\\nĐiều 4 QC số\\n1548/QC-HĐTV-\\nTD"},{"question":"Trong trường hợp nào Giám đốc được phân công cho Phó Giám đốc làm Chủ tịch Hội đồng tín dụng không?","options":["Chủ tịch HĐTD nghỉ theo chế độ từ 03 ngày làm việc trở lên","Chủ tịch HĐTD đi công tác từ 03 ngày làm việc trở lên","Trong mọi trường hợp","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a khoản 3\\nĐiều 4 QC số\\n1548/QC-HĐTV-\\nTD"},{"question":"Khoản vay của khách hàng pháp nhân thuộc thẩm quyền của Hội đồng tín dụng chi nhánh loại I, ai là người tham gia họp Hội đồng tín dụng?","options":["Trưởng phòng Khách hàng doanh nghiệp","Trưởng phòng Khách hàng cá nhân","Trưởng phòng Khách hàng trong trường hợp Chi nhánh không tách Phòng Khách hàng doanh nghiệp và Phòng Khách hàng cá nhân","Đáp án 1 và 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm c khoản 1\\nĐiều 4 QC số\\n1548/QC-HĐTV-\\nTD"},{"question":"Khoản vay của khách hàng cá nhân thuộc thẩm quyền của Hội đồng tín dụng chi nhánh loại I, ai là người tham gia họp Hội đồng tín dụng?","options":["Trưởng phòng Khách hàng doanh nghiệp","Trưởng phòng Khách hàng cá nhân","Trưởng phòng Khách hàng trong trường hợp Chi nhánh không tách Phòng Khách hàng doanh nghiệp và Phòng Khách hàng cá nhân","Đáp án 2 và 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm c khoản 1\\nĐiều 4 QC số\\n1548/QC-HĐTV-\\nTD"},{"question":"Trường hợp nếu vốn lưu động ròng < 0, thì vốn lưu động ròng được tính bằng bao nhiêu?","options":["Bằng 0","Bằng đúng số âm","Phải bổ sung vốn đúng bằng số vốn âm",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Mục 1.2 phần II\\nPhụ lục 03 kèm\\ntheo của QyĐ\\n4466/QyD-NHNo-\\nTD ngày\\n31/12/2024"},{"question":"Công thức để xác định vốn lưu động ròng của doanh nghiệp?","options":["Tài sản ngắn hạn - (Nợ ngắn hạn - Nợ dài hạn đến hạn trả được hạch toán trên TK nợ ngắn hạn)","Nguồn vốn CSH + Nợ dài hạn + Nợ dài hạn đến hạn trả được hạch toán trên TK nợ ngắn hạn - Tài sản dài hạn","Tài sản ngắn hạn – Nợ ngắn hạn","Đáp án 1, 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục 1.2 phần II\\nPhụ lục 03 kèm\\ntheo của QyĐ\\n4466/QyD-NHNo-\\nTD ngày\\n31/12/2024"},{"question":"Nhóm chỉ tiêu phản ánh khả năng sinh lời gồm những chỉ tiêu nào?","options":["Tỷ suất lợi nhuận trên doanh thu (ROS)","Tỷ suất lợi nhuận trên doanh thu (ROS); Tỷ suất lợi nhuận trên vốn chủ sở hữu (ROE); Tỷ suất lợi nhuận trên tài sản (ROA)","Tỷ suất lợi nhuận trên tài sản (ROA)","Tỷ suất lợi nhuận trên doanh thu (ROS); Tỷ suất lợi nhuận trên vốn chủ sở hữu (ROE)"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Kiến thức về\\nPTTCDN"},{"question":"Nhóm chỉ tiêu phản ánh khả năng thanh toán gồm những chỉ tiêu nào?","options":["Khả năng thanh toán hiện hành","khả năng thanh toán nhanh","Khả năng thanh toán hiện hành.","Khả năng thanh toán nhanh"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Kiến thức về\\nPTTCDN"},{"question":"Nhóm chỉ tiêu phản ánh cơ cấu vốn gồm những chỉ tiêu nào?","options":["Hệ số nợ phải trả trên vốn chủ sở hữu, hệ số tự tài trợ","Hệ số nợ phải trả trên vốn chủ sở hữu","Hệ số tự tài trợ",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Kiến thức về\\nPTTCDN"},{"question":"Nhóm chỉ tiêu phản ánh khả năng hoạt động gồm những chỉ tiêu nào?","options":["Vòng quay hàng tồn kho, vòng quay vốn lưu động","Vòng quay các khoản phải thu","Vòng quay các khoản phải thu, vòng quay hàng tồn kho, vòng quay vôn lưu động","Vòng quay các khoản phải thu, vòng quay hàng tồn kho"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Kiến thức về\\nPTTCDN"},{"question":"Tiền thu lãi cho vay, cổ tức và lợi nhuận được chia được phản ánh vào luồng tiền trong hoạt động nào của Báo cáo lưu chuyển tiền tệ?","options":["Lưu chuyển tiền từ hoạt động kinh doanh","Lưu chuyển tiền từ hoạt động đầu tư","Lưu chuyển tiền từ hoạt động tài chính",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Kiến thức về\\nPTTCDN"},{"question":"Nhận định dưới đây Đúng hay Sai?\\nPhân tích Báo cáo tài chính của Công ty X năm 2022 cho thấy lợi nhuận sau thuế của Công ty là số dương. Điều đó cho thấy Công ty này đã tạo ra đủ tiền mặt nhằm đảm bảo nghĩa vụ trả nợ ngân hàng.","options":["Sai","Đúng","Chưa kết luận được",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Kiến thức về\\nPTTCDN"},{"question":"Kết luận nào sau đây không đúng?","options":["Chi phí khấu hao càng lớn thì dòng tiền ròng càng nhỏ","Thuế suất thuế thu nhập doanh nghiệp không ảnh hưởng đến chỉ tiêu dòng tiền ròng của dự án","IRR > Lãi suất chiếu khấu, dự án có hiệu quả về mặt tài chính và có thể xem xét cho vay được","IRR = lãi suất chiết khấu, NPV = 0"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Kiến thức về\\nPTTCDN và\\nThẩm định DAĐT"},{"question":"Khi vốn lưu động ròng của doanh nghiệp âm thì nhận định nào sau đây không đúng?","options":["Doanh nghiệp dùng nguồn vốn ngắn hạn để đầu tư dài hạn","Doanh nghiệp không đủ điều kiện để ngân hàng cấp tín dụng","Trong quá trình xem xét cho vay, ngân hàng yêu cầu khách hàng, phải giải trình được nguyên nhân vốn lưu động ròng âm và có kế hoạch, biện pháp khả thi để khắc phục",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Kiến thức về\\nTCDN"},{"question":"Các chỉ tiêu trong năm kế hoạch của 01 Doanh nghiệp xuất nhập khẩu như sau: Tổng chi phí trong kỳ là 1.450 tỷ đồng; vòng quay vốn lưu động 2 vòng; vốn đối ứng là 50 tỷ đồng; Chi phí khấu hao và lãi vay là 50 tỷ đồng. Như vậy hạn mức tín dụng của DN được xác định bằng","options":["200 tỷ đồng","650 tỷ đồng","150 tỷ đồng","263 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Phụ lục 03 kèm\\ntheo của QyĐ\\n4466/QyD-NHNo-\\nTD ngày\\n31/12/2024:\\n(1450-50)/2-\\n50=650)"},{"question":"Công ty TNHH A có nhu cầu vay vốn tại Agribank. Phương án sử dụng vốn của Công ty TNHH A do cấp nào của Công ty phê duyệt:","options":["Hội đồng thành viên Công ty","Tổng Giám đốc Công ty","Theo cấp thẩm quyền được quy định trong điều lệ của Công ty","Chủ tịch HĐTV"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 24 Luật\\nDoanh nghiệp\\nnăm 2020"},{"question":"Yêu cầu đối với khách hàng được cho vay tháo gỡ khó khăn:","options":["Khách hàng không có nợ xấu, nợ đã xử lý rủi ro, nợ đã bán cho VAMC","Cam kết và thực hiện chuyển 1 phần nguồn thu từ hoạt động kinh doanh, nguồn thu khác về tài khoản thanh toán của khách hàng mở tại Agribank nơi cho vay; ủy quyền cho Agribank sử dụng số dư trên tài khoản thanh toán, tài khoản tiền gửi của khách hàng để thu hồi nợ","Cam kết sử dụng nguồn thu để trả nợ khoản vay mới","Cam kết sử dụng toàn bộ nguồn thu để trả nợ khoản vay mới và kế hoạch trả dần khoản vay cũ"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 34 QC\\n656/QC-HDTV-\\nTD ngày\\n31/8/2023"},{"question":"Việc gia hạn thời gian duy trì hạn mức cho vay (trừ cho vay theo hạn mức quy mô nhỏ) được thực hiện khi nào:","options":["Trước hoặc trong thời gian 10 ngày làm việc kể từ ngày hết thời hạn duy trì của hạn mức cho vay","Trước hoặc trong thời gian 15 ngày làm việc kể từ ngày hết thời hạn duy trì của hạn mức cho vay","Trước hoặc trong thời gian 30 ngày làm việc kể từ ngày hết thời hạn duy trì của hạn mức cho vay","Không có đáp án đúng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 20 QyĐ\\n2268/QyĐ-NHNo-\\nTD ngày\\n19/9/2023"},{"question":"Lựa chọn đáp án đúng nhất về việc gia hạn thời gian duy trì hạn mức đối với cho vay theo hạn mức quy mô nhỏ:","options":["Chỉ thực hiện gia hạn 1 lần và được gia hạn tối đa 24 tháng","Chỉ thực hiện gia hạn hạn mức 1 lần và tối đa không quá 12 tháng","Được gia hạn nhiều lần nhưng mỗi lần tối đa 12 tháng","Chỉ được gia hạn 1 lần và được gia hạn tối đa 36 tháng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Điều 26\\nQyĐ 2268/QyD-\\nNHNo-TD ngày\\n19/9/2023"},{"question":"Công ty A có tỷ lệ vốn đối ứng tham gia Phương án sử dụng vốn (vay trung hạn) là 40% và đã giải ngân vốn đối ứng tham gia vào dự án (có đủ tài liệu chứng minh), vậy Agribank nơi cho vay sẽ giải ngân vốn vay như thế nào?","options":["Công ty A phải giải ngân hết 40% vốn đối ứng vào dự án, ngân hàng mới bắt đầu giải ngân vốn vay","Giám đốc Agribank nơi cho vay quyết định việc giải ngân vốn còn lại của khách hàng","Ngân hàng phải giải ngân hết vốn vay, sau đó khách hàng giải ngân sau phần vốn đối ứng còn lại",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 Điều 56\\nQyĐ 2268/QyD-\\nNHNo-TD ngày\\n19/9/2023"},{"question":"Trường hợp nào Chi nhánh loại I có thể đề xuất Tổng Giám đốc chấp thuận việc ủy quyền cho Phó Giám đốc Chi nhánh tối đa 100% thẩm quyền cấp tín dụng của Giám đốc Chi nhánh?","options":["Đối với Giám đốc Chi nhánh loại I, II còn thời gian công tác dưới 12 tháng tính đến thời điểm nghỉ chế độ hưu trí","Đối với Giám đốc Chi nhánh loại I, II còn thời gian công tác dưới 6 tháng tính đến thời điểm nghỉ chế độ hưu trí","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 5 Điều 9\\nQyĐ 996/QyD-\\nHĐTV-TD ngày\\n29/8/2024"},{"question":"Trường hợp có một Chi nhánh loại 1 đóng tại địa bàn hành chính tỉnh hoặc có nhiều Chi nhánh loại 1 cùng đóng tại địa bàn hành chính thành phố trực thuộc Trung ương: Chi nhánh loại I được cho vay đối với khách hàng nào?","options":["Khách hàng pháp nhân, DNTN có địa chỉ kinh doanh tại địa bàn hành chính tỉnh, thành phố trực thuộc Trung ương đó","Khách hàng cá nhân có nơi cư trú hoặc địa chỉ kinh doanh tại địa bàn hành chính tỉnh, thành phố trực thuộc Trung ương đó","Khách hàng pháp nhân có địa chỉ kinh doanh tại địa bàn hành chính tỉnh, thành phố trực thuộc Trung ương đó","Đáp án 1 và 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a, b Khoản\\n12 Điều 1 QyĐ\\n4466/QyĐ-NHNo-\\nTD ngày\\n31/12/2024"},{"question":"Theo quy định về cho vay đầu tư trang trại cho thuê nuôi lợn, thời hạn cho vay tối đa là bao nhiêu?","options":["Tối đa 12 năm","Tối đa không vượt quá thời hạn sử dụng đất","Tối đa không vượt quá thời hạn hiệu lực còn lại Hợp đồng/Phụ lục hợp đồng cho thuê trang trại ký giữa Khách hàng và Bên Thuê","Tất cả các phương án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 8 QyĐ\\n639/QyĐ-NHNo-\\nKHDN ngày\\n03/04/2023"},{"question":"Theo quy định về cho vay đầu tư trang trại cho thuê nuôi lợn, Agribank tài trợ vốn vay đối với các chi phí nào?","options":["Chi phí xây dựng  thi công lắp đặt","Chi phí thiết bị","Các chi phí hợp lý khác (được quy định trong Dự toán)","Tất cả các phương án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 11\\nQyĐ 639/QyD-\\nNHNO-KHDN\\nngày 03/04/2023"},{"question":"Quy định cho vay đầu tư trang trại cho thuê nuôi lợn áp dụng đối với đối tượng nào?","options":["Đơn vị thực hiện đầu tư sau đó tự nuôi hoặc chăn nuôi gia công cho các trang trại","Khách hàng pháp nhân đầu tư trang trại thuê nuôi lợn","Khách hàng cá nhân đầu tư trang trại thuê nuôi lợn","Đáp án 2 và 3"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3 Điều 3\\nQyĐ 639/QyD-\\nNHNO-KHDN\\nngày 03/04/2023"},{"question":"Theo quy định về cho vay dự án đầu tư xây dựng và kinh doanh kết cấu hạ tầng Khu công nghiệp, Cụm công nghiệp, điều kiện về khách hàng là gì?","options":["Khách hàng hoặc Công ty mẹ của khách hàng hoặc người đại diện theo pháp luật của khách hàng/các cổ đông/thành viên góp vốn trên 50% vốn điều lệ (căn cứ tại thời điểm đề nghị vay vốn) có năng lực và kinh nghiệm trong lĩnh vực kinh doanh bất động sản/logistic","Không có nợ cần chú ý tại thời điểm đề nghị vay vốn, nợ xấu trong 5 năm gần nhất (theo thông tin CIC tại thời điểm vay vốn), nợ đã xử lý rủi ro bằng nguồn dự phòng của Agribank và nợ bán VAMC","Khách hàng hoặc Công ty mẹ của khách hàng được xếp loại từ A1 đến A12 tại hệ thống xếp hạng tín dụng nội bộ của Agribank (trừ trường hợp khách hàng không có Công ty mẹ và/hoặc thuộc đối tượng không phải xếp hạng theo quy định của Agribank)","Tất cả các phương án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 1\\nQyĐ 1007/QyD-\\nNHNO-KHDN\\nngày 23/04/2024\\nvề sửa đổi, bổ\\nsung QyD\\n612/QyĐ-NHNo-\\nKHDN"},{"question":"Theo quy định về cho vay dự án đầu tư xây dựng và kinh doanh kết cấu hạ tầng Khu công nghiệp, Cụm công nghiệp, điều kiện về Dự án là gì?","options":["Dự án đảm bảo hồ sơ pháp lý đầy đủ theo tiến độ đầu tư của dự án","Dự án đã được cơ quan có thẩm quyền phê duyệt phương án đền bù giải phóng mặt bằng cho toàn bộ dự án","Dự án đã được cơ quan có thẩm quyền phê duyệt phương án đền bù giải phóng mặt bằng theo từng phần từng giai đoạn hoặc cho toàn bộ dự án","Đáp án 1 và 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2, Điều 4\\nQuy định số\\n612/QyĐ-NHNo-\\nKHDN ngày\\n29/03/2023"},{"question":"Theo hướng dẫn cho vay khách hàng pháp nhân trả nợ trước hạn khoản vay tại Tổ chức tín dụng khác của Tổng Giám đốc, mức cho vay tối đa đối với khoản vay ngắn hạn:","options":["Tối đa bằng hạn mức tín dụng đã cấp cho khách hàng tại TCTD đã cho vay","Tối đa bằng dư nợ gốc của khách hàng tại TCTD đã cho vay","Tối đa bằng dư nợ gốc/hạn mức tín dụng đã cấp cho khách hàng tại TCTD đã cho vay",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 6\\nHD 12868/HD-\\nNHNO-KHDN\\nngày 02/11/2023"},{"question":"Theo hướng dẫn cho vay khách hàng pháp nhân trả nợ trước hạn khoản vay tại Tổ chức tín dụng khác của Tổng Giám đốc, mức cho vay tối đa đối với khoản vay trung, dài hạn:","options":["Tối đa bằng dư nợ gốc của khoản vay tại TCTD đã cho vay","Tối đa bằng dư nợ gốc của khách hàng tại TCTD đã cho vay cộng (+) số tiền còn lại chưa giải ngân","Tối đa bằng số tiền đã phê duyệt đối với khách hàng tại TCTD đã cho vay","Cả 1 và 2 đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 6\\nHD 12868/HD-\\nNHNO-KHDN\\nngày 02/11/2023"},{"question":"Theo hướng dẫn cho vay khách hàng cá nhân trả nợ trước hạn khoản vay tại Tổ chức tín dụng khác của Tổng Giám đốc, Agribank nơi cho vay chỉ nhận các loại tài sản bảo đảm nào?","options":["Bất động sản là quyền sử dụng đất, nhà, quyền sử dụng đất và tài sản gắn liền với đất (đã được cấp giấy chứng nhận)","Bất động sản là nhà dự án hình thành trong tương lai","Số dư tiền gửi, thẻ tiết kiệm, giấy tờ có giá do ngân hàng thương mại phát hành, trái phiếu Chính phủ, trái phiếu được Chính phủ bảo lãnh thanh toán, tín phiếu Kho bạc Nhà nước","Tất cả các loại tài sản bảo đảm trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 10 mục III\\nHD 11459/HD-\\nNHNO-KHCN\\nngày 03/10/2023"},{"question":"Theo hướng dẫn cho vay khách hàng cá nhân trả nợ trước hạn khoản vay tại Tổ chức tín dụng khác của Tổng Giám đốc, thời hạn cho vay tối đa là bao nhiêu?","options":["Thời hạn cho vay không vượt quá thời hạn cho vay còn lại của khoản vay cũ  tối đa 10 năm","Thời hạn cho vay không vượt quá thời hạn cho vay còn lại của khoản vay cũ, tối đa 20 năm","Thời hạn cho vay không vượt quá thời hạn cho vay còn lại của khoản vay cũ, tối đa 30 năm","Thời hạn cho vay không vượt quá thời hạn cho vay còn lại của khoản vay cũ, tối đa 40 năm"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 5 Mục III\\nHD 11459/HD-\\nNHNo-KHCN\\nngày 03/10/2023"},{"question":"Theo hướng dẫn trong hoạt động cấp tín dụng đầu tư dự án điện mặt trời mái nhà của Tổng Giám đốc, vốn đối ứng tham gia vào dự án tối thiểu là bao nhiêu?","options":["25%","10%","30%","20%"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Mục II\\nHD 8225/NHNo-\\nTD ngày\\n22/10/2020"},{"question":"Theo hướng dẫn trong hoạt động cấp tín dụng đầu tư dự án điện mặt trời mái nhà của Tổng Giám đốc, thời gian cho vay tối đa là bao nhiêu?","options":["120 tháng","60 tháng","24 tháng","36 tháng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Mục II\\nHD 8225/NHNo-\\nTD ngày\\n22/10/2020"},{"question":"Theo quy định phương thức cho vay theo hạn mức thấu chi, thì khách hàng nào không được cho vay?","options":["Khách hàng không có tài khoản thanh toán tại Agribank nơi cho vay","Khách hàng có nợ nhóm 2 tại Agribank tại thời điểm thẩm định, quyết định cấp hạn mức thấu chi","Khách hàng 80 tuổi tại thời điểm cấp hạn mức thấu chi","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 6 QyĐ\\n1499/QyD-NHNo-\\nTD ngày\\n23/6/2023"},{"question":"Theo quy định phương thức cho vay theo hạn mức thấu chi, khi hết thời hạn của hạn mức thấu chi, trường hợp có nhu cầu tiếp tục sử dụng, khách hàng lập Phương án sử dụng vốn gửi Agribank nơi cho vay trước ngày đến hạn ít nhất bao nhiêu ngày?","options":["7 ngày làm việc","8 ngày làm việc","9 ngày làm việc","10 ngày làm việc"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 16 QyĐ\\n1499/QyD-NHNo-\\nTD ngày\\n23/6/2023"},{"question":"Theo quy định phương thức cho vay theo hạn mức thấu chi, hạn mức thấu chi đối với cán bộ, công chức, viên chức làm việc tại các đơn vị hành chính sự nghiệp, các tập đoàn, tổng công ty có quan hệ hợp tác với Agribank tối đa là bao nhiêu?","options":["300 triệu đồng","400 triệu đồng","500 triệu đồng","600 triệu đồng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Mục 5 Phụ lục\\n01/TC QyD\\n4468/QyD-NHNo-\\nTD ngày\\n31/12/2024 về sửa\\nđổi, bổ sung một\\nsố điều của QyĐ\\n1499/QyD-NHNo-\\nTD ngày\\n23/6/2023"},{"question":"Theo quy định phương thức cho vay theo hạn mức thấu chi, hạn mức thấu chi đối với khách hàng pháp nhân có tài sản bảo đảm là quyền sử dụng đất ở, nhà ở tối đa là bao nhiêu?","options":["Tối đa 03 tỷ đồng và không vượt quá 70% giá trị tài sản bảo đảm","Tối đa 05 tỷ đồng và không vượt quá 70% giá trị tài sản bảo đảm","Tối đa 07 tỷ đồng và không vượt quá 50% giá trị tài sản bảo đảm","Tối đa 10 tỷ đồng và không vượt quá 50% giá trị tài sản bảo đảm"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục 4 Phụ lục\\n05/TC tại QyĐ\\n4468/QyD-NHNo-\\nTD ngày\\n31/12/2024 về sửa\\nđổi, bổ sung một\\nsố điều của QyĐ\\n1499/QyD-NHNo-\\nTD ngày\\n23/6/2023"},{"question":"Các loại tài sản được sử dụng để làm bảo đảm cho khoản cấp tín dụng để đầu tư kinh doanh cổ phiếu, trái phiếu doanh nghiệp trong suốt thời gian còn dư nợ tại Agribank nơi câp tín dụng là?","options":["Số dư tiền gửi trên tài khoản thanh toán, số dư tiền gửi tiết kiệm, số dư tiền gửi có kỳ hạn tại Agribank, Vietcombank, Vietinbank, BIDV","Giấy tờ có giá do Agribank phát hành","Trái phiếu Chính phủ, trái phiếu được Chính phủ bảo lãnh thanh toán, tín phiếu kho bạc nhà nước","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 4\\nQyĐ 2986/QyD-\\nNHNo-TD ngày\\n28/8/2024"},{"question":"Thời gian cấp tín dụng đối với cho vay để đầu tư kinh doanh cổ phiếu, trái phiếu doanh nghiệp?","options":["Tối đa 1 năm","Tối đa 5 năm","Không vượt quá thời gian còn lại của trái phiếu",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 4\\nQyĐ 2986/QyD-\\nNHNo-TD ngày\\n28/8/2024"},{"question":"Các tài sản được nhận làm TSBĐ đối với khoản cho vay cá nhân mua nhà ở thương mại?","options":["Bất động sản là quyền sử dụng đất, nhà ở, quyền sở hữu tài sản gắn liền với đất (đã được cấp giấy chứng nhận) thuộc quyền sở hữu của khách hàng bên thứ 3 là người có quan hệ hôn nhân, huyết thống và nuôi dưỡng khách hàng","Hợp đồng mua bán nhà ở hình thành trong tương lai của chính nhà ở đó","Số dư tiền gửi, thẻ tiết kiệm, giấy tờ có giá khác do Agribank/NHTM khác phát hành, trái phiếu Chính phủ, trái phiếu được Chính phủ bảo lãnh thanh toán","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 15\\nQyĐ 3639/QyD-\\nNHNO-KHCN\\nngày 30/10/2024"},{"question":"Khi đi kiểm tra việc giải ngân cho vay bằng tiền mặt để khách hàng thu mua thóc của các hộ nông dân, chi nhánh thu thập các hồ sơ nào sau đây là hợp lệ, hợp pháp?","options":["Bảng kê thu mua hàng hóa, dịch vụ mua vào không có hóa đơn, phiếu mua hàng, phiếu nhập kho, phiếu chi tiền","Văn bản cam kết của bên thụ hưởng về việc bên thụ hưởng không có tài khoản thanh toán tại tổ chức cung ứng dịch vụ thanh toán","Bảng kê thu mua hàng hóa, dịch vụ mua vào không có hóa đơn","Cả đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục 1.1 Khoản 1\\nPhần II Phụ lục\\n05/KTGS-PN\\nQyĐ 4466/QyD-\\nNHNo-TD ngày\\n31/12/2024"},{"question":"Thời điểm kiểm tra tình hình hoạt động kinh doanh, đánh giá khả năng trả nợ thực hiện đối với khách hàng vay là pháp nhân và DNTN tại Agribank nơi cho vay:","options":["Trong vòng 06 tháng ít nhất 01 lần kể từ ngày kiểm tra gần nhất","Trong vòng 12 tháng ít nhất 01 lần kể từ ngày kiểm tra gần nhất","Trong vòng 12 tháng ít nhất 01 lần kể từ ngày kiểm tra ký hợp đồng tín dụng","Trong vòng 6 tháng ít nhất 01 lần kể từ ngày kiểm tra ký hợp đồng tín dụng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a Khoản 1\\nĐiều 63 QyĐ\\n2268/QyĐ-NHNo-\\nTD ngày\\n19/9/2023"},{"question":"Tại Agribank nơi cho vay việc kiểm tra sử dụng vốn vay đối với khách hàng pháp nhân phải được thực hiện chậm nhất trong vòng bao nhiêu ngày?","options":["20 ngày kể từ ngày giải ngân vốn vay","30 ngày kể từ ngày giải ngân vốn vay","60 ngày kể từ ngày giải ngân vốn vay","90 ngày kể từ ngày giải ngân vốn vay"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm a Khoản 1\\nĐiều 63 QyĐ\\n2268/QyĐ-NHNo-\\nTD ngày\\n19/9/2023"},{"question":"Thời gian cho vay đối với khách hàng cá nhân mua nhà ở thương mại?","options":["Tối đa 30 năm","Tối đa 35 năm đối với cá nhân có quốc tịch Việt Nam","Tối đa 15 năm kể từ ngày được cấp giấy chứng nhận nhưng không vượt quá thời hạn được phép cư trú còn lại tại Việt Nam đối với cá nhân có quốc tịch nước ngoài","Đáp án 2 và 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 8 QyĐ\\n3639/QyĐ-NHNo-\\nKHCN ngày\\n30/10/2024"},{"question":"Các nội dung giám sát tại Agribank nơi cho vay gồm:","options":["Giám sát tình hình sử dụng vốn vay, tình hình trả nợ, việc thực hiện các điều kiện cho vay và thỏa thuận tại HDTD.","Giám sát tình hình hoạt động kinh doanh (doanh thu, lợi nhuận), tình hình tài chính và khả năng trả nợ ngân hàng.","Theo dõi chấm điểm, xếp hạng tín dụng nội bộ của khách hàng trên hệ thống xếp hạng nội bộ và diễn biến trạng thái khoản vay theo nhóm nợ. Các nội dung khác (nếu thấy cần thiết).","Tất cả các đáp án đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 64 QyĐ\\n2268/QyĐ-NHNo-\\nTD ngày\\n19/9/2023"},{"question":"Agribank có quyền xem xét, quyết định việc tạm ngừng cho vay, chấm dứt cho vay, thu hồi nợ trước hạn trong các trường hợp nào sau đây?","options":["Khi phát hiện khách hàng cung cấp thông tin sai sự thật","Các trường hợp có nguy cơ ảnh hưởng đến khả năng trả nợ của khách hàng","Khách hàng vi phạm thỏa thuận trong HĐTD và/hoặc HĐBĐ tiền vay; Quyết định theo kết luận của cơ quan thanh tra, kiểm tra, kiểm toán","Tất cả các đáp án đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 62\\nQyĐ 2268/QyD-\\nNHNo-TD ngày\\n19/9/2023"},{"question":"Các công cụ giám sát tại Agibank nơi cho vay:","options":["Thông qua hệ thống IPCAS","Thông tin CIC","Thông qua phân tích báo tài chính vá các loại báo cáo của khách hàng","Cả 1,2,3 đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 64\\nQyĐ 2268/QyD-\\nNHNo-TD ngày\\n19/9/2023"},{"question":"Tổng Công ty Điện lực Miền Bắc là công ty con của Tập đoàn Điện lực Việt Nam, có trụ sở 20 Trần Nguyên Hãn, phường Lý Thái Tổ, quận Hoàn Kiếm, đang có quan hệ tín dụng tại 5 chi nhánh Agribank. Hiện tại Tổng Công ty Điện lực Miền Bắc có thực hiện xây dựng các lưới điện tại tỉnh Điện Biên, có nhu cầu vay vốn tại Agribank Chi nhánh tỉnh Điện Biên. Như vậy trước khi triển khai quy trình cấp tín dụng Agribank Chi nhánh tỉnh Điện Biên phải thực hiện những thủ tục gì?","options":["Agribank Chi nhánh tỉnh Điện Biên phải có thỏa thuận cấp tín dụng liên chi nhánh với chi nhánh đầu mối.","Trình Trụ sở chính chấp thuận chủ trương trước khi thẩm định cấp tín dụng và chấp thuận được cấp tín dụng liên chi nhánh.","Đáp án 1","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 10 QyĐ\\n4199/QyD-NHNo-\\nTD và Khoản 3\\nĐiều 4 QĐ\\n1773/QĐ-NHNo-\\nTD"},{"question":"Doanh nghiệp A là cổ đông góp vốn vào ngân hàng cổ phần B với 10.000 cổ phiếu. Khi ngân hàng cổ phần B phát hành thêm cổ phiếu để tăng vốn điều lệ, doanh nghiệp A cầm cố 5.000 cổ phiếu để vay tại một chi nhánh Agribank để mua cổ phần ngân hàng B phát hành thêm. Chi nhánh đã cầm cố cổ phiếu và cho vay, việc cho vay đó đúng hay sai? Nếu được cho vay Chi nhánh phải thực hiện trình chủ trương trước khi cho vay không?","options":["Đúng","Sai","Đúng và phải trình chủ trương","Đúng và không phải trình chủ trương"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 6 Điều 22\\nQC 656/QC-\\nHĐTV-TD ngày\\n31/8/2023"},{"question":"Theo quy định của pháp luật, doanh nghiệp kinh doanh bất động sản phải có vốn pháp định tối thiểu là bao nhiêu?","options":["20 tỷ đồng","30 tỷ đồng","40 tỷ đồng","Không bắt buộc"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a, Khoản 2,\\nĐiều 75 Luật Đầu\\ntư năm 2020"},{"question":"Trường hợp các thành viên không góp đủ vốn đối với Công ty TNHH hai thành viên trở lên, thì công ty phải thực hiện thủ tục gì và chịu trách nhiệm như thế nào?","options":["Công ty phải đăng ký thay đổi vốn điều lệ, tỷ lệ phần vốn góp của các thành viên bằng số vốn đã góp trong thời hạn 30 ngày kể từ ngày cuối cùng phải góp đủ phần vốn góp theo quy định","Các thành viên chưa góp vốn hoặc chưa góp đủ số vốn đã cam kết phải chịu trách nhiệm tương ứng với tỷ lệ phần vốn góp đã cam kết đối với các nghĩa vụ tài chính của công ty phát sinh trong thời gian trước ngày công ty đăng ký thay đổi vốn điều lệ và tỷ lệ phần vốn góp của thành viên","Đáp án 1 và 2","Đáp án 2"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 4 Điều 47\\nLuật DN năm\\n2020"},{"question":"Giấy chứng nhận đăng ký doanh nghiệp Công ty A đăng ký lần đầu ngày 20/3/2019 có vốn điều lệ là 100 tỷ đồng. Tại bảng cân đối kế toán ngày 31/12/2019 vốn góp của Chủ sở hữu là 60 tỷ đồng, công ty phải thực hiện thủ tục gì?","options":["Công ty phải đăng ký điều chỉnh vốn điều lệ tỷ lệ phần vốn góp của các thành viên bằng số vốn đã góp (thời gian trước ngày 20/7/2019) hoặc phải góp ngay đủ số vốn điều lệ là 100 tỷ đồng.","Công ty phải đăng ký điều chỉnh vốn điều lệ tỷ lệ phần vốn góp của các thành viên bằng số vốn đã góp (thời gian trước ngày 31/7/2019) hoặc phải góp ngay đủ số vốn điều lệ là 100 tỷ đồng.","Công ty không phải đăng ký điều chỉnh vốn điều lệ.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 4 Điều 47\\nLuật DN năm\\n2020"},{"question":"Khách hàng pháp nhân hoạt động sản xuất kinh doanh theo mô hình công ty mẹ - con có cung cấp cho Agribank báo cáo tài chính của khách hàng và báo cáo tài chính hợp nhất, để thực hiện xếp hạng khách hàng Người quan hệ khách hàng nhập báo cáo tài chính nào trên hệ thống xếp hạng tín dụng nội bộ?","options":["Báo cáo tài chính hợp nhất","Báo cáo tài chính của khách hàng","Báo cáo tài chính hợp nhất và Báo cáo tài chính của khách hàng",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Điều 7\\nQyĐ 1967/QĐ-\\nNHNO-RRTD\\nngày 11/8/2023"},{"question":"Thẩm quyền cấp tín dụng tối đa của phòng Giao dịch A đối với khách hàng cá nhân B là 2 tỷ đồng. Phòng Giao dịch đã cấp tín dụng cho KH B là 1 tỷ đồng. Trường hợp cá nhân bà C là vợ ông B có nhu cầu vay vốn tại Phòng Giao dịch D, thì thẩm quyền cấp tín dụng tối đa của Giám đốc Phòng Giao dịch D đối với bà C là bao nhiêu? (phòng Giao dịch A và D chịu sự quản lý điều hành của Agribank Chi nhánh H)","options":["2 tỷ đồng","1,5 tỷ đồng","1 tỷ đồng","0,5 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm c Khoản 11 Điều 3 và Điểm h Khoản 1 Điều 6 QyĐ 996"},{"question":"Một khách hàng có nhu cầu vay vốn bằng đồng USD để đầu tư một dây chuyền sản xuất thuốc (thuộc lĩnh vực ưu tiên, khuyến khích phát triển sản xuất kinh doanh theo quy định tại các Nghị quyết, Nghị định, Quyết định, Chỉ thị và các văn bản khác của Chính phủ, Thủ tướng chính phủ), thời gian xin vay là 5 năm, vậy Agribank có được cho vay không và nếu được cho vay thì phải làm những thủ tục gì?","options":["Được cho vay","Không được cho vay","Được quyết định cho vay sau khi được Ngân hàng Nhà nước chấp thuận bằng văn bản",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 4 QyĐ\\n1980/QĐ-NHNo-\\nTD"},{"question":"Hãy chọn đáp án đúng nhất, Tại Agribank nơi cấp tín dụng, Người nhập thông tin trên HTXH là những người nào?","options":["Người quan hệ khách hàng; Người quản lý khoản cấp tín dụng; Người quản lý khoản cấp tín dụng có vấn đề","Người quan hệ khách hàng","Người quản lý khoản cấp tín dụng có vấn đề","Người quản lý khoản cấp tín dụng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 2\\nQuy định\\n1967/QyĐ-NHNo-\\nRRTD ngày\\n11/8/2023"},{"question":"Bộ chỉ tiêu xếp hạng Khách hàng pháp nhân, Doanh nghiệp tư nhân được xác định dựa trên thông tin nào?","options":["Số lượng lao động,  Tổng tài sản và Doanh thu","Ngành nghề kinh doanh của khách hàng","Quy mô và ngành nghề kinh doanh của khách hàng","Quy mô và số lượng lao động"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 5\\nQuy định\\n1967/QyĐ-NHNo-\\nRRTD ngày\\n11/8/2023"},{"question":"Ngành nghề kinh doanh của khách hàng pháp nhân (trừ khách hàng được thành lập để thực hiện dự án đầu tư) trên hệ thống xếp hạng tín dụng nội bộ được xác định như thế nào?","options":["Xác định dựa trên ngành nghề đem lại doanh thu lớn nhất trong tổng doanh thu của khách hàng theo BCTC năm gần nhất","Xác định dựa trên ngành nghề có tiềm năng nhất","Xác định theo mục đích vay vốn của khách hàng",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 5\\nQuy định\\n1967/QyD-NHNo-\\nRRTD ngày\\n11/8/2023"},{"question":"Đối với Khách hàng cá nhân vừa vay vốn sử dụng vào mục đích tiêu dùng vừa vay vốn phục vụ nhu cầu hoạt động kinh doanh của Doanh nghiệp tư nhân/hộ kinh doanh thì thực hiện xếp hạng khách hàng như thế nào?","options":["Thực hiện xếp hạng khách hàng theo Doanh nghiệp tư nhân/hộ kinh doanh","Thực hiện xếp hạng khách hàng theo Cá nhân tiêu dùng","Thực hiện xếp hạng theo mục đích vay vốn có mức cấp tín dụng cao nhất","Việc thực hiện xếp hạng khách hàng do Giám đốc Agribank nơi cấp tín dụng quyết định"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Theo khoản 4\\nĐiều 5 Quy định\\nsố 1967/QyD-\\nNHNO-RRTD\\nngày 11/8/2023."},{"question":"Phiếu thu thập thông tin khách hàng có bắt buộc khách hàng phải ký không?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Biểu mẫu thu thập\\nthông tin Quy\\nđịnh 1967/QĐ-\\nNHNO-RRTD\\nngày 11/8/2023"},{"question":"Đáp án nào đúng nhất về báo cáo tài chính năm dùng để xếp hạng khách hàng?","options":["BCTC nộp cho cơ quan Nhà nước có thẩm quyền","BCTC kiểm toán hoặc BCTC nộp cho cơ quan thuế","BCTC nộp cho cơ quan Nhà nước có thẩm quyền và/hoặc BCTC đã kiểm toán 02 năm gần nhất và trong thời gian vay vốn","Báo cáo tài chính năm được kiểm toán đối với các doanh nghiệp phải kiểm toán độc lập theo quy định; Báo cáo tài chính năm (được kiểm toán, nếu có) hoặc Báo cáo tài chính nộp cho cơ quan thuế (có bằng chứng đã nộp cơ quan thuế) đối với doanh nghiệp không phải kiểm toán độc lập theo quy định"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 1 Quy định\\nsố 922/QyD-\\nNHNO-RRTD\\nngày 10/04/2024."},{"question":"Thời gian nhập thông tin định kỳ lần 2 đối với Khách hàng pháp nhân và Doanh nghiệp tư nhân trên chương trình xếp hạng?","options":["Từ ngày 01/11 đến ngày 31/12","Từ ngày 01/10 đến ngày 31/12","Trước ngày 31/12","Từ ngày 15/11 đến ngày 31/12"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Điều 6\\nQuy định\\n1967/QyD-NHNo-\\nRRTD ngày\\n11/8/2023"},{"question":"Trường hợp nào không được áp dụng đăng ký lại kỳ hạn trả nợ trên IPCAS theo QĐ 2339/QĐ-NHNo-RRTD ngày 11/11/2021.","options":["Đăng ký kỳ hạn trả nợ, số tiền trả nợ chính thức trên IPCAS đối với các hợp đồng tín dụng trung, dài hạn có thời gian ân hạn, khi giải ngân chưa xác định được kỳ hạn trả nợ cho từng lần nhận nợ","Chi nhánh đã đăng ký kỳ hạn trả nợ trên IPCAS nhưng phát sinh sai lệch so với hồ sơ gốc","Khi đến hạn khách hàng không trả được nợ, Chi nhánh cơ cấu lại kỳ hạn trả nợ trên IPCAS cho khách hàng","Hủy thời gian thử thách phát sinh do sơ suất của Chi nhánh trong quá trình thu nợ, dẫn đến khách hàng bị chuyển nhóm nợ cao hơn"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 4 QĐ\\n2339/QĐ-NHNo-\\nRRTD ngày\\n11/11/2021."},{"question":"Tại Chi nhánh loại II, Phòng giao dịch, thẩm quyền phê duyệt đăng ký lại kỳ hạn trả nợ đối với 01 khách hàng là cá nhân vay vốn phục vụ hoạt động sản xuất kinh doanh của Doanh nghiệp tư nhân theo QĐ 2339/QĐ-NHNO-RRTD ngày 11/11/2021 là bao nhiêu?","options":["Từ 10 tỷ đồng trở xuống","Trên 10 tỷ đồng","Trên 05 tỷ đồng","Chi nhánh loại II, Phòng giao dịch không được ủy quyền đăng ký kỳ hạn trả nợ"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 5\\nQD 2339/QĐ-\\nNHNO-RRTD\\nngày 11/11/2021."},{"question":"Tại Chi nhánh loại II, Phòng giao dịch, thẩm quyền phê duyệt đăng ký lại kỳ hạn trả nợ đối với 01 khách hàng là pháp nhân theo QĐ 2339/QĐ-NHNo-RRTD ngày 11/11/2021 là bao nhiêu?","options":["Trên 20 tỷ đồng trở lên","20 tỷ đồng","Dưới 20 tỷ đồng","Chi nhánh loại II, Phòng giao dịch không được ủy quyền đăng ký kỳ hạn trả nợ"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 5\\nQĐ 2339/QĐ-\\nNHNO-RRTD\\nngày 11/11/2021."},{"question":"Thẩm quyền phê duyệt đăng ký lại kỳ hạn trả nợ đối với 01 khách hàng của Chi nhánh loại I theo QĐ 2339/QĐ-NHNo-RRTD ngày 11/11/2021?","options":["Tổng dư nợ của 01 khách hàng là pháp nhân từ 20 tỷ đồng trở xuống và cá nhân từ 05 tỷ đồng trở xuống.","Tổng dư nợ của 01 khách hàng là pháp nhân dưới 21 tỷ đồng và cá nhân trên 11 tỷ đồng.","Tổng dư nợ của 01 khách hàng là pháp nhân trên 21 tỷ đồng và cá nhân trên 11 tỷ đồng.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a, b Khoản\\n1 Điều 5 QĐ\\n2339/QĐ-NHNo-\\nRRTD ngày\\n11/11/2021"},{"question":"Tại Chi nhánh loại I, thẩm quyền phê duyệt đăng ký lại kỳ hạn trả nợ đối với 01 khách hàng là cá nhân vay vốn phục vụ hoạt động sản xuất kinh doanh của Doanh nghiệp tư nhân là bao nhiêu?","options":["Dưới 20 tỷ đồng","Từ 10 tỷ đồng trở xuống","Trên 20 tỷ đồng",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm c Khoản 1\\nĐiều 5 QĐ\\n2339/QĐ-NHNo-\\nRRTD ngày\\n11/11/2021"},{"question":"Khách hàng được xóa lịch sử thông tin tín dụng (bao gồm nợ cần chú ý, nợ xấu nội, ngoại bảng) trên hệ thống CIC trong trường hợp nào?","options":["Khách hàng bị chuyển nhóm nợ cao hơn do lỗi của Chi nhánh trong quá trình tác nghiệp trên IPCAS","Khách hàng bị chuyển nhóm nợ cao hơn do lỗi của khách hàng","Khách hàng bị chuyển nhóm nợ cao hơn do lỗi IPCAS","Cả 1 và 3 đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 9 QĐ\\n2339/QĐ-NHNo-\\nRRTD ngày\\n11/11/2021"},{"question":"Tài liệu nào phải có khi thực hiện xóa lịch sử thông tin tín dụng khách hàng là pháp nhân trên hệ thống CIC theo QĐ 2339/QĐ-NHNo-RRTD ngày 11/11/2021?","options":["Tài liệu liên quan đến chấm điểm, xếp hạng khách hàng đối với trường hợp sai sót do chấm điểm, xếp hạng khách hàng trên Hệ thống xếp hạng tín dụng nội bộ","Tài liệu liên quan đến định giá lại tài sản bảo đảm","Hồ sơ pháp lý",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 9 QĐ\\n2339/QĐ-NHNo-\\nRRTD ngày\\n11/11/2021"},{"question":"Theo QD 2339/QĐ-NHNo-RRTD ngày 11/11/2021, trường hợp nào áp dụng đăng ký lại kỳ hạn trả nợ của khách hàng trên IPCAS?","options":["Đăng ký kỳ hạn trả nợ, số tiền trả nợ chính thức trên IPCAS đối với các hợp đồng tín dụng trung, dài hạn có thời gian ân hạn, khi giải ngân chưa xác định được kỳ hạn trả nợ cho từng lần nhận nợ","Chi nhánh đã đăng ký kỳ hạn trả nợ trên IPCAS nhưng không phát sinh sai lệch so với hồ sơ gốc","Hủy thời gian thử thách phát sinh do khách hàng không trả nợ dẫn đến khách hàng bị chuyển nhóm nợ cao hơn",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 4\\nQĐ 2339/QĐ-\\nNHNO-RRTD\\nngày 11/11/2021"},{"question":"Thẩm quyền phê duyệt đăng ký lại kỳ hạn trả nợ đối với 01 khách hàng là cá nhân (không bao gồm chủ doanh nghiệp tư nhân và các thành viên của hộ kinh doanh) của Chi nhánh loại I theo QĐ 2339/QĐ-NHNo-RRTD ngày 11/11/2021?","options":["Tổng dư nợ của 01 khách hàng là cá nhân (không bao gồm chủ doanh nghiệp tư nhân và các thành viên của hộ kinh doanh) từ 05 tỷ đồng trở xuống.","Tổng dư nợ của 01 khách hàng là cá nhân (không bao gồm chủ doanh nghiệp tư nhân và các thành viên của hộ kinh doanh) từ 06 tỷ đồng trở xuống.","Tổng dư nợ của 01 khách hàng là cá nhân (không bao gồm chủ doanh nghiệp tư nhân và các thành viên của hộ kinh doanh) từ 08 tỷ đồng trở xuống.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"điểm b,c Khoản 1\\nĐiều 5 QĐ\\n2339/QĐ-NHNo-\\nRRTD ngày\\n11/11/2021"},{"question":"Agribank nơi cấp tín dụng đang sử dụng phương pháp phân loại nợ và cam kết ngoại bảng nào?","options":["Phương pháp định lượng","Phương pháp định tính","Theo phương pháp định lượng kết hợp phương pháp định tính. Trường hợp kết quả phân loại nợ đối với khoản nợ, cam kết ngoại bảng theo hai phương pháp trên khác nhau thì khoản nợ, cam kết ngoại bảng phải được phân loại vào nhóm nợ có mức độ rủi ro cao hơn","Tất cả các đáp án đều sai"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 5\\nQuy chế 910/QC-\\nHDTV-RRTD\\nngày 31/7/2024"},{"question":"Hạng khách hàng pháp nhân trên hệ thống xếp hạng tín dụng nội bộ là B2 thì khoản nợ của khách hàng được xếp vào nhóm mấy?","options":["Nhóm 1","Nhóm 2","Nhóm 3","Nhóm 4"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Điều 7\\nQuy chế 910/QC-\\nHDTV-RRTD\\nngày 31/7/2024"},{"question":"Giá trị khấu trừ của tài sản bảo đảm phải coi bằng 0 (không) trong trường hợp nào sau đây?","options":["Agribank có quyền xử lý tài sản bảo đảm theo thỏa thuận và theo quy định của pháp luật khi khách hàng không thực hiện nghĩa vụ của mình theo thỏa thuận","Agribank không có quyền xử lý tài sản bảo đảm theo thỏa thuận và theo quy định của pháp luật khi khách hàng không thực hiện nghĩa vụ của mình theo thỏa thuận","Thời gian xử lý tài sản bảo đảm theo dự kiến không quá 01 (một) năm đối với tài sản bảo đảm là động sản và không quá 02 (hai) năm đối với tài sản bảo đảm là bất động sản, kể từ khi Agribank nơi cấp tín dụng có quyền thực hiện xử lý tài sản bảo đảm","Tất cả các đáp án trên đều đúng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 4 Điều 9\\nQuy chế 910/QC-\\nHDTV-RRTD\\nngày 31/7/2024,\\nKhoản 5 Điều 4\\nNghị định\\n86/2024/NĐ-CP"},{"question":"Các khoản đề nghị xử lý rủi ro phải thông qua Hội đồng nào?","options":["Hội đồng xử lý rủi ro","Hội đồng xử lý tổn thất các khoản đầu tư của Agribank","Hội đồng xử lý tài chính các khoản nợ phải thu khó đòi","Hội đồng mua bán nợ"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 4 Điều 17\\nQuy chế 910/QC-\\nHDTV-RRTD\\nngày 31/7/2024"},{"question":"Tỷ lệ trích lập dự phòng cụ thể đối với nợ được phân loại vào nhóm 3 là bao nhiêu?","options":["5%","20%","50%","70%"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Điều 9\\nQuy chế 910/QC-\\nHDTV-RRTD\\nngày 31/07/2024"},{"question":"Tổ giúp việc cho Hội đồng xử lý rủi ro Chi nhánh loại I do ai quyết định thành lập?","options":["Chủ tịch Hội đồng xử lý rủi ro","Giám đốc chi nhánh loại I","Phó Giám đốc Chi nhánh","Trưởng phòng Kế hoạch và Quản lý rủi ro"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 4 Điều 3\\nQuy trình\\n2232/QTr-NHNo-\\nRRTD ngày\\n31/07/2024"},{"question":"Theo phương pháp định lượng, Khoản nợ cơ cấu lại thời hạn trả nợ lần đầu quá hạn từ 91 ngày trở lên theo thời hạn trả nợ được cơ cấu lại lần đầu được phân vào nợ nhóm mấy?","options":["Nhóm 5","Nhóm 4","Nhóm 3","Nhóm 2"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 6\\nQuy chế 910/QC-\\nHDTV-RRTD\\nngày 31/07/2024"},{"question":"Khi thực hiện phân loại khoản trả thay theo cam kết ngoại bảng, ngày quá hạn được tính từ thời điểm nào","options":["Ngày quá hạn được tính ngay từ ngày Agribank thực hiện nghĩa vụ theo cam kết","Ngày quá hạn được tính từ ngày khách hàng trả nợ lần đầu cho Agribank","Ngày quá hạn được tính từ ngày khách hàng phải thực hiện nghĩa vụ theo cam kết",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 4 Điều 6\\nQuy chế 910/QC-\\nHDTV-RRTD\\nngày 31/07/2024"},{"question":"Hội đồng nào có nhiệm vụ phê duyệt việc phân loại nợ, cam kết ngoại bảng, trích lập dự phòng rủi ro?","options":["Hội đồng thành viên","Hội đồng xử lý rủi ro Trụ sở chính","Hội đồng xử lý rủi ro Chi nhánh loại I",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 4 Điều 1\\nQuy chế 1502/QC-\\nHDTV-RRTD\\nngày 16/12/2024\\nvề sửa đổi, bổ\\nsung một số điều\\ncủa Quy chế\\n910/QC-HDTV-\\nRRTD ngày\\n31/7/2024"},{"question":"Quản lý rủi ro về môi trường trong hoạt động cấp tín dụng là gì?","options":["Là việc nhận dạng rủi ro về môi trường trong hoạt động cấp tín dụng","Là việc đánh giá rủi ro về môi trường trong hoạt động cấp tín dụng","Là việc theo dõi rủi ro về môi trường trong hoạt động cấp tín dụng","Là việc nhận dạng, đánh giá rủi ro về môi trường trong hoạt động cấp tín dụng; theo dõi, kiểm soát và thực hiện các biện pháp giảm thiểu rủi ro về môi trường trong hoạt động cấp tín dụng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 5 Điều 3\\nThông tư\\n17/2022/TT-\\nNHNN ngày\\n23/12/2022 và\\nKhoản 6 Điều 3\\nQuy định số\\n1289/QyĐ-NHNo-\\nRRTD ngày\\n31/05/2023"},{"question":"Lựa chọn đáp án đúng nhất: Dự án đầu tư phải thực hiện quản lý rủi ro môi trường trong hoạt động cấp tín dụng bao gồm:","options":["Dự án đầu tư nhóm I có nguy cơ tác động xấu đến môi trường ở mức độ cao; dự án đầu tư nhóm II có nguy cơ tác động xấu đến môi trường; dự án đầu tư nhóm III ít có nguy cơ tác động xấu đến môi trường tại Phụ lục III, IV, V ban hành kèm theo Nghị định số 08/2022/NĐ-CP ngày 10/01/2022 của Chính phủ quy định chi tiết một số điều của Luật Bảo vệ môi trường","Dự án đầu tư nhóm 1 có nguy cơ tác động xấu đến môi trường ở mức độ cao tại Phụ lục III, IV, V ban hành kèm theo Nghị định số 08/2022/NĐ-CP ngày 10/01/2022 của Chính phủ quy định chi tiết một số điều của Luật Bảo vệ môi trường","Dự án đầu tư nhóm II có nguy cơ tác động xấu đến môi trường tại Phụ lục III, IV, V ban hành kèm theo Nghị định số 08/2022/NĐ-CP ngày 10/01/2022 của Chính phủ quy định chi tiết một số điều của Luật Bảo vệ môi trường",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 5\\nQuy định số\\n1289/QĐ-NHNo-\\nRRTD ngày\\n31/05/2023"},{"question":"Các nội dung kiểm tra, giám sát với Agribank về bảo vệ môi trường trong hoạt động cấp tín dụng gồm","options":["Đánh giá việc tuân thủ các cam kết về việc khách hàng thực hiện cam kết rủi ro môi trường theo nội dung tại Thông báo phê duyệt (nếu có)/Hợp đồng cấp tín dụng/các văn bản khác ký giữa Agribank và khách hàng; các nội dung liên quan khác (nếu có)","Đánh giá việc tuân thủ các cam kết về lãi suất cho vay theo nội dung tại Thông báo phê duyệt (nếu có)/Hợp đồng cấp tín dụng/các văn bản khác ký giữa Agribank và khách hàng; các nội dung liên quan khác (nếu có)","Đánh giá việc tuân thủ các cam kết về thời hạn cho vay theo nội dung tại Thông báo phê duyệt (nếu có)/Hợp đồng cấp tín dụng/các văn bản khác ký giữa Agribank và khách hàng; các nội dung liên quan khác (nếu có)","Đánh giá việc tuân thủ các cam kết về mục đích sử dụng vốn vay theo nội dung tại Hợp đồng cấp tín dụng/các văn bản khác ký giữa Agribank và khách hàng; các nội dung liên quan khác (nếu có)"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 4 Điều 10\\nQuy định\\n1289/QyĐ-NHNo-\\nRRTD ngày\\n31/05/2023"},{"question":"Chi nhánh loại I gửi báo cáo quản lý rủi ro về môi trường trong hoạt động cấp tín dụng về đơn vị nào tại Trụ sở chính?","options":["Ban Chính sách tín dụng","Ban Thẩm định và phê duyệt tín dụng","Trung tâm Quản lý rủi ro tín dụng","Ban Thư ký tổng hợp"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Điều 11\\nQuy định số\\n1289/QĐ-NHNo-\\nRRTD ngày\\n31/05/2023"},{"question":"Hạn mức rủi ro tín dụng là gì?","options":["Hạn mức rủi ro tín dụng là giá trị tối đa của các chỉ số rủi ro tín dụng do Agribank thiết lập cho các đối tượng khách hàng, ngành, lĩnh vực kinh tế, sản phẩm tín dụng, hình thức bảo đảm phù hợp với khẩu vị rủi ro của Agribank","Hạn mức rủi ro tín dụng là giá trị tối thiểu của các chỉ số rủi ro tín dụng do Agribank thiết lập cho các đối tượng khách hàng, ngành, lĩnh vực kinh tế, sản phẩm tín dụng, hình thức bảo đảm phù hợp với khẩu vị rủi ro của Agribank","Hạn mức rủi ro tín dụng là giá trị tối thiểu hoặc tối đa của các chỉ số rủi ro tín dụng do Agribank thiết lập cho các đối tượng khách hàng, ngành, lĩnh vực kinh tế, sản phẩm tín dụng, hình thức bảo đảm phù hợp với khẩu vị rủi ro của Agribank","Hạn mức rủi ro tín dụng là giá trị tối thiểu và tối đa của các chỉ số rủi ro tín dụng do Agribank thiết lập cho các đối tượng khách hàng, ngành, lĩnh vực kinh tế, sản phẩm tín dụng, hình thức bảo đảm phù hợp với khẩu vị rủi ro của Agribank"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 7 Điều 3\\nQuy định\\n375/QyĐ-HĐTV-\\nRRTD ngày\\n10/5/2024"},{"question":"Chọn đáp án đúng nhất: Quản lý rủi ro tín dụng được thực hiện ở khâu nào trong quy trình cấp tín dụng?","options":["Xem xét, thẩm định tín dụng","Phê duyệt tín dụng","Quản lý tín dụng, quản lý danh mục tín dụng","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 4\\nQuy định\\n375/QĐ-HĐTV-\\nRRTD ngày\\n10/5/2024"},{"question":"Theo BCTC năm gần nhất Doanh nghiệp X có doanh thu 55% từ kinh doanh kho, bãi và 45% từ xây dựng thì đăng ký ngành nghề kinh doanh trên Hệ thống xếp hạng tín dụng nội bộ là:","options":["Ngành xây dựng","Kinh doanh kho bãi và các dịch vụ hỗ trợ cho vận tải","Ngành thương mại hàng công nghiệp nặng","Ngành thương mại, công nghiệp nhẹ và hàng tiêu dùng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Mục II Phần A\\nPhụ lục I Hướng\\ndẫn cách xác định\\ncác chỉ tiêu, thông\\ntin XHKH kèm\\ntheo Quy định\\n1967/QyD-NHNo-\\nRRTD ngày\\n11/8/2023"},{"question":"Khách hàng A có quan hệ tín dụng đồng thời với 2 chi nhánh của Agribank và thuộc đối tượng phải xếp hạng. Anh/chị hãy cho biết việc xếp hạng trên Hệ thống xếp hạng tín dụng nội bộ đối với khách hàng A sẽ được thực hiện như thế nào?","options":["Chỉ cần xếp hạng tại 1 trong 2 chi nhánh.","Phải xếp hạng tại 2 chi nhánh. Hạng cuối cùng của khách hàng được xác định theo hạng có mức độ rủi ro cao nhất.","Thống nhất chi nhánh đầu mối thực hiện xếp hạng khách hàng.","Trung tâm Quản lý rủi ro tín dụng xếp hạng khách hàng."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Theo khoản 2\\nĐiều 4 Quy định\\nsố 1967/QyD-\\nNHNO-RRTD\\nngày 11/8/2023."},{"question":"Doanh nghiệp A được Agribank cấp tín dụng có bảo đảm bằng giấy tờ có giá do Agribank phát hành cho 100% giá trị khoản cấp tín dụng (bao gồm cả gốc, lãi, phí) thì thực hiện xếp hạng khách hàng như thế nào?","options":["Bắt buộc đăng ký khách hàng thuộc đối tượng không phải xếp hạng khách hàng.","Không cần nhập thông tin, không phải xếp hạng khách hàng.","Bắt buộc thực hiện xếp hạng theo quy trình xếp hạng đối với khách hàng pháp nhân.","Việc thực hiện xếp hạng khách hàng do Giám đốc Agribank nơi cấp tín dụng quyết định."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Theo khoản 3\\nĐiều 3 Quy định\\nsố 1967/QyD-\\nNHNO-RRTD\\nngày 11/8/2023."},{"question":"Công ty A có dư nợ 12.5 tỷ đồng tại Chi nhánh loại II. Ngày 01/01/2025 Chi nhánh thực hiện cơ cấu thông thường lần 02 đối với 01 giải ngân của khách hàng. Ngày 01/02/2025, giao dịch viên phát hiện kỳ hạn trả nợ trên IPCAS của giải ngân đó không đúng theo phê duyệt với hồ sơ giấy. Đáp án nào là đúng đối với trường hợp này","options":["Giữ nguyên lịch trả nợ trên IPCAS","Chi nhánh loại II trình Chi nhánh loại I xem xét, phê duyệt","Chi nhánh loại I hủy lịch sử đăng ký kỳ hạn trả nợ trên IPCAS","Chi nhánh loại I trình Tổng Giám đốc (qua Trung tâm Quản lý rủi ro tín dụng) để hỗ trợ chỉnh sửa theo Quy định 2339"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 5 QĐ\\n2339/QĐ-NHNo-\\nRRTD ngày\\n11/11/2021"},{"question":"Công ty TNHH A có vay vốn tại Chi nhánh B gồm 1 khoản vay ngắn hạn đang có dư nợ 5.000 triệu đồng và khoản vay dài hạn với dư nợ 19.500 triệu đồng. Anh chị cho biết thẩm quyền đăng ký kỳ hạn trả nợ trên IPCAS đối với khoản vay dài hạn nêu trên thuộc?","options":["Chi nhánh B","Trung tâm Quản lý rủi ro tín dụng","Tổng Giám đốc","Trung tâm CNTT"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm a, Khoản 1\\nĐiều 5 QĐ\\n2339/QĐ-NHNo-\\nRRTD ngày\\n11/11/2021"},{"question":"Tại thời điểm 31/01/2025:\\n|- Tổng mức dư nợ cấp tín dụng, tổng dư nợ cho vay của Khách hàng A và người có liên quan của khách hàng đó tại Agribank lần lượt là 39.000 tỷ đồng, 32.000 tỷ đồng\\n|- Vốn tự có của Agribank là 170.000 tỷ đồng\\nTại thời điểm đó, Khách hàng A đề nghị Agribank cấp hạn mức tín dụng là 1.000 tỷ đồng để thực hiện Dự án B. Anh/chị hãy cho biết Agribank có thẩm quyền cấp hạn mức tín dụng cho khách hàng A thực hiện dự án này không?","options":["Có. Do tỷ lệ dư nợ của khách hàng A và người có liên quan của khách hàng đó tại Agribank sau khi Agribank cấp hạn mức mới là 19,41% thấp hơn quy định tại khoản 1 Điều 136 Luật các TCTD (23%)","Có. Do tỷ lệ tổng mức cấp tín dụng của khách hàng A và người có liên quan của khách hàng đó tại Agribank sau khi Agribank cấp hạn mức mới là 23,53% thấp hơn quy định tại khoản 1 Điều 136 Luật các TCTD (25%)","Không. Do tỷ lệ tổng mức cấp tín dụng của khách hàng A và người có liên quan của khách hàng đó tại Agribank sau khi Agribank cấp hạn mức mới là 23,53% cao hơn quy định tại khoản 1 Điều 136 Luật các TCTD (23%)",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Điều 3\\nQuy định số\\n2980/QyĐ-NHNo-\\nRRTD ngày\\n28/8/2024"},{"question":"Một khoản vay có dư nợ 120 triệu đồng, giá trị của tài sảm đảm bảo được phép khấu trừ của khoản vay này là 100 triệu đồng. Khoản vay được xếp vào nhóm 1. Anh/chị cho biết số tiền dự phòng cụ thể và dự phòng chung phải trích lập đối với món vay này là bao nhiêu?","options":["10 đồng","20 triệu đồng","0,9 triệu đồng",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Điều 9\\nvà Điều 12 Quy\\nchế 910/QC-\\nHDTV-RRTD\\nngày 31/7/2024"},{"question":"Doanh nghiệp A có khoản nợ quá hạn 370 ngày, khoản nợ này sẽ trích dự phòng cụ thể theo tỷ lệ nào?","options":["5%","20%","50%","100%"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 6\\nvà Khoản 2 Điều\\n9 Quy chế\\n910/QC-HĐTV-\\nRRTD ngày\\n31/7/2024"},{"question":"Doanh nghiệp A đã được cấp tín dụng để đầu tư xây dựng dự án tái chế, xử lý chất thải nguy hại theo quy định tại điểm a khoản 3 Điều 28 Luật bảo vệ môi trường. Sau khi dự án đi vào hoạt động, doanh nghiệp A tiếp tục được cấp tín dụng để bổ sung vốn lưu động phục vụ sản xuất kinh doanh cho dự án nêu trên (khoản cấp tín dụng mới). Anh/chị cho biết theo quy định của Agribank thì khoản cấp tín dụng mới có phải thực hiện quản lý rủi ro về môi trường trong hoạt động cấp tín dụng hay không?","options":["Có","Không","Do Giám đốc Chi nhánh quyết định",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 3\\nThông tu\\n17/2022/TT-\\nNHNN; khoản 1,\\n2 Điều 5 Quy\\nđịnh 1289/QyD-\\nNHNO-RRTD"},{"question":"Theo Quy chế 910/QC-HĐTV-RRTD ngày 31/07/2024, tỷ lệ khấu trừ đối với tài sản bảo đảm là Chứng khoán chưa được niêm yết trên Sở giao dịch chứng khoán, giấy tờ có giá do doanh nghiệp có niêm yết cổ phiếu trên Sở giao dịch chứng khoán phát hành là bao nhiêu?","options":["35%","30%","40%","50%"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm h, Khoản 1,\\nĐiều 11, Quy chế\\nsố 910/QC-\\nHDTV-RRTD\\nngày 31/07/2024"},{"question":"Theo Quy chế 910/QC-HĐTV-RRTD ngày 31/07/2024, Đối với nợ cơ cấu lại thời hạn trả nợ, Agribank nơi cấp tín dụng phân loại lại vào nhóm nợ có rủi ro thấp hơn (kể cả nhóm 1) khi đáp ứng đầy đủ các điều kiện nào sau đây?","options":["Khách hàng đã trả đầy đủ nợ gốc, lãi theo thời hạn trả nợ được cơ cấu lại trong thời gian tối thiểu 03 (ba) tháng đối với nợ trung hạn, dài hạn, 01 (một) tháng đối với nợ ngắn hạn, kể từ ngày bắt đầu trả đầy đủ nợ gốc hoặc lãi theo thời hạn được cơ cấu lại; trường hợp gốc và lãi có cùng 01 kì hạn trả nợ thì tính kể từ ngày bắt đầu trả đầy đủ nợ gốc và lãi","Có tài liệu, hồ sơ chứng minh việc khách hàng đã trả nợ","Agribank nơi cấp tín dụng có đủ cơ sở thông tin, tài liệu để đánh giá khách hàng có khả năng trả đầy đủ nợ gốc và lãi còn lại đúng thời hạn đã được cơ cấu lại","Cả 3 đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm b, Khoản 2,\\nĐiều 6, QC\\n910/QC-HDTV-\\nRRTD ngày\\n31/07/2024"},{"question":"Theo Quy chế 910/QC-HĐTV-RRTD ngày 31/07/2024, số tiền trích lập dự phòng đối với các khoản cho vay ngoại tệ được thực hiện bằng đồng Việt Nam theo tỷ giá quy đổi tại thời điểm nào?","options":["Thời điểm trích lập dự phòng rủi ro","Thời điểm cho vay","Thời điểm Trụ sở chính thông báo phê duyệt phân loại nợ trích lập dự phòng rủi ro",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1, Điều 8,\\nQuy chế số\\n910/QC-HDTV-\\nRRTD ngày\\n31/07/2024"},{"question":"Theo văn bản 9124/HD-NHNo-QLN ngày 19/10/2021, đối với khoản nợ thấu chi đề nghị XLRR, Chi nhánh cần thực hiện chốt số dư tại thời điểm nào?","options":["Ngày cuối cùng của tháng trước liền kề","Ngày đầu tiên của tháng trước liền kề","Bất kỳ ngày nào trong tháng",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Văn bản\\n9124/HD-NHNo-\\nQLN ngày\\n19/10/2021"},{"question":"Theo Quy chế 910/QC-HĐTV-RRTD ngày 31/07/2024 và văn bản sửa đổi bổ sung, Thư ký Hội đồng xử lý rủi ro Trụ sở chính rà soát hồ sơ XLRR đối với các khoản nợ của Chi nhánh loại I trên địa bàn khu vực Hà Nội, Thành phố Hồ Chí Minh cho khách hàng cá nhân vay vốn phục vụ hoạt động sản xuất kinh doanh của doanh nghiệp tư nhân, có tổng dư nợ cấp tín dụng nội, ngoại bảng bao gồm cả nội tệ, ngoại tệ (quy đổi theo tỷ giá Agribank công bố) tại thời điểm xử lý rủi ro là:","options":["Trên 2 tỷ đồng","Trên 1,5 tỷ đồng","Trên 1 tỷ đồng","Trên 2,5 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Tổng dư nợ khách hàng B (nợ nhóm 4) là 35 tỷ đồng; TSBĐ cho tất cả các khoản nợ là phương tiện giao thông trị giá 40 tỷ đồng. Trường hợp TSBĐ được tính theo tỷ lệ khấu trừ tối đa, theo anh/chị, dự phòng cụ thể Chi nhánh phải trích lập đối với khách hàng B là bao nhiêu?","options":["13,5 tỷ đồng","15 tỷ đồng","17,5 tỷ đồng","20 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Theo Quy chế 910/QC-HĐTV-RRTD ngày 31/07/2024, đối tượng khách hàng nào phải thực hiện phân loại nợ và cam kết ngoại bảng theo phương pháp định tính?","options":["Tất cả các khách hàng vay vốn trong hệ thống Agribank.","Khách hàng là pháp nhân (bao gồm cả khách hàng Tổ chức tín dụng) được xếp hạng khách hàng trên Hệ thống xếp hạng tín dụng nội bộ.","Khách hàng là cá nhân (bao gồm cả khách hàng chủ doanh nghiệp tư nhân vay vốn cho hoạt động của Doanh nghiệp tư nhân) có dư nợ từ 500 triệu đồng trở lên.","Đáp án 2&3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 7\\nQuy chế 910/QC-\\nHDTV-RRTD\\nngày 31/07/2024"},{"question":"Theo Quy chế 910/QC-HĐTV-RRTD ngày 31/07/2024 và văn bản sửa đổi bổ sung: Việc quyết định trường hợp không đủ thành phần Chủ tịch/Phó Chủ tịch HĐXLRR Chi nhánh loại I do ai quyết định?","options":["Giám đốc Chi nhánh loại I","Tổng giám đốc","Giám đốc Trung tâm Quản lý nợ có vấn đề",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 16 Quy chế\\n910/QC-HĐTV-\\nRRTD ngày\\n31/07/2024"},{"question":"Theo Quy trình 2232/QTr-NHNo-RRTD ngày 31/7/2024 việc kiểm tra, rà soát hồ sơ đề nghị HĐXLRR, đánh giá thực trạng khoản nợ và ký phê duyệt báo cáo phân tích đối với khoản nợ trình XLRR tại Phòng Giao dịch thuộc chi nhánh loại II do ai thực hiện?","options":["Giám đốc phòng giao dịch","Giám đốc chi nhánh loại II","Giám đốc chi nhánh loại I",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 Điều 16\\nTheo Quy trình\\n2232/QTr-NHNo-\\nRRTD ngày\\n31/7/2024"},{"question":"Theo Quy trình 2232/QTr-NHNo-RRTD ngày 31/7/2024, căn cứ thông báo của HĐ XLRR Trụ sở chính, chi nhánh phải thực hiện việc hạch toán trích lập, hoàn nhập dự phòng như thế nào là đúng theo quy định?","options":["Chi nhánh thực hiện ngay sau khi nhận được Thông báo của Hội đồng Xử lý rủi ro Trụ sở chính","Trong thời hạn 03 ngày kể từ ngày nhận được Thông báo của Hội đồng Xử lý rủi ro Trụ sở chính","Trong thời hạn 05 ngày kể từ ngày nhận được Thông báo của Hội đồng Xử lý rủi ro Trụ sở chính","Trụ sở chính không quy định thời hạn thực hiện"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 Điều 13\\nQuy trình\\n2232/QTr-NHNo-\\nRRTD ngày\\n31/7/2024"},{"question":"Theo Quy trình 2232/QTr-NHNo-RRTD ngày 31/7/2024, nếu phương án xử lý thu hồi nợ đang thực hiện không có hiệu quả thì thời gian Agribank nơi cấp tín dụng phải rà soát, đánh giá lại và xem xét điều chỉnh phương án xử lý thu hồi nợ đối với khoản nợ đã XLRR là như thế nào?","options":["Tối thiểu 03 tháng một lần","Tối thiểu 01 tháng một lần","Tối thiểu 05 tháng một lần","Tối thiểu 06 tháng một lần"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2, Điều 24\\nQuy trình\\n2232/QTr-NHNo-\\nRRTD ngày\\n31/7/2024"},{"question":"Theo Quy trình 2232/QTr-NHNo-RRTD ngày 31/7/2024, việc đề xuất sử dụng dự phòng để XLRR tại Chi nhánh loại I thực hiện định kỳ theo thời gian nào?","options":["Hằng năm","Hằng quý","Hằng tháng",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 15\\nQuy trình\\n2232/QTr-NHNo-\\nRRTD ngày\\n31/7/2025"},{"question":"Theo văn bản 9124/HD-NHNo-QLN ngày 19/10/2021, việc sử dụng dự phòng để XLRR đối với khoản nợ thẻ tín dụng, thấu chi đề nghị XLRR được quy định như thế nào?","options":["Được XLRR từng phần đối với khoản nợ","Không XLRR từng phần đối với khoản nợ","Khoản nợ phải được trích lập dự phòng rủi ro đầy đủ","Đáp án 2&3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm c, Khoản 2,\\nVăn bản số\\n9124/HD-NHNo-\\nQLN ngày\\n19/10/2021"},{"question":"Theo Quy định số 2766/QĐ-NHNo-TD ngày 14/11/2023 và các văn bản sửa đổi bổ sung (được hợp nhất tại văn bản số 2115/VBHN-NHNo-TD ngày 18/02/2025), việc thông báo chào bán khoản nợ (đối với trường hợp bán nợ theo phương thức thỏa thuận) sau khi có quyết định của người có thẩm quyền về việc bán khoản nợ, Agribank nơi có khoản nợ bán phải thông báo công khai chào bán khoản nợ ít nhất mấy lần trên báo in hoặc báo hình của trung ương hoặc tỉnh, thành phố trực thuộc trung ương?","options":["Thông báo công khai chào bán khoản nợ ít nhất 01 lần","Thông báo công khai chào bán khoản nợ ít nhất 02 lần","Thông báo công khai chào bán khoản nợ ít nhất 03 lần","Thông báo công khai chào bán khoản nợ ít nhất 04 lần"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm a, khoản 3,\\nĐiều 13 Quy định\\nsố 2766/QyD-\\nNHNo-TD ngày\\n14/11/2023"},{"question":"Theo quy định số 2766/QĐ-NHNo-TD ngày 14/11/2023, Trường hợp bán nợ khi chưa chuyển giao quyền sở hữu khoản nợ, bên mua nợ phải thanh toán lần thứ nhất cho Agribank tối thiểu bao nhiêu % ?","options":["20% giá trị Hợp đồng mua bán nợ","25% giá trị Hợp đồng mua bán nợ","30% giá trị Hợp đồng mua bán nợ","35% giá trị Hợp đồng mua bán nợ"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1,2 Điều\\n20 Quy định số\\n2766-QyĐ-NHNo-\\nTD ngày\\n14/11/2023"},{"question":"Theo quy định số 3559/QĐ-NHNo-TD ngày 18/10/2024. Các bên thực hiện kiểm tra hiện trạng tài sản bảo đảm so với hồ sơ và dữ liệu đã được chuyển giao trong thời hạn tối đa bao nhiêu ngày kể từ ngày ký Biên bản chuyên giao khoản nợ?","options":["25 ngày","30 ngày","45 ngày","60 ngày"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 10 Điều 9\\nQuy định số\\n3559/QyĐ-NHNo-\\nTD ngày\\n18/10/2024"},{"question":"Theo quy định tại QĐ 3559/QyD-NHNo-TD ngày 18/10/2024 thì \"Khoản nợ chuyển giao\" được hiểu như thế nào?","options":["Là nợ đã xử lý rủi ro","Là nợ đã bán cho VAMC thanh toán bằng trái phiếu đặc biệt","Là nợ xấu nội bảng","Là nợ đã xử lý rủi ro; là nợ đã bán cho VAMC thanh toán bằng trái phiếu đặc biệt"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 2\\nQuy định số\\n3559/QyD-NHNo-\\nTD ngày\\n18/10/2024"},{"question":"Theo Quy chế số 208/QC-HĐTV-TD ngày 12/4/2023, đối với nợ xấu nội bảng, nợ đã bán cho VAMC, mức chi phí xử lý nợ xấu tối đa Chi nhánh có thể thỏa thuận với AMC là?","options":["Mức chi tối đa 5% giá trị thu hồi một khoản nợ.","Mức chi tối đa 7% giá trị thu hồi một khoản nợ.","Mức chi tối đa 10% giá trị thu hồi một khoản nợ.","Mức chi tối đa 15% giá trị thu hồi một khoản nợ."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm a Khoản 1\\nĐiều 13 Quy chế\\nsố 208/QC-\\nHĐTV-TD ngày\\n12 tháng 4 năm\\n2023 của HĐTV\\nAgribank."},{"question":"Theo Quy chế số 575/HĐTV-TD ngày 29/9/2020 quy chế Miễn, giảm lãi, phí trong hoạt động cấp tín dụng của Agribank, một khách hàng có bao nhiêu lần miễn, giảm lãi, phí","options":["Duy nhất 01 lần","Nhiều lần miễn, giảm lãi, phí","Một hoặc nhiều lần miễn, giảm lãi, phí và không giới hạn thẩm quyền tổng các lần phê duyệt","Một hoặc nhiều lần miễn, giảm lãi, phí và tổng các lần miễn, giảm lãi, phí không vượt quá thẩm quyền quy định của Agribank"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 6 Điều 7\\nQD 575/QĐ-\\nHĐTV-TD ngày\\n29/9/2020"},{"question":"Theo Quy chế Mua, bán nợ số 820/QC-HĐTV-TD ngày 31/10/2023 và các văn bản sửa đổi, bổ sung (được hợp nhất tại văn bản 1822/VBHN-NHNo-TD ngày 11/02/2025), Hoạt động mua, bán nợ phải được kiểm soát xung đột lợi ích theo nguyên tắc nào sau đây?","options":["Người quản lý nợ, Người thẩm định, Người thẩm định lại, Người kiểm soát phải độc lập với nhau","Người quản lý nợ, Người thẩm định, Người thẩm định lại, Người kiểm soát phải độc lập với nhau","Người quan hệ khách hàng, Người thẩm định, Người thẩm định lại, Người kiểm soát phải độc lập với nhau","Người quan hệ khách hàng, Người thẩm định phải độc lập với nhau"],"correctAnswerIndex":1,"source":"-Khoản 13 Điều 4\\nQuy chế số\\n820/QC-HDTV-\\nTD ngày\\n31/10/2023\\n-Khoản 13 Điều 4\\nvăn bản\\n1822/VBHN-\\nNHNo-TD ngày\\n11/02/2025"},{"question":"Theo Quy chế số 820/QC-HĐTV-QC ngày 31/10/2023, và các văn bản sửa đổi, bổ sung (được hợp nhất tại văn bản 1822/VBHN-NHNo-TD ngày 11/02/2025) Giá bán khoản nợ được xác định trên cơ sở nào?","options":["Giá bán khoản nợ được xác định trên cơ sở giá bán nợ tối thiểu do Hội đồng mua, bán nợ phê duyệt.","Giá bán khoản nợ được xác định trên cơ sở giá chào giá cao nhất hoặc là giá trúng đấu giá cao nhất trong trường hợp bán nợ thông qua phương thức bán đấu giá khoản nợ.","Giá bán khoản nợ được xác định trên cơ sở giá bán nợ tối thiểu do Hội đồng bán nợ quyết định, giá trúng đấu giá cao nhất trong trường hợp bán nợ thông qua phương thức bán đấu giá khoản nợ.","Giá bán khoản nợ được xác định trên cơ sở giá bán nợ tối thiểu do Hội đồng mua, bán nợ phê duyệt thông qua phương thức bán đấu giá khoản nợ."],"correctAnswerIndex":2,"source":"-Điều 21 Quy chế\\nsố 820/QC-\\nHĐTV-TD ngày\\n31/10/2023\\n- Điều 21 văn bản\\n1822/VBHN-\\nNHNo-TD ngày\\n11/02/2025"},{"question":"Theo quy định số 2766/QĐ-NHNo-TD ngày 14/11/2023 và các văn bản sửa đổi, bổ sung (được hợp nhất tại văn bản số 2115/VBHN-NHNo-TD ngày 18/02/2025), Giám đốc chi nhánh loại 1 được quyết định mức lãi suất trả dần là bao nhiêu trong trường hợp bán khoản nợ trong thẩm quyền, thanh toán trả dần khi chưa chuyển giao quyền sở hữu khoản nợ?","options":["Không thấp hơn lãi suất bình quân huy động đầu vào của chi nhánh","Không thấp hơn lãi suất huy động 12 tháng bình quân của 04 ngân hàng thương mại nhà nước trên địa bàn tỉnh nơi có chi nhánh loại 1","Không thấp hơn mức sàn lãi suất cho vay ngắn hạn theo quy định của Ngân hàng nhà nước","Không thấp hơn mức sàn lãi suất cho vay ngắn hạn theo quy định của Agribank"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Tiết ii, điểm đ\\nKhoản 2 Điều 20\\nQuy định số 2766-\\nQyD-NHNo-TD\\nngày 14/11/2023"},{"question":"Theo Quy định 2929/QyĐ-NHNo-TD ngày 31/12/2021 và các văn bản sửa đổi bổ sung, Chi phí XLTSBĐ được khấu trừ như thế nào là đúng?","options":["Sau khi thu hồi nợ","Trước khi thu hồi nợ","Tùy thuộc vào giá trị thu hồi được khi XLTSBĐ","Tùy thuộc vào thỏa thuận giữa các bên"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Điều 60\\nQuy định\\n2929/QyĐ-NHNo-\\nTD ngày\\n31/12/2021"},{"question":"Căn cứ Quy định số 2268/QyĐ-NHNo-TD ngày 19/9/2023, Thứ tự thu nợ đối với khách hàng có cả dư nợ nội bảng, ngoại bảng như thế nào là đúng?","options":["Thu nợ ngoại bảng trước, thu nợ nội bảng sau","Thu nợ nội bảng trước, thu nợ ngoại bảng sau; Khoản nợ đến hạn trước thu trước, khoản nợ đến hạn sau thu sau","Thu nợ theo đề xuất của khách hàng; Khoản nợ đến hạn trước thu trước, khoản nợ đến hạn sau thu sau","Thứ tự thu nợ được thực hiện theo chỉ đạo của Giám đốc Agribank nơi cho vay"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm a, Khoản 2\\nĐiều 60 Quy\\nĐịnh số\\n2268/QyD-\\nNHNo-TD ngày\\n19/9/2023"},{"question":"Theo Quy định số 25/QĐ-NHNo-TD ngày 13/01/2022 thì Người phê duyệt xử lý khoản cấp tín dụng có vấn đề không phải là người nào sau đây?","options":["Người thẩm định và người quyết định câp tín dụng khoản cấp tín dụng đó của Agribank","Người quan hệ khách hàng, người quyết định cấp tín dụng khoản cấp tín dụng đó","Người quan hệ khách hàng và người thẩm định đối với khoản cấp tín dụng đó",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Căn cứ Khoản 5,\\nĐiều 3 QĐ\\n25/QyĐ-NHNo-\\nTD Quy định\\nQuản lý các\\nkhoản cấp tín\\ndụng có vấn đề"},{"question":"Theo Quy định số 25/QĐ-NHNo-TD ngày 13/01/2022, Giám đốc Chi nhánh loại II phê duyệt Phương án xử lý thu hồi KCTD CVĐ đối với trường hợp nào?","options":["Các KCTDCVĐ thuộc thẩm quyền quyết định cấp tín dụng của Chi nhánh loại II","Các KCTDCVĐ thuộc thẩm quyền quyết định cấp tín dụng của Giám đốc PGD do Chi nhánh loại II trực tiếp quản lý","Các KCTDCVĐ chi nhánh loại 1 phê duyệt vượt thẩm quyền cấp tín dụng do Chi nhánh loại II trình vượt thẩm quyền","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 20 Quy định\\nsố 25/QyD-\\nNHNo-TD ngày\\n13/01/2022 của\\nTổng Giám đốc"},{"question":"Thẩm quyền phê duyệt Phương án xử lý thu hồi KCTDCVĐ vượt thẩm quyền phê duyệt cấp tín dụng của Chi nhánh loại 1 đối với KCTDCVĐ là nợ nhóm 2, nợ cơ cấu lại thời hạn trả nợ, miễn giảm lãi, phí được giữ nguyên nhóm nợ?","options":["Hội đồng thành viên","Tổng Giám đốc","Giám đốc chi nhánh loại I",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Căn cứ Khoản 2,\\nĐiều 20 QĐ\\n25/QyĐ-NHNo-\\nTD Quy định\\nQuản lý các\\nkhoản cấp tín\\ndụng có vấn đề"},{"question":"Theo Quy định số 25/QyĐ-NHNo-TD ngày 13/01/2022, Người phê duyệt KCTDCVĐ có trách nhiệm như thế nào trong việc tổ chức thực hiện Phương án xử lý thu hồi khoản cấp tín dụng có vấn đề tại Agribank nơi cấp tín dụng?","options":["Chỉ đạo, kiểm tra, giám sát việc thực hiện Phương án xử lý thu hồi KCTDCVĐ","Chịu trách nhiệm đối với cấp có thẩm quyền về việc triển khai thực hiện Phương án xử lý thu hồi KCTDCVĐ theo đúng quy định của pháp luật và của Agribank","Kịp thời báo cáo cấp có thẩm quyền về tình hình xử lý thu hồi KCTDCVĐ và đề xuất thay thế phương án xử lý trong trường hợp phương án xử lý đã được phê duyệt nhưng không khả thi","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 5, Điều 22\\nQuy định số\\n25/QyĐ-NHNo-\\nTD ngày\\n13/01/2022 của\\nTổng Giám đốc"},{"question":"Hội đồng xem xét trách nhiệm KCTDCVĐ tại Chi nhánh loại I chỉ xem xét, xác định trách nhiệm cá nhân, bộ phận có liên quan để phát sinh KCTDCVĐ. Việc xử lý trách nhiệm, bồi thường tổn thất, thiệt hại vật chất (nếu có) thực hiện theo hướng dẫn của Agribank và quy định của pháp luật. Theo anh/chị hiểu như vậy có đúng không?","options":["Đúng","Sai","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 5, Điều 30\\nQuy định số\\n25/QyD-NHNo-\\nTD ngày\\n13/01/2022 của\\nTổng Giám đốc"},{"question":"Theo Quy định số 25/QĐ-NHNo-TD, thời hạn Agribank nơi cấp tín dụng phải làm việc với khách hàng vay, bên bảo đảm để đánh giá tiến độ thực hiện Phương án xử lý thu hồi khoản cấp tín dụng có vấn đề đã được phê duyệt là bao lâu?","options":["Ít nhất 09 tháng một lần","Ít nhất 07 tháng một lần","Ít nhất 06 tháng một lần","Ít nhất 03 tháng một lần"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Căn cứ Khoản 2, Điều 22 QĐ 25/QyĐ-NHNo-TD Quy định Quản lý các khoản cấp tín dụng có vấn đề"},{"question":"Theo Quy định số 25/QyĐ-NHNo-TD, thời gian tối đa Agribank nơi cấp tín dụng phải rà soát, đánh giá lại thực trạng khoản cấp tín dụng có vấn đề là?","options":["Ít nhất 06 tháng một lần","Ít nhất 09 tháng 1 lần","Ít nhất 12 tháng một lần","Ít nhất 18 tháng một lần"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Căn cứ Khoản 1, Điều 23 QĐ 25/QyĐ-NHNo-TD Quy định Quản lý các khoản cấp tín dụng có vấn đề"},{"question":"Theo Quy chế 575/QĐ-HĐTV-TD ngày 29/9/2020, hộ gia đình, cá nhân vay vốn không có bảo đảm bằng tài sản theo chính sách tín dụng phát triển nông nghiệp, nông thôn của Chính phủ có khó khăn trong việc trả nợ nhưng có thiện chí trả hết nợ gốc và một phần lãi có mức vay từ bao nhiêu thì thuộc đối tượng được miễn, giảm lãi, phí?","options":["Từ 200 triệu đồng trở xuống","Từ 300 triệu đồng trở xuống","Từ 500 triệu đồng trở xuống","Từ 100 triệu đồng trở xuống"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 Điều 6 QĐ 575/QĐ-HĐTV-TD ngày 29/9/2020"},{"question":"Khách hàng gặp khó khăn về tài chính, không có khả năng trả nợ toàn bộ hoặc một phần lãi, phí; Khách hàng/Người có liên quan có thiện chí trả hết nợ gốc và một phần nợ lãi, phí (nếu có); khoản vay có tài sản đảm bảo. Theo Quy chế 575/QĐ-HĐTV-TD ngày 29/9/2020, trường hợp nào đủ điều kiện miễn, giảm lãi, phí?","options":["Khoản vay còn dư nợ gốc dưới 02 tỷ đồng: số tiền trả nợ tối thiểu bằng giá trị tài sản bảo đảm được xác định tại thời điểm miễn, giảm lãi, phí. Việc xác định giá trị tài sản bảo đảm tại thời điểm xem xét miễn, giảm lãi, phí trên cơ sở đề xuất của Tổ xác định giá trị tài sản bảo đảm tại Agribank nơi cấp tín dụng.","Khoản vay còn dư nợ gốc dưới 05 tỷ đồng và có tài sản bảo đảm ở khu vực nông thôn/tài sản bảo đảm không đủ tính pháp lý: số tiền trả nợ tối thiểu bằng giá trị tài sản bảo đảm được xác định tại thời điểm miễn, giảm lãi, phí.","Khoản vay còn dư nợ gốc dưới 02 tỷ đồng và có tài sản bảo đảm ở khu vực nông thôn/tài sản bảo đảm không đủ tính pháp lý: số tiền trả nợ tối thiểu bằng giá trị tài sản bảo đảm được xác định tại thời điểm miễn, giảm lãi, phí. Việc xác định giá trị tài sản bảo đảm tại thời điểm xem xét miễn, giảm lãi, phí trên cơ sở đề xuất của Tổ xác định giá trị tài sản bảo đảm tại Agribank nơi cấp tín dụng.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 4 Điều 6 QĐ 575/QĐ-HĐTV-TD ngày 29/9/2020"},{"question":"Theo Quy chế số 575/HĐTV-TD ngày 29/9/2020, \"miễn lãi, phí\" được hiểu:","options":["Là việc Agribank miễn toàn bộ số tiền lãi phí còn lại chưa thu được của khách hàng","Là việc Agribank miễn một phần số tiền lãi phí còn lại chưa thu được của khách hàng","Là việc Agribank miễn một phần số tiền lãi phí đã thu được của khách hàng","Là việc Agribank miễn toàn bộ số tiền lãi"],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Theo Quy chế số 575/QĐ-HĐTV-TD ngày 29/9/2020 Miễn, giảm lãi, phí trong hoạt động cấp tín dụng của Agribank, việc xét, duyệt miễn, giảm lãi, phí phải đảm bảo nguyên tắc:","options":["Người thẩm định và quyết định cấp tín dụng không phải là người xét, duyệt miễn, giảm lãi, phí","Người quan hệ khách hàng và quyết định cấp tín dụng không phải là người xét, duyệt miễn, giảm lãi, phí","Người quản lý nợ cho vay và quyết định cấp tín dụng không phải là người xét, duyệt miễn, giảm lãi, phí","Người quan hệ khách hàng người thẩm định, quyết định cấp tín dụng người kiểm soát, và không phải là người xét, duyệt miễn, giảm lãi, phí"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 6 Điều 8 Quyết định số 575/QĐ-HĐTV-TD ngày 29/9/2020"},{"question":"Theo Quy chế số 575/HĐTV-TD ngày 29/9/2020, thẩm quyền miễn, giảm lãi, phí tối đa của Hội đồng miễn, giảm lãi, phí tại Chi nhánh loại 1 hạng 2 đối với phần lãi trong hạn và phần lãi tính theo mức lãi suất trong hạn của thời gian quá hạn của 01 cá nhân có nợ đã xử lý rủi ro dưới 5 năm là","options":["2 tỷ đồng","4 tỷ đồng","6 tỷ đồng","8 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 Điều 7 QĐ 575/QĐ-HĐTV-TD ngày 29/9/2020"},{"question":"Theo Quy chế số 575/HĐTV-TD ngày 29/9/2020, thẩm quyền miễn, giảm lãi tối đa của Hội đồng miễn, giảm lãi, phí tại Chi nhánh loại 1 hạng 1 đối với phần lãi trong hạn và phần lãi tính theo mức lãi suất trong hạn của thời gian quá hạn của 01 pháp nhân có nợ đã xử lý rủi ro dưới 5 năm là:","options":["18 tỷ đồng","10 tỷ đồng","9 tỷ đồng","8 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 7 QĐ 575/QĐ-HĐTV-TD ngày 29/9/2020"},{"question":"Theo Quy chế số 575/HĐTV-TD ngày 29/9/2020, thẩm quyền miễn, giảm lãi, phí tối đa của Hội đồng miễn, giảm lãi, phí tại Chi nhánh loại I hạng 1 đối với phần lãi trong hạn và phần lãi tính theo mức lãi suất trong hạn của thời gian quá hạn của 01 cá nhân có nợ đã xử lý rủi ro dưới 5 năm là:","options":["2 tỷ đồng","1 tỷ đồng","4 tỷ đồng","5 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 Điều 7 QĐ 575/QĐ-HĐTV-TD ngày 29/9/2020"},{"question":"Ông A vi phạm hợp đồng tín dụng nên Agribank Chi nhánh B đã khởi kiện ra Tòa án. Tại Tòa án, 02 bên đã thỏa thuận về phương án trả nợ và được ghi nhận bằng Biên bản hòa giải thành. Theo anh/chị khi lập biên bản hòa giải thành mà không có đương sự nào thay đổi ý kiến về sự thỏa thuận đó thì sau bao nhiêu ngày Tòa án phải quyết định công nhận sự thỏa thuận của các đương sự?","options":["Hết thời hạn 11 ngày  kể từ ngày lập biên bản hòa giải thành.","Hết thời hạn 05 ngày kể từ ngày lập biên bản hòa giải thành.","Hết thời hạn 07 ngày kể từ ngày lập biên bản hòa giải thành.","Hết thời hạn 09 ngày kể từ ngày lập biên bản hòa giải thành"],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Ông Nguyễn Văn A có địa chỉ thường trú tại quận Thanh Xuân, TP Hà Nội vay vốn Agribank Chi nhánh C có trụ sở tại quận Đống Đa, TP Hà Nội. Khoản vay phát sinh nợ quá hạn, Khách hàng không trả nợ (hiện nay Ông Nguyễn Văn A đã sang Mỹ định cư). Agribank Chi nhánh C tiến hành khởi kiện khách hàng vi phạm Hợp đồng tín dụng (Ngân hàng và khách hàng không có thỏa thuận về việc lựa chọn Tòa án giải quyết). Trong trường hợp này, thẩm quyền giải quyết vụ việc thuộc TAND nào sau đây?","options":["TAND quận Thanh Xuân TP Hà Nội","TAND quận Đống Đa  TP Hà Nội","TAND quận Ba Đình  TP Hà Nội","TAND thành phố Hà Nội"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Giám đốc Agribank chi nhánh A quyết định bán khoản nợ của Công ty B có giá trị ghi số là 10 tỷ đồng, theo quy chế số 820/QC-HĐTV-TD ngày 31/10/2023, Anh/chị hãy cho biết, khi chưa thông qua Hội đồng bán nợ Giám đốc Agribank chi nhánh A có được quyền quyết định bán khoản nợ hay không?","options":["Được quyền quyết định bán","Không được quyền quyết định bán","Được quyền bán nếu giá bán nợ cao hơn giá trị ghi số","Được quyền bán nếu giá bán nợ thấp hơn giá trị ghi số"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 12 Điều 4 Quy chế số 820/QC-HĐTV-TD ngày 31/10/2023"},{"question":"Khách hàng A vay vốn của Ngân hàng, khoản vay được đảm bảo bằng quyền sử dụng đất mang tên khách hàng A. Do gặp khó khăn trong kinh doanh, khách hàng A không trả được nợ và ngân hàng phân loại vào nhóm nợ xấu. Căn cứ thoả thuận tại Hợp đồng thế chấp, Ngân hàng quyết định xử lý tài sản đảm bảo để thu hồi nợ, tuy nhiên khách hàng A cho rằng giá trị của TSĐB đã bị Ngân hàng định giá quá thấp và không đồng ý với phương án xử lý. Trong tình huống này, theo quy định của pháp luật hiện hành, Ngân hàng có quyền/nghĩa vụ nào sau đây?","options":["Tự ý bán đấu giá lô đất mà không cần thông báo cho khách hàng A","Yêu cầu khách hàng A phải chấp nhận giá trị định giá của Ngân hàng","Phải thông báo cho khách hàng A về phương án xử lý tài sản và tạo điều kiện để khách hàng A có quyền tham gia vào quá trình xử lý","Quyền quyết định hoàn toàn thuộc về. Ngân hàng, không cần quan tâm đến ý kiến của khách hàng A"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 300 Bộ luật Dân sự 2015"},{"question":"Năm 2024, Ông A vay vốn ngân hàng để kinh doanh vật liệu xây dựng. Tài sản đảm bảo cho khoản vay là nhà và đất mang tên ông A. Tuy nhiên trong HĐTC ký giữa ông A và ngân hàng chỉ có nội dung thế chấp quyền sử dụng đất mà không có nội dung thế chấp tài sản gắn liền trên đất và không có thoả thuận gì khác giữa 2 bên. Do kinh doanh gặp khó khăn, ông A không có khả năng trả nợ và Ngân hàng phải xử lý tài sản đảm bảo để thu hồi nợ. Trong trường hợp này tài sản được xử lý bao gồm?","options":["Tài sản được xử lý bao gồm cả quyền sử dụng đất và tài sản gắn liền với đất, trừ trường hợp có thỏa thuận khác.","Tài sẵn được xử lý chỉ là quyền sử dụng đất, trừ trường hợp có thỏa thuận khác.","Tài sản được xử lý chỉ là tài sản gắn liền với đất, trừ trường hợp có thỏa thuận khác.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 325 Bộ luật dân sự 2015"},{"question":"Tài sản thế chấp khoản vay A đang bị chủ tài sản cũ cầm giữ, nguyên nhân bên mua còn nợ 2 tỷ đồng tiền mua nhà và cam kết khi nào trả hết thì bên bán giao nhà. Anh chị sẽ xử lý như thế nào để xử lý được tài sản thu hồi nợ xấu","options":["Yêu cầu bên cầm giữ bàn giao tài sản cho ngân hàng xử lý vì bên thế chấp đã ký thỏa thuận bàn giao tài sản cho ngân hàng xử lý thu hồi nợ. Nếu bên cầm giữ không giao khởi kiện bên cầm giữ tài sản thế chấp của ngân hàng","Chi nhánh làm việc với bên thế chấp yêu cầu thực hiện nghĩa vụ với bên cầm giữ để nhận tài sản giao cho ngân hàng","Thỏa thuận với bên thế chấp việc thực hiện nghĩa vụ thay (khi bên thế chấp không có khả năng thực hiện) để nhận tài sản thế chấp và bên thế chấp phải có nghĩa vụ thanh toán hoặc được tính vào nghĩa vụ của bên thế chấp khi xử lý tài sản","Cả 1 và 2 đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 45 Quy định số 2929/QĐ-NHNo-TD ngày 31/12/2021 về Bảo đảm trong hoạt động cấp tín dụng"},{"question":"Chủ tài sản A ký Biên bản thỏa thuận xử lý tài sản với ngân hàng. Trên thỏa thuận địa chỉ bên chủ tài sản đã thay đổi so với địa chỉ trong hợp đồng thế chấp. Anh/chị sẽ gửi các thông báo cho chủ tài sản trong quá trình xử lý theo địa chỉ nào sau đây.","options":["Gửi thông báo cho chủ tài sản theo địa chỉ trên Hợp đồng thế chấp","Gửi thông báo cho chủ tài sản theo địa chỉ thường trú trên CMND/CCCD","Gửi thông báo cho chủ tài sản theo địa chỉ chủ tài sản cung cấp trên Biên bản thỏa thuận xử lý tài sản","Đáp án 1 và 3 đều đúng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Theo quy định tại khoản 3, khoản 4 Điều 51 Nghị định 21/2021/NĐ-CP hướng dẫn Bộ luật Dân sự về bảo đảm thực hiện nghĩa vụ; Khoản 2 Điều 46 Quy định số 2929/QĐ-NHNo-TD ngày 31/12/2021 về Bảo đảm trong hoạt động cấp tín dụng"},{"question":"Khách hàng A mua nợ thanh toán trả dần. Chi nhánh ký hợp đồng mua nợ với điều khoản thanh toán 30% giá trị hợp đồng trong thời hạn 45 ngày, 70% trong thời hạn 12 tháng kể từ ngày ký hợp đồng. Anh chị sẽ tính lãi phát sinh từ ngày nào?","options":["Lãi phát sinh của phần chưa thanh toán được tính kể từ ngày ký hợp đồng","Lãi phát sinh của 70% số tiền chưa thanh toán từ ngày thứ 46 kể từ ngày ký hợp đồng","Lãi phát sinh của 70% số tiền chưa thanh toán kể từ ngày ký hợp đồng mua bán",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tiết (iii) điểm b khoản 2 Điều 20 Quy định 2766/QyĐ-NHNo-TD ngày 14/11/2023"},{"question":"Khoản nợ A đã bán thanh toán trả dần từ tháng 12/2023 (còn 70% giá trị hợp đồng chưa thanh toán) đến tháng 7/2024 bên nợ đến để tất toán khoản nợ. Anh chị sẽ xử lý như thế nào?","options":["Mời bên mua nợ đến để cùng ngân hàng thương thảo việc thu nợ do khoản nợ đã được bán cho bên mua nợ","Ngân hàng căn cứ số tiền bên mua nợ đã thanh toán và phải thanh toán thực hiện thu nợ. Hoàn trả số tiền chênh lệch khoản nợ còn lại cho bên mua nợ và chấm dứt hợp đồng mua bán nợ","Yêu cầu khách hàng trả nợ đến làm việc với bên mua nợ để thương lượng",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tiết (i) điểm d khoản 2 Điều 20 Quy định 2766/QĐ-NHNo-TD ngày 14/11/2023"},{"question":"Ngày 15/3/2025 chi nhánh tổ chức bán khoản nợ (qua đơn vị đấu giá) phiên 2 với giá 15 tỷ đồng nhưng không có khách hàng tham gia đấu giá. Trong khi chi nhánh chưa xong hồ sơ bán tiếp phiên 3 thì ngày 18/3/2025 có Khách hàng A gửi văn bản đề nghị mua khoản nợ với giá 15 tỷ đồng. Sau khi Chi nhánh hoàn tất các thủ tục cần thiết xem xét đề nghị của khách hàng A, Giám đốc Chi nhánh có quyết định bán khoản nợ cho khách hàng A. Theo Anh/chị chi nhánh sẽ phải thông báo công khai như thế nào?","options":["Thông báo công khai việc chi nhánh bán khoản nợ này ít nhất 2 lần trên báo in hoặc báo hình của trung ương hoặc tỉnh, thành phố trực thuộc trung ương.","Chỉ cần thông báo bán khoản nợ này trên trang tin điện tử của Agribank.","Không bắt buộc thông báo trên báo hoặc trang tin điện tử của Agribank.","Cả 1 và 2 đều đúng."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Tiết (ii) điểm c khoản 3 Điều 13 Quy định 2766/QyD-NHNo-TD ngày 14/11/2023"}]}